<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Latvian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Pamatinformācija par paziņojumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Vispārīga informācija par saziņu ar pircēju(-iem). Šī informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informācija par iepirkuma dokumentiem. Šī informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informācija par piedāvājuma, dalības pieteikuma vai intereses apstiprinājuma iesniegšanas noteikumiem. Šī informācija katrai daļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informācija par iepriekšēju informatīvu paziņojumu vai tamlīdzīgu paziņojumu, kas saistīts ar šo paziņojumu. Šī informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informācija par iepirkuma procedūras rezultātiem. Šī informācija katrai daļai ir citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informācija par līguma daļām, kuras darbuzņēmējs nodos izpildei trešām personām.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informācija par iepirkuma procedūras nolūku. Šo informāciju norāda attiecībā uz visu iepirkuma procedūru un, ja piemērojams, attiecība uz katru daļu. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informācija par pirkumu raksturojošajām klasifikācijām. Izmantojama kopējā publiskā iepirkuma vārdnīca (CPV). Nākotnē tai var tikt papildus pievienotas citas klasifikācijas.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Papildu informācija par pircēju.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informācija par līgumu starp pircēju un uzvarētāju, kas izraudzīts iepirkuma procedūrā. Brīvprātīgas ex ante pārskatāmības paziņojumu un metu konkursa rezultātu paziņojumu gadījumā sniedz informāciju par attiecīgi vērtēšanas komisijas vai žūrijas lēmumu. Šī informācija katram piedāvājumam var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informācija par piedāvājumu. Šī informācija katrai daļai ir citāda. Tādos gadījumos kā metu konkursi, daži pamatnolīgumi, konkursa dialogi un inovācijas partnerības šī informācija var būt citāda katrai organizācijai.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Pretendenti var iesniegt piedāvājumus ne tikai par atsevišķām daļām, bet arī par šeit norādītajām daļu grupām. Tad pircējs var salīdzināt piedāvājumus, kas iesniegti par daļu grupām, ar piedāvājumiem par atsevišķām daļām un izvērtēt, kura iespēja vislabāk atbilst piešķiršanas kritērijiem. Katrai daļu grupai jābūt ar skaidri norādītiem piešķiršanas kritērijiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informācija par līguma, pamatnolīguma, dinamiskās iepirkumu sistēmas vai kvalifikācijas sistēmas darbības ilgumu. Tam ir jāietver visas iespējas un pārjaunojumi. Šī informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informācija par piešķiršanas kritēriju.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Papildu informācija par uzvarētāju, pretendentu vai apakšuzņēmēju.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informācija par balvu vērtību un apbalvojamām vietām metu konkursa, inovācijas partnerības vai konkursa dialoga uzvarētājiem (piemēram, “1. vieta – 10 000 EUR”, “2. vieta – 5000 EUR”).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informācija par skaitli, kas saistīts ar piešķiršanas kritēriju.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informācija par maksimālo summu, kas pamatnolīguma ietvaros var tikt iztērēta par daļu grupu. Šo informāciju var sniegt, ja daļu grupas maksimālā vērtība ir zemāka par šīs grupas atsevišķo daļu vērtību summu (piemēram, ja viens un tas pats budžets tiek sadalīts pa vairākām daļām). Šīs ir maksimālās vērtības, kas aprēķinātas, pamatojoties uz uzvarētāja piedāvājumu vai uzvarētāju piedāvājumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informācija par maksimālo summu, kas pamatnolīguma ietvaros var tikt iztērēta par daļu grupu. Šo informāciju var sniegt, ja daļu grupas maksimālā vērtība ir zemāka par šīs grupas atsevišķo daļu vērtību summu (piemēram, ja viens un tas pats budžets tiek sadalīts pa vairākām daļām).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informācija par iepirkuma procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informācija par Savienības līdzekļiem, ko izmanto, lai finansētu iepirkumu. Šī informācija katrai daļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informācija par Savienības fondiem, ko izmanto, lai finansētu līgumu. Jāsniedz viskonkrētākā informācija (piemēram, par konkrētiem projektiem, ne tikai par darbības programmām).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Kopsavilkuma informācija par pircēja saņemtajiem pieprasījumiem pārskatīt kādu no tā lēmumiem (piemēram, tehniskās specifikācijas, piešķiršanas lēmumu), kā noteikts Padomes Direktīvā 89/665/EEK un Padomes Direktīvā 92/13/EEK, un par pārskatīšanas pieprasījumu iesniedzējiem. Šī informācija katrai daļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informācija par to pieprasījumu skaitu un raksturu, kuros pircējam prasīts pārskatīt kādu no tā lēmumiem (piemēram, tehniskās specifikācijas, piešķiršanas lēmumu).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informācija par Eiropas Savienības fondiem, kurus izmantos, lai finansētu procedūru. Jāsniedz viskonkrētākā informācija (piemēram, par konkrētiem projektiem, ne tikai par darbības programmām).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">To IPI pasākumu saraksts, kas tika piemēroti šim iepirkumam.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informācija par visiem iepirkuma procedūras rezultātiem vai, ja ir, šajā paziņojumā publicēto atsevišķo daļu rezultātiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informācija par šajā iepirkuma procedūrā izmantojamajiem izslēgšanas iemesliem un atlases kritērijiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Īss apraksts par kritērijiem attiecībā uz pretendenta personisko situāciju, kuri var izraisīt pretendenta izslēgšanu. Ietver visu šādu kritēriju sarakstu un norāda vajadzīgo informāciju (piemēram, pašdeklarācija, dokumentācija). Tas var ietvert arī konkrētai valstij specifiskus izslēgšanas iemeslus.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informācija par atlases kritērijiem (vai kritēriju). Jāuzskaita visi kritēriji. Šī informācija katrai daļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informācija par organizāciju. Šī informācija katrai daļai, līgumam, piedāvājumam utt. var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informācija par metu konkursa godalgām un žūriju. Šī informācija katrai daļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informācija par jebkādām citām prasībām dalībai procedūrā un noteikumiem, kas reglamentē nākotnes līgumu. Prasībās iekļauj to metožu aprakstu, ar kurām tās tiks pārbaudītas. Šī informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informācija par tādu paņēmienu izmantošanu kā pamatnolīgumi bez konkursa atsākšanas, pamatnolīgumi ar konkursa atsākšanu, dinamiskās iepirkumu sistēmas un elektroniskās izsoles. Šī informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informācija par piešķiršanas kritērijiem. Šī informācija katrai daļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informācija par būvdarbu galveno atrašanās vietu būvdarbu gadījumā, piegādes vai pakalpojumu sniegšanas galvenā vieta piegāžu un pakalpojumu gadījumā. Ja izpildes vieta aptver vairākus NUTS 3 apgabalus (piemēram, automaģistrāles vai valsts nodarbinātības centru tīkla gadījumā), tad norāda visus attiecīgos kodus. Šī informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informācija par divposmu procedūras otro posmu. Šī informācija katrai daļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Papildu informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informācija par noteikumiem, kas reglamentē nākotnes līgumu. Šī informācija katrai daļai var būt citāda. Ja iepriekšēju informatīvu paziņojumu izmanto tikai informācijai, šī informācija var būt citāda katrai paziņojuma iedaļai, kas vēlāk var kļūt par iepirkuma procedūras daļu vai patstāvīgu procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informācija par piedāvājumu vai dalības pieteikumu veidiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informācija par stratēģisko iepirkumu. Šī informācija katrai paziņojuma iedaļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informācija par līgumiem un transportlīdzekļiem TTD darbības jomā</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Sīkāka informācija par transportlīdzekļiem TTD darbības jomā</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informācija par skaitli, kas ir saistīts ar atlases kritērijiem (vai kritēriju), ko izmanto, lai atlasītu kandidātus, kurus uzaicinās uz procedūras otro posmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informācija par līguma grozījumiem (piemēram, papildu būvdarbi, pakalpojumi vai piegādes). Šī informācija katrai iepriekšējā paziņojuma iedaļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informācija par laukiem, kas nav paredzēti tūlītējai publicēšanai. Šī informācija katram laukam var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informācija par BT-811 atlasīto ražojumu energoefektivitāti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informācija par izmaiņām paziņojumā. Šī informācija katrai iepriekšējā paziņojuma iedaļai var būt citāda.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Juridiskais pamats (piemēram, Savienības vai valsts tiesību akts), saskaņā ar kuru notiek konkrētā iepirkuma procedūra vai – iepriekšēju informatīvu paziņojumu gadījumā – saskaņā ar kuru notiks konkrētā iepirkuma procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Iepirkuma tiesību aktos noteiktais paziņojuma tips.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Iepirkuma tiesību aktos noteiktais veidlapas tips.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Eiropas publiskā iepirkuma procedūras identifikators, unikāls iepirkuma procedūras identifikators. Iekļaujot šo identifikatoru visās šā paziņojuma publikācijās (piemēram, TED, valsts publikāciju portālos, reģionālajos publikāciju portālos), ir iespējams unikāli identificēt iepirkuma procedūras visā Savienībā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Datums un laiks, kad pircējs paziņojumu nosūtījis publicēšanai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Iepirkuma procedūras nolūks ir mazināt iepirkuma ietekmi uz vidi, sasniegt sociālos mērķus un/vai iegādāties inovatīvus būvdarbus, piegādes vai pakalpojumus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Organizācijas loma iepirkuma procedūrā (piemēram, pircējs, uzvarētājs). Paziņojumā iekļauj visas procedūrā iesaistītās organizācijas, kurām ir šādas lomas: pircējs, uzvarētājs, pārskatīšanas struktūra, pircējs, kas iegādājas citiem pircējiem paredzētas preces un/vai pakalpojumus, pircējs, kas piešķir publiskā iepirkuma līgumus vai noslēdz pamatnolīgumus par citiem pircējiem paredzētiem būvdarbiem, piegādēm vai pakalpojumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Piemērojamie tiesību akti gadījumos, kad vienā iepirkuma procedūrā iepirkumu kopā veic pircēji no dažādām valstīm.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Līgumslēdzējas iestādes galvenā darbības joma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Iepirkuma procedūras tips (piemēram, saskaņā ar tipiem, kas norādīti šā akta apsvērumos minētajās iepirkuma direktīvās).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Dalības pieteikumu vai piedāvājumu saņemšanas termiņu šajā procedūrā var samazināt steidzamības dēļ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Izņēmuma gadījumu pamatojums, ja pamatnolīguma ilgums pārsniedz tiesību aktos noteiktos ierobežojumus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Iepirkuma tiesību aktos noteiktais pircēja tips (piemēram, centrālās pārvaldes iestāde, publisko tiesību subjekts, publisks uzņēmums).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Visas tādu pamatnolīgumā piedalošos pircēju papildkategorijas, kuru nosaukumi nav minēti (piemēram, “visas slimnīcas Toskānas reģionā”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Aptuvenā summa, ko šajā paziņojumā publicētā(-o) pamatnolīguma(-u) ietvaros paredzēts iztērēt visā pamatnolīguma darbības laikā, visās daļās, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus, un kas aprēķināta, pamatojoties uz uzvarētāja piedāvājumu vai uzvarētāju piedāvājumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Maksimālais pamatnolīguma dalībnieku skaits.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Uz iepirkumu attiecas Nolīgums par valsts iepirkumu (GPA).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Maksimālā summa, kas šajā paziņojumā publicētā(-o) pamatnolīguma(-u) ietvaros var tikt iztērēta visā pamatnolīguma darbības laikā, visās daļās, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus, un kas aprēķināta, pamatojoties uz uzvarētāja piedāvājumu vai uzvarētāju piedāvājumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Dinamiskās iepirkumu sistēmas darbība ir izbeigta. Dinamiskajā iepirkumu sistēmā netiks piešķirti turpmāki līgumi, izņemot šajā paziņojumā publicētos līgumus. Šo lauku var izmantot arī tad, ja paziņojumā par līguma slēgšanas tiesību piešķiršanu nav norādīts neviens līgums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Pircējs patur tiesības piešķirt līguma slēgšanas tiesības, pamatojoties uz sākotnējiem piedāvājumiem, bez turpmākām sarunām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Papildu informācija par elektronisko izsoli.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Elektroniskās izsoles adrese internetā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Elektroniskā saziņa prasa tādu rīku un ierīču izmantošanu, kas nav vispārpieejami. Vienotais resursu vietrādis (piemēram, tīmekļa adrese), kas nodrošina neierobežotu un pilnīgu tiešu piekļuvi šiem rīkiem un ierīcēm.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Iepriekšēja informatīva paziņojuma vai tamlīdzīga paziņojuma, kas saistīts ar šo paziņojumu, identifikators.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Iepriekšēja informatīva paziņojuma daļas vai tamlīdzīga paziņojuma, kas saistīts ar šo paziņojumu, daļas identifikators.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Tādas iepriekšējas procedūras identifikators, kas ļauj izmantot procedūru ar līgumslēgšanas tiesību tiešu piešķiršanu, t. i., kas pamato procedūru, kurā uzaicinājums uz konkursu Eiropas Savienības Oficiālajā Vēstnesī nav jāpublicē.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Paredzamais datums, kad saskaņā ar šo procedūru tiks publicēts paziņojums par līgumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Termiņš papildu informācijas pieprasīšanai par iepirkuma procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Paredzamais datums, kad tiks nosūtīti uzaicinājumi iesniegt piedāvājumus divu (vai vairāku) posmu procedūrās.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Piedāvājumu saņemšanas termiņš.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Dalības pieteikumu saņemšanas termiņš.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Piedāvājumu publiskas atvēršanas datums un laiks.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Vieta (piemēram, fiziskā adrese, URL), kurā piedāvājumi tiks publiski atvērti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Sīkāka informācija par piedāvājumu publisko atvēršanu. (Piemēram, kurš var piedalīties atvēršanā un vai ir vajadzīga atļauja.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Pamatojums procedūrai, kas ļauj līgumslēgšanas tiesības piešķirt tieši, t. i., procedūra, kurā uzaicinājums uz konkursu nav jāpublicē Eiropas Savienības Oficiālajā Vēstnesī.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Paātrinātās procedūras izmantošanas pamatojums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Pamatojums procedūrai, kas ļauj līgumslēgšanas tiesības piešķirt tieši, t. i., procedūra, kurā uzaicinājums uz konkursu Eiropas Savienības Oficiālajā Vēstnesī nav jāpublicē.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Mainītā paziņojuma vienas vai vairāku daļu identifikators. Informācija izmaiņu iedaļā attiecas uz šo iedaļu vai šīm iedaļām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Paziņojuma vienas vai vairāku daļu identifikators. Informācija organizācijas iedaļā attiecas uz šo iedaļu vai šīm iedaļām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Paziņojuma vienas vai vairāku iedaļu identifikators. Informācija stratēģiskā iepirkuma iedaļā attiecas uz šo iedaļu vai šīm iedaļām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Tādas daļas identifikators procedūrā, kas veido daļu grupu, par kuru var iesniegt un izvērtēt vienu piedāvājumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Piekļuve konkrētiem iepirkuma procedūras dokumentiem ir ierobežota.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Galvenais iemesls, kāpēc paziņojumā izdarītas izmaiņas salīdzinājumā ar sākotnējo paziņojumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Apraksts par paziņojumā izdarītajām izmaiņām salīdzinājumā ar sākotnējo paziņojumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Vai ir izraudzīts uzvarētājs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Pamatojums, kāpēc nav izraudzīts uzvarētājs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Datums, kurā tika noslēgts līgums. Parasti tas ir datums, kurā līguma pēdējā līgumslēdzēja puse parakstījusi līgumu. Tomēr, ja līgums netiek parakstīts, līguma noslēgšanas datums var atbilst citiem datumiem (piemēram, datumam, kad pircējs uzvarējušo pretendentu informēja par uzvaru). Līguma noslēgšanas datums vienmēr ir pēc nogaidīšanas perioda beigām un pēc tam, kad ir pārbaudīti uzvarētāja iesniegtie apliecinošie dokumenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Datums, kurā pieņemts oficiāls lēmums, ar kuru izvēlēts uzvarējušais piedāvājums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Interneta adrese, kurā piekļūt iepirkuma procedūras dokumentiem (to neierobežotai daļai). Attiecībā uz visiem paziņojumiem, izņemot iepriekšējus informatīvus paziņojumus, adrese nodrošina tiešu (t. i., precīzu tīmekļvietni, kurā ir dokumenti, nevis vispārēju tīmekļvietni), neierobežotu (piemēram, bez reģistrācijas), pilnīgu (t. i., iepirkuma procedūras dokumenti ir pilnīgi) un bezmaksas piekļuvi, un dokumenti pieejami jau paziņojuma publicēšanas brīdī.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Līguma identifikators vai – attiecībā uz brīvprātīgas ex ante pārskatāmības paziņojumiem un metu konkursa rezultātu paziņojumiem – lēmuma identifikators. Informācija, kas iekļauta līguma iedaļā, attiecas uz šo līgumu vai lēmumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Procedūras iepriekšēja paziņojuma vienas vai vairāku iedaļu identifikators. Informācija grozījumu iedaļā attiecas uz šo iedaļu vai šīm iedaļām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Līguma vienotais resursu vietrādis (piemēram, tīmekļa adrese).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Tā ir pārrēķinātā maksimālā summa, kas procedūras ietvaros, visticamāk, tiks iztērēta par daļu grupu. Šo informāciju var sniegt, ja daļu grupas maksimālā vērtība ir zemāka par šīs grupas atsevišķo daļu vērtību summu (piemēram, ja viens un tas pats budžets tiek sadalīts pa vairākām daļām). Vērtība aptver visus līgumus, kuru slēgšanas tiesības paredzēts piešķirt saskaņā ar pamatnolīgumu visā tā darbības laikā, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus. Vērtību pārrēķina, pamatojoties uz uzvarētāja piedāvājumu vai uzvarētāju piedāvājumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Summa, kas pamatnolīguma ietvaros, visticamāk, tiks iztērēta par daļu grupu. Šo informāciju var sniegt, ja summa, kas, visticamāk, tiks iztērēta par daļu grupu, ir mazāka par atsevišķo daļu vērtību summu, kas, visticamāk, tiks iztērēta (piemēram, ja viens un tas pats budžets tiek sadalīts pa vairākām daļām). Vērtība aptver visus līgumus, kuru slēgšanas tiesības paredzēts piešķirt saskaņā ar pamatnolīgumu visā tā darbības laikā, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus. Pārrēķinātā aplēstā vērtība ir summa, kas, visticamāk, tiks iztērēta un kas ir pārrēķināta, pamatojoties uz uzvarētāja piedāvājumu vai uzvarētāju piedāvājumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Maksimālā summa, kas pamatnolīguma ietvaros var tikt iztērēta par daļu grupu. Šo informāciju var sniegt, ja daļu grupas maksimālā vērtība ir zemāka par šīs grupas atsevišķo daļu vērtību summu (piemēram, ja viens un tas pats budžets tiek sadalīts pa vairākām daļām). Maksimālā vērtība ir vērtība, kas aptver visus līgumus, kuru slēgšanas tiesības paredzēts piešķirt saskaņā ar pamatnolīgumu visā tā darbības laikā, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Organizācijas attiecīgās daļas (piemēram, liela pircēja attiecīgā departamenta) nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Aplēstie ieņēmumi no pircēja, kas piešķīris koncesiju (piemēram, balvas un maksājumi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Visu šajā paziņojumā iekļauto piešķirto līgumu vērtība, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Aplēstie ieņēmumi no koncesijas lietotājiem (piemēram, maksas un sodanaudas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Tās metodes apraksts, kas izmantota koncesijas paredzamās vērtības aprēķināšanai, un jebkura cita būtiska informācija par koncesijas vērtību.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Uzvarētāja, pretendenta vai apakšuzņēmēja lielums (piemēram, mikrouzņēmums, mazais uzņēmums, vidējais uzņēmums).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Vai ekonomikas dalībniekiem ir prasīts, atļauts vai nav atļauts iesniegt piedāvājumus, dalības pieteikumus vai intereses apstiprinājumus elektroniski.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Piedāvājuma vieta (t. i., vai piedāvājums ieņem pirmo, otro, trešo utt. vietu) metu konkursā, dažos pamatnolīgumos ar vairākiem uzvarētājiem (piemēram, kaskādes tipa pamatnolīgumos), inovācijas partnerībā, konkursa dialogā vai citā procedūrā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Piedāvājums ticis sarindots. (Tā nav pati vieta, bet norāda, vai veikta sarindošana).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Interneta adrese piedāvājumu, dalības pieteikumu vai intereses apstiprinājumu elektroniskai iesniegšanai. Adrese ir pēc iespējas tieša (ideālā gadījumā elektroniskai iesniegšanai paredzētā adrese nav tikai vispārēja tīmekļvietne).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Pamatojums, kādēļ piedāvājumu, dalības pieteikumu vai intereses apstiprinājumu elektroniska iesniegšana nav iespējama.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Produkta vai pakalpojuma izcelsmes valsts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Piedāvājums ir variants.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Tā lauka identifikators, kas nav tūlītēji publicējams. Var nepublicēt tikai laukus, kas attiecas uz rezultātu vērtību, un lauku grupas, kas attiecas uz piedāvājumu un procedūras daļas rezultātu. Eiropas Parlamenta un Padomes Direktīvas 2014/25/ES kontekstā var nepublicēt piešķiršanas kritērijus, iepirkuma procedūru, dažus datumus un konkrētos gadījumos informāciju par pakalpojumu raksturu un daudzumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Pamatojums, kāpēc kāds lauks netiek tūlītēji publicēts un kāpēc tiek izvēlēts vēlāks datums, kurā to var publicēt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Pamatojums, kādēļ kāds lauks netiek tūlītēji publicēts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Vēlāks datums, kurā publicēs sākotnēji nepublicētu lauku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Galvenais līguma grozīšanas iemesls.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Līguma grozīšanas galvenā iemesla apraksts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Līguma grozījuma(-u) kopsavilkums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Iepirkuma procedūras vai daļas nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Iekšējais identifikators (piemēram, no pircēja dokumentu pārvaldības sistēmas vai iepirkuma plānošanas sistēmas), ko izmanto ar iepirkuma procedūru vai daļu saistītai dokumentācijai, pirms piešķirts procedūras identifikators.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Iepirkuma pamatveids (piemēram, būvdarbi). Jaukta iepirkuma gadījumā (piemēram, procedūra gan attiecībā uz būvdarbiem, gan attiecībā uz pakalpojumiem) pamatveidu var noteikt, piemēram, pēc komponenta ar lielāko aplēsto vērtību. Šo informāciju sniedz attiecībā uz procedūru kopumā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Apraksts par iepirkuma priekšmetu un daudzumu vai par vajadzībām un prasībām, kas jāizpilda šajā procedūrā vai daļā. Ja ir izmaiņu paziņojums, iepirkuma apraksts pirms un pēc izmaiņām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Vajadzīgo vienību skaits.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Pirkumu raksturojošās klasifikācijas tips (piemēram, CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Klasifikācijas kods, kas vislabāk raksturo pirkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Klasifikācijas papildkods, kas arī raksturo pirkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Iepirkuma procedūras vai daļas paredzamā summa visā darbības laikā, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Iepirkuma procedūras vai daļas pamatnolīguma maksimālā vērtība visā tā darbības laikā, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus. Šī vērtība aptver visus līgumus, kuru slēgšanas tiesības paredzēts piešķirt saskaņā ar pamatnolīgumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Jebkāda sīkāka informācija, kas nav minēta citās paziņojuma iedaļās.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Maksimālais daļu skaits, par kuru pretendents var iesniegt piedāvājumus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Piedāvājuma identifikators. Informācija piedāvājuma sadaļā attiecas uz šo piedāvājumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Piedāvājuma vai cita rezultāta, kas dod tiesības slēgt šo līgumu, identifikators.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Maksimālais daļu skaits, par ko var piešķirt līgumus vienam pretendentam.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Procedūras daļu grupas identifikators.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">(Paredzamais) ilgums no līguma, pamatnolīguma, dinamiskās iepirkumu sistēmas vai kvalifikācijas sistēmas sākuma līdz beigām. Tam ir jāietver visas iespējas un pārjaunojumi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Kritērijus (vai kritēriju) izmantos (tikai), lai atlasītu kandidātus, kurus uzaicinās uz procedūras otro posmu (ja tika noteikts maksimālais kandidātu skaits).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Pakalpojumu līgums pēc konkursa tiks piešķirts vienam no konkursa uzvarētājiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Žūrijas lēmums pircējam ir saistošs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Kura vieta (piemēram, pirmā vieta, otrā vieta) metu konkursā, inovācijas partnerībā vai konkursa dialogā saņem balvu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Sīkāka informācija par papildu līgumiem, godalgām un maksājumiem (piemēram, nemonetārās balvas, maksājumi par piedalīšanos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Žūrijas locekļa vārds un uzvārds.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Jau atlasīta dalībnieka nosaukums vai vārds. Dalībnieks varētu būt atlasīts jau paziņojuma par metu konkursu publicēšanas brīdī, jo, piemēram, informācija par pasaulē atzīta arhitekta līdzdalību ir paredzēta, lai popularizētu metu konkursu citu potenciālo dalībnieku vidū.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Minimālais kandidātu skaits, ko paredzēts uzaicināt uz procedūras otro posmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Organizācijas oficiālais nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Organizācijas identifikators. Jānorāda visi organizācijas identifikatori.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Tās Savienības programmas identifikators, ko izmanto, lai vismaz daļēji finansētu līgumu. Jāsniedz viskonkrētākā informācija (piemēram, attiecīgās programmas unikālais Eiropas identifikācijas numurs, tāds kā CCI numurs KNR fondu gadījumā vai dotācijas nolīguma numurs, valsts identifikators, projekta akronīms, kontaktnumurs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Tās Savienības programmas identifikators, ko izmanto, lai vismaz daļēji finansētu līgumu. Jāsniedz viskonkrētākā informācija (piemēram, dotācijas nolīguma numurs, valsts identifikators, projekta akronīms, līguma numurs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Departamenta nosaukums vai cits kontaktpunkts saziņai ar organizāciju. Lai izvairītos no persondatu nevajadzīgas apstrādes, kontaktpunkts ļauj identificēt fizisku personu tikai vajadzības gadījumā (Eiropas Parlamenta un Padomes Regulas (ES) 2016/679 un Eiropas Parlamenta un Padomes Regulas (ES) 2018/1725 nozīmē).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Tālruņa numurs saziņai ar organizāciju. Lai izvairītos no persondatu nevajadzīgas apstrādes, tālruņa numurs ļauj identificēt fizisku personu tikai vajadzības gadījumā (Regulas (ES) 2016/679 un Regulas (ES) 2018/1725 nozīmē).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Organizācijas tīmekļvietne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">E-pasta adrese saziņai ar organizāciju. Lai izvairītos no persondatu nevajadzīgas apstrādes, e-pasta adrese ļauj identificēt fizisku personu tikai vajadzības gadījumā (Regulas (ES) 2016/679 un Regulas (ES) 2018/1725 nozīmē).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Organizācijas fiziskās adreses atrašanās vieta saskaņā ar kopējo statistiski teritoriālo vienību klasifikāciju (NUTS). Izmantojams NUTS3 klasifikācijas kods.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Atrašanās vieta saskaņā ar kopējo statistiski teritoriālo vienību klasifikāciju (NUTS). Izmantojams NUTS3 klasifikācijas kods.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Tīmekļvietne, kurā pircējs publicē informāciju par iepirkuma procedūrām (piemēram, paziņojumi, iepirkuma procedūras dokumenti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Organizācijas vienotais resursu vietrādis datu un dokumentu apmaiņai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Maksimālais kandidātu skaits, ko paredzēts uzaicināt uz procedūras otro posmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Organizācijas fiziskās adreses ielas, ceļa, gatves u. tml. nosaukums un turpmākā identifikācija (piemēram, ēkas numurs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Izpildes vietas ielas, ceļa, gatves u. tml. nosaukums un turpmākā identifikācija (piemēram, ēkas numurs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Organizācijas fiziskās adreses pasta indekss.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Izpildes vietas pasta indekss.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Organizācijas fiziskās adreses pilsētas (vai ciema) nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Izpildes vietas pilsētas (aglomerācijas vai ciema) nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Organizācijas fiziskās adreses valsts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Izpildes vietas valsts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Procedūra notiks secīgos posmos. Katrā posmā daži dalībnieki var tikt izslēgti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Pircējs patur sev tiesības (bet ne pienākumu) no darbuzņēmēja iegādāties papildu pirkumus (kamēr līgums ir spēkā).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Iepirkuma veids (piemēram, pakalpojumi), kas papildus raksturo pamatveidu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">(Paredzamais) datums, kad sāks darboties līgums, pamatnolīgums, dinamiskā iepirkumu sistēma vai kvalifikācijas sistēma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">(Paredzamais) datums, kad līgums, pamatnolīgums, dinamiskā iepirkumu sistēma vai kvalifikācijas sistēma beigs darboties.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Ilgums nav zināms, ir neierobežots, utt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Vai kritērijs attiecas uz piedāvājuma cenu, izmaksām vai ar cenu un izmaksām nesaistītu parametru. (Cena ir iegādes cena; izmaksas ir citi ar cenu nesaistītie monetārie kritēriji.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Apraksts par iespējām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Piešķiršanas kritērija apraksts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Skaitlis, kas saistīts ar piešķiršanas kritēriju.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Vai skaitlis, kas saistīts ar piešķiršanas kritēriju, ir svēruma veids (piemēram, īpatsvars).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Vai skaitlis, kas saistīts ar piešķiršanas kritēriju, ir fiksēta vērtība (piemēram, fiksēta cena, fiksētas izmaksas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Vai skaitlis, kas saistīts ar atlases kritēriju, ir sliekšņa veids (piemēram, minimālais punktu skaits, maksimālais piedāvājumu skaits ar augstāko punktu skaitu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Matemātiskais vienādojums vai jebkurš cits apraksts, ko izmanto sarežģītai kritēriju svēršanai (piemēram, nelineārai svēršanai, analītiskajam hierarhijas procesam), ja svērumu nevar izteikt katram kritērijam.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Tās līguma daļas paredzamā vērtība, ko darbuzņēmējs nodos izpildei trešām personām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Tās līguma daļas apraksts, ko darbuzņēmējs nodos izpildei trešām personām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Paredzamā līguma procentuālā daļa, ko, rēķinot no visa līguma, darbuzņēmējs nodos izpildei trešām personām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Tādas daļas identifikators procedūrā, kas veido grupu, kuras maksimālā vērtība ir zemāka par atsevišķo daļu maksimālo vērtību summu (piemēram, ja viens un tas pats budžets tiek sadalīts pa vairākām daļām). Šīs ir maksimālās vērtības, kas aprēķinātas, pamatojoties uz uzvarētāja piedāvājumu vai uzvarētāju piedāvājumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Tādas daļas identifikators procedūrā, kas veido grupu, kuras maksimālā vērtība ir zemāka par visu atsevišķo daļu maksimālo vērtību kopsummu (piemēram, ja viens un tas pats budžets tiek sadalīts pa vairākām daļām).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Cita informācija par pārjaunojumiem, ja ir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Ir vajadzīga drošības pielaide.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Maksimālais līguma pārjaunojumu skaits. Izvēloties pārjaunošanu, pircējs sev patur tiesības (t. i., ne pienākumu) pārjaunot līgumu (t. i., pagarināt tā darbības termiņu), nerīkojot jaunu iepirkuma procedūru. Piemēram, līgums var būt spēkā vienu gadu un pircējs var saglabāt iespēju to pārjaunot (piemēram, vienreiz, divreiz) uz vēl trīs mēnešiem, ja pircējs ir apmierināts ar saņemtajiem pakalpojumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Iepirkumu vismaz daļēji finansē no Savienības fondiem, piemēram, Eiropas strukturālajiem un investīciju fondiem vai Savienības piešķirtajām dotācijām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Līgumslēdzēja galvenā darbības joma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Sīkāka informācija par to Savienības programmu vai projektu, ko izmanto, lai vismaz daļēji finansētu iepirkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Sīkāka informācija par to Savienības programmu vai projektu, ko izmanto, lai vismaz daļēji finansētu iepirkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Interneta adrese ar informāciju par piekļuvi ierobežotas piekļuves iepirkuma procedūras dokumentiem (ierobežotai iepirkuma dokumentu daļai).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Vienības, kurās mēra attiecīgās preces, pakalpojumus vai būvdarbus, piemēram, stundas vai kilogrami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Vai pretendentiem ir prasīts, atļauts vai nav atļauts iesniegt piedāvājumus, kas atbilst pircēja vajadzībām citā veidā, nekā ierosināts iepirkuma procedūras dokumentos. Iepirkuma procedūras dokumentos izklāstīti papildu nosacījumi piedāvājumu variantu iesniegšanai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Intereses apstiprinājumu saņemšanas termiņš.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Paredzamais datums, kad tiks nosūtīts uzaicinājums apstiprināt interesi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Elektroniskajā saziņā izmantojamā elektroniskā rīka vai ierīces nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Organizācija ir fiziska persona.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Šī atceltā vai nesekmīgā procedūra vai daļa tiks atsākta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">To saņemto pieprasījumu skaits, kuros pircējam prasīts pārskatīt kādu no tā lēmumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Pārskatīšanas pieprasījumos norādīto varbūtējo pārkāpumu raksturs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Līguma vērtības minimālā procentuālā daļa, kas darbuzņēmējam jānodod izpildei apakšuzņēmumam, izmantojot Eiropas Parlamenta un Padomes Direktīvas 2009/81/EK III sadaļā aprakstīto konkursa procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Metu konkursa, inovācijas partnerības vai konkursa dialoga uzvarētājam piešķiramās balvas vērtība, ja ir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Pienākums, kas pretendentam jāizpilda attiecībā uz apakšuzņēmuma līgumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Informācija par apakšuzņēmuma līgumiem, kas jānorāda piedāvājumā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Summa, kas pamatnolīguma ietvaros, visticamāk, tiks iztērēta visā pamatnolīguma darbības laikā, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus, un kas pārrēķināta, pamatojoties uz uzvarētāja piedāvājumu vai uzvarētāju piedāvājumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Ir noteikts uz procedūras otro posmu aicināmo kandidātu maksimālais skaits.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Īss apraksts par kritērijiem attiecībā uz pretendenta personisko situāciju, kuri var izraisīt pretendenta izslēgšanu. Ietver visu šādu kritēriju sarakstu un norāda vajadzīgo informāciju (piemēram, pašdeklarācija, dokumentācija). Tas var ietvert arī konkrētai valstij specifiskus izslēgšanas iemeslus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Šai iepirkuma procedūrai piemērojama Regula par ārvalstu subsīdijām (ES) 2022/2560, atbilstoši tās 28. pantam.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Piemēroti Ārvalstu subsīdiju regulā (ES) 2022/2560 noteiktie pasākumi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Starptautiskā iepirkuma instrumenta (IPI) regula (ES) 2022/1031 pasākumi ir piemērojami šai iepirkuma procedūrai</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informācija par IPI pasākumu, kas piemērojams šai iepirkuma procedūrai</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Pieprasījumu piedalīties un piedāvājumu skaits, kuriem tika piemērots šis IPI pasākums, publiskā līguma gadījumā; pieprasījumu piedalīties un projektu skaits, dizaina konkursa gadījumā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Izņēmums no IPI pasākuma piemērošanas</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Apraksts un pamatojums par pārākās sabiedriskās intereses iemeslu piemērošanu</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Galvenā informācija par līguma izpildi (piemēram, starpposma nodevumi, kompensācija par zaudējumiem, intelektuālā īpašuma tiesības).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Šā paziņojuma Eiropas publiskā iepirkuma paziņojuma identifikators. Iekļaujot šo identifikatoru visās šā paziņojuma publikācijās (piemēram, TED, valsts publikāciju portālos, reģionālajos publikāciju portālos), ir iespējams unikāli identificēt iepirkuma paziņojumus visā Savienībā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Valodas, kurās paziņojums oficiāli pieejams. Šīs valodu versijas ir juridiski līdzvērtīgas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Uzvarētāja, pretendenta vai apakšuzņēmēja faktiskā(-o) īpašnieka(-u) valstspiederība (vai valstspiederības) atbilstoši publikācijai reģistros, kas izveidoti ar Eiropas Parlamenta un Padomes Direktīvu (ES) 2018/843. Ja šāds reģistrs nepastāv (piemēram, gadījumā, ja darbuzņēmēji ir iedibināti ārpus Savienības), tad līdzvērtīga informācija no citiem avotiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Pamatojums, kāpēc piekļuve konkrētiem iepirkuma procedūras dokumentiem ir ierobežota.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Valodas, kurās ir oficiāli pieejami iepirkuma dokumenti. To versijas dažādās valodās ir juridiski līdzvērtīgas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Maksimālā summa, kas pamatnolīguma ietvaros var tikt iztērēta visā pamatnolīguma darbības laikā, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus, un kas aprēķināta, pamatojoties uz uzvarētāja piedāvājumu vai uzvarētāju piedāvājumiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Vai dalība ir rezervēta konkrētām organizācijām (piemēram, aizsargātām darbnīcām, organizācijām, kam uzticēts sniegt sabiedrisko pakalpojumu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Zemākās vērtības pieņemamā piedāvājuma vērtība. Piedāvājumu uzskata par pieņemamu, ja to ir iesniedzis pretendents, kurš nav izslēgts un atbilst atlases kritērijiem, un ja tas atbilst tehniskajām specifikācijām un nav anormāls (piemēram, saņemts novēloti, ar pārmērīgi zemu cenu vai izmaksām) vai nepieņemams, vai nepiemērots. Vērā ņemami vienīgi piedāvājumi, kuriem pārbaudīts, vai tie ir pieņemami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Augstākās vērtības pieņemamā piedāvājuma vērtība. Piedāvājumu uzskata par pieņemamu, ja to ir iesniedzis pretendents, kurš nav izslēgts un atbilst atlases kritērijiem, un ja tas atbilst tehniskajām specifikācijām un nav anormāls (piemēram, saņemts novēloti, ar pārmērīgi zemu cenu vai izmaksām) vai nepieņemams, vai nepiemērots. Vērā ņemami vienīgi piedāvājumi, kuriem pārbaudīts, vai tie ir pieņemami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">To organizāciju skaits, kas pircējam pieprasījušas pārskatīt kādu no tā lēmumiem (piemēram, tehniskās specifikācijas, piešķiršanas lēmumu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Visu transportlīdzekļu skaits (neatkarīgi no tā, vai tie ir vai nav pieskaitāmi pie tīrajiem), uz kuriem attiecas Direktīvas 2009/33/EK darbības joma. Šie transportlīdzekļi vai nu ir nopirkti, tiek nomāti ar izpirkuma iespēju vai bez tās, iegādāti uz nomaksu, vai līgumā paredzēti tāda iegādātā pakalpojuma nodrošināšanai, uz ko attiecas Direktīvas 2009/33/EK darbības joma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Tīro transportlīdzekļu skaits, kā noteikts Direktīvā 2009/33/EK un kuri ietilpst šīs direktīvas darbības jomā. Šie transportlīdzekļi vai nu ir nopirkti, tiek nomāti ar izpirkuma iespēju vai bez tās, iegādāti uz nomaksu, vai līgumā paredzēti tāda iegādātā pakalpojuma nodrošināšanai, uz ko attiecas Direktīvas 2009/33/EK darbības joma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Iepirkums ietilpst Eiropas Parlamenta un Padomes Direktīvas 2009/33/EK (“Tīro transportlīdzekļu direktīvas” – TTD) darbības jomā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Iepirkuma dokumenti ir mainījušies.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Datums un laiks, kad iepirkuma dokumenti mainīti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Piedāvājuma vai cita rezultāta vērtība, ieskaitot fakultatīvās iespējas un pārjaunojumus. Grozījumu paziņojuma gadījumā — grozījumu vērtība.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Līguma nosaukums vai – attiecībā uz brīvprātīgas ex ante pārskatāmības paziņojumiem un metu konkursa rezultātu paziņojumiem – lēmuma nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Tā Savienības fondu programma, ko izmanto, lai vismaz daļēji finansētu līgumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Tā Savienības fondu programma, ko izmanto, lai vismaz daļēji finansētu līgumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Direktīvas 2009/33/EK darbības jomā ietilpstoša transportlīdzekļa kategorija, ieskaitot mazas noslodzes transportlīdzekļus (M1, M2, N1); autobusus (M3); kravas automobiļus (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Elektroniskā saziņa prasa tādu rīku un ierīču izmantošanu, kas nav vispārpieejami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Bezemisiju lielas noslodzes transportlīdzekļu skaits, kā noteikts Direktīvā 2009/33/EK un kuri ietilpst šīs direktīvas darbības jomā. Šie transportlīdzekļi vai nu ir nopirkti, tiek nomāti ar izpirkuma iespēju vai bez tās, iegādāti uz nomaksu, vai līgumā paredzēti tāda iegādātā pakalpojuma nodrošināšanai, uz ko attiecas Direktīvas 2009/33/EK darbības joma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Pircējs uzsver, ka šis iepirkums ir piemērots arī maziem un vidējiem uzņēmumiem (MVU).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Pastāv citi izpildes vietas ierobežojumi (piemēram, “jebkur Eiropas Ekonomikas zonā”, “jebkur attiecīgajā valstī”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Papildu informācija par izpildes vietu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Līguma vērtības maksimālā procentuālā daļa, kas darbuzņēmējam jānodod izpildei apakšuzņēmumam, izmantojot Direktīvas 2009/81/EK III sadaļā aprakstīto konkursa procedūru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Pircējs zina vismaz līguma daļas paredzamo vērtību, ko darbuzņēmējs nodos izpildei trešām personām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Pircējs zina vismaz paredzamo līguma procentuālo daļu, ko, rēķinot no visa līguma, darbuzņēmējs nodos izpildei trešām personām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Papildu informācija par drošības pielaidi (piemēram, kāds drošības pielaides līmenis ir vajadzīgs; kuriem grupas locekļiem tas ir vajadzīgs; vai tas ir nepieciešams, lai piekļūtu iepirkuma procedūras dokumentiem, vai tikai līguma izpildei).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Pamatojums, kāpēc norāda tikai līguma slēgšanas tiesību piešķiršanas kritērijus svarīguma secībā, nevis kritēriju svērumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Piešķiršanas kritērija nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">TTD juridiskais pamats, lai noteiktu, kāds ir piemērojamais līguma veids (pirkums, līzings, noma, iegāde uz nomaksu, sabiedriskā pakalpojuma līgums vai pakalpojumu līgums atbilstoši TTD 1. tabulai)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Vai līguma izpilde jāveic saskaņā ar aizsargātas nodarbinātības programmām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Valodas, kurās iepirkuma dokumenti (vai to daļas) ir pieejami neoficiāli. Dokumentu versijas citās valodās nav oficiāls tulkojums, bet ir sniegtas informācijas nolūkos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Vēlamais datums paziņojuma publicēšanai portālā TED (piemēram, lai izvairītos no publicēšanas valsts svētku dienā).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Faksa numurs saziņai ar organizāciju. Lai izvairītos no persondatu nevajadzīgas apstrādes, faksa numurs ļauj identificēt fizisku personu tikai vajadzības gadījumā (Regulas (ES) 2016/679 un Regulas (ES) 2018/1725 nozīmē).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Pircējs ir līgumslēdzējs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Vai pircējs pieprasīs, atļaus vai neatļaus elektroniskos rēķinus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Vajadzīgs uzlabots vai kvalificēts elektroniskais paraksts vai zīmogs (kā definēts Eiropas Parlamenta un Padomes Regulā (ES) Nr. 910/2014).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Apraksts par to, kā piedāvājumus, dalības pieteikumus vai intereses apstiprinājumus iesniegt neelektroniski.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Uzvarētāja, pretendenta vai apakšuzņēmēja faktiskā(-o) īpašnieka(-u) valstspiederība (vai valstspiederības) nav publicēta(-s) reģistrā(-os), kas izveidots(-i) ar Direktīvu (ES) 2018/843, jo uzvarētājs ir kotēts regulētā tirgū (piemēram, fondu biržā), kas nodrošina atbilstīgu pārredzamību saskaņā ar tiesību aktiem par nelikumīgi iegūtu līdzekļu legalizācijas novēršanu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Kritēriji (vai kritērijs) attiecas uz, piemēram, saimniecisko un finansiālo stāvokli vai tehniskajām un profesionālajām spējām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Tiks izmantoti, netiks izmantoti vai (attiecībā uz iepriekšēju informatīvu paziņojumu, ko izmanto, lai izsludinātu iepirkumu vai lai saīsinātu termiņus) vēl nav zināms, vai tiks izmantoti (izmantots) attiecīgā tipa kritēriji (vai kritērijs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Atlases kritēriju (vai kritērija) nosaukumi (vai nosaukums).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Apraksts par finansiālo nodrošinājumu, ko pieprasa no pretendenta, kad tas iesniedz piedāvājumu. Nodrošinājums var būt, piemēram, maksājums pircējam vai bankas garantija. Parasti nodrošinājums netiek atdots, ja pretendents ieguvis līguma slēgšanas tiesības, bet tad ir atteicies līgumu parakstīt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Īss apraksts par atlases kritērijiem (vai kritēriju), ieskaitot minimālās prasības, prasīto informāciju (piemēram, pašdeklarācija, dokumentācija) un kā kritērijus vai kritēriju izmantos, lai atlasītu kandidātus, kurus uzaicinās uz procedūras otro posmu (ja tika noteikts maksimālais kandidātu skaits).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Tiek prasīts nodrošinājums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Skaitlis, kas saistīts ar atlases kritērijiem (vai kritēriju).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Vai skaitlis, kas saistīts ar atlases kritēriju (vai atlases kritērijiem), ir svēruma veids (piemēram, īpatsvars).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Vai skaitlis, kas saistīts ar atlases kritēriju (vai atlases kritērijiem), ir sliekšņa veids (piemēram, minimālais punktu skaits, maksimālais piedāvājumu skaits ar augstāko punktu skaitu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Piekļūstamības kritēriju izmantošana tehniskajās specifikācijās, lai gādātu par personām ar invaliditāti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Pamatojums, kāpēc nav ietverti piekļūstamības kritēriji, pat ja iepirkumu ir paredzēts izmantot fiziskām personām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Iepriekšējs informatīvs paziņojums, kas izmantots iepirkuma (vai konkrētas daļas) izsludināšanai, ir beidzies. Pēc šā iepriekšējā informatīvā paziņojuma, ko izmanto kā uzaicinājumu uz konkursu, nekādi citi līgumi papildus šajā paziņojumā publicētajiem līgumiem noslēgti netiks. Šo lauku var izmantot arī tad, ja paziņojumā par līguma slēgšanas tiesību piešķiršanu nav norādīts neviens līgums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Konkrētā paziņojuma versija. Palīdz, piemēram, sekot līdzi paziņojumu versijām vai izmaiņām paziņojumos pirms publikācijas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Atsauce uz iepriekšējā paziņojuma versiju, kas būtu jāmaina. Palīdz, piemēram, sekot līdzi paziņojumu versijām vai izmaiņām paziņojumos pirms publikācijas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Saņemto piedāvājumu vai dalības pieteikumu skaits. Piedāvājumi, kas ietver variantus, vai vairāki piedāvājumi, ko (vienai daļai) iesniedzis viens un tas pats pretendents, būtu jāuzskata par vienu piedāvājumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Juridiskā forma, kas vajadzīga pretendentu grupai, kam ir piešķirtas līgumslēgšanas tiesības.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Saņemto piedāvājumu vai dalības pieteikumu veids. Norāda kopējo saņemto piedāvājumu skaitu. Ja paziņojums neietilpst Direktīvas 2009/81/EK darbības jomā un nav par sociālajiem vai citiem īpašiem pakalpojumiem, norāda to piedāvājumu skaitu, kas saņemti no mikrouzņēmumiem, mazajiem un vidējiem uzņēmumiem; norāda arī to piedāvājumu skaitu, kas saņemti no citās Eiropas Ekonomikas zonas valstīs reģistrētiem pretendentiem, un to piedāvājumu skaitu, kas saņemti no valstīm, kuras nav Eiropas Ekonomikas zonas valstis. Skaita visus piedāvājumus neatkarīgi no tā, vai tie ir pieņemami vai nepieņemami. Attiecībā uz piedāvājumiem, ko iesniedz pretendentu grupa (piemēram, konsorcijs), piedāvājumu skaita attiecīgajā kategorijā (piemēram, MVU), ja paredzams, ka lielāko daļu darba veiks pretendenti, kas ietilpst šajā kategorijā (piemēram, tie ir MVU).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Pretendentam, kam ir piešķirtas līgumslēgšanas tiesības, ir vajadzīga noteikta juridiskā forma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Apraksts par galveno iemeslu, kāpēc paziņojumā izdarītas izmaiņas salīdzinājumā ar sākotnējo paziņojumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Pretendentam jāiesniedz piedāvājumi par visām daļām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Vai ir prasīts, atļauts vai nav atļauts iesniegt piedāvājumus (vai to daļas) elektronisku katalogu formā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Vai ir paredzēts pamatnolīgums ar konkursa atsākšanu, bez konkursa atsākšanas vai pamatnolīgums gan ar, gan bez konkursa atsākšanas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Vai ir iesaistīta dinamiskā iepirkumu sistēma un – centralizēto iepirkumu struktūru gadījumā – vai to var izmantot pircēji, kuri nav norādīti šajā paziņojumā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Tiek izmantota elektroniska izsole.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Līguma slēgšanas tiesības piešķir saskaņā ar pamatnolīgumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Pretendenti var iesniegt vairāk nekā vienu piedāvājumu (par attiecīgo daļu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Galvenā informācija par finansējumu un maksājumiem un/vai atsauce uz noteikumiem, kas to reglamentē.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Organizācijas apakšloma iepirkuma procedūrā (piemēram, grupas vadītājs, organizācija, kas sniedz papildu informāciju par iepirkuma procedūru).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Vai informācija par pretendentu var tikt papildināta pat pēc iesniegšanas termiņa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Apraksts par to informāciju par pretendentu, kas var tikt papildināta pat pēc iesniegšanas termiņa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Vai vismaz daļa no līguma tiks nodota apakšuzņēmējiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Process, kurā iepērk preces, pakalpojumus un būvdarbus ar samazinātu ietekmi uz vidi visā to aprites ciklā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Sociāls mērķis, ko veicina būvdarbi, piegādes vai pakalpojumi (piemēram, taisnīgi darba apstākļi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Norāde par to, ka iepirkuma priekšmets ir pētniecība un izstrāde (t. i., pētniecība, izstrāde, testēšana) un/vai inovatīvu risinājumu (t. i., inovatīvu būvdarbu, piegāžu vai pakalpojumu) iepirkšana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Apraksts par to, kā ar iepirkuma procedūru tiks mazināta iepirkuma ietekme uz vidi, sasniegti sociālie mērķi un/vai tiks iepirkti inovatīvi būvdarbi, piegādes vai pakalpojumi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Pamatnolīgumam noteikts maksimālais dalībnieku skaits.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Termiņš, kādā pretendenti, kuriem nav drošības pielaides, var to saņemt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Vai informācija attiecas uz pārskatīšanas pieprasījumu vai pārskatīšanas lēmumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Pārskatīšanas pieprasījuma vai pārskatīšanas lēmuma identifikators. Kad pārskatīšanas struktūra ir vērsusies pie augstākas instances pārskatīšanas struktūras, pārskatīšanas pieprasījumam jāsaņem jauns identifikators.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Tā pārskatīšanas pieprasījuma identifikators, kura rezultātā tika pieņemts šis lēmums vai pārskatīšanas lēmums, kurš tiek pārsūdzēts ar šo pārskatīšanas pieprasījumu. Pārskatīšanas pieprasījuma nav, ja pārskatīšanas lēmumu pārskatīšanas struktūra pieņem ex officio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Paziņojuma vienas vai vairāku iedaļu identifikators. Informācija pārskatīšanas iedaļā attiecas uz šo iedaļu vai šīm iedaļām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Datums un laiks, kad tika iesniegts pārskatīšanas pieprasījums vai pieņemts pārskatīšanas lēmums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Pārskatīšanas pieprasījuma vai pārskatīšanas lēmuma nosaukums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Pārskatīšanas pieprasījuma vai pārskatīšanas lēmuma apraksts vai jebkāda cita papildu informācija.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Vai jānorāda līguma izpildei norīkotā personāla vārdi un profesionālā kvalifikācija.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Lēmuma veids (piemēram, pārskatīšanas pieprasījums pieņemts, noraidīts, jo iesniedzējam nebija juridiskā pamata).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Pārskatīšanas pieprasījumā norādītā varbūtējā vai pārskatīšanas lēmumā apstiprinātā pārkāpuma veids.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Tā tiesiskās aizsardzības līdzekļa tips (piemēram, pagaidu pasākums, zaudējumu atlīdzināšana), kas prasīts pārskatīšanas pieprasījumā vai piemērots pārskatīšanas lēmumā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Tiesiskās aizsardzības līdzekļa vērtība (piemēram, zaudējumu apmērs, līgumsoda apmērs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Dokumentu, kas attiecas uz pārskatīšanas pieprasījumu vai pārskatīšanas lēmumu, vienotais resursu vietrādis (piemēram, tīmekļa adrese).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Maksa, kas samaksāta par pārskatīšanas pieprasījuma iesniegšanu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Pārskatīšanas pieprasījums tika atsaukts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Pārskatīšanas pieprasījuma atsaukšanas datums un laiks.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Pamatojums, kāpēc pārskatīšanas pieprasījums atsaukts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Tiek prasīts informācijas neizpaušanas līgums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Papildu informācija par informācijas neizpaušanas līgumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Datums un laiks, kad e-sūtītājs elektroniski nosūtījis paziņojumu Eiropas Savienības Publikāciju birojam.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Iepirkuma procedūra ietver noteiktu zaļā iepirkuma kritēriju izmantošanu (atlases kritēriji, tehniskās specifikācijas, piešķiršanas kritēriji un līguma izpildes klauzulas) valsts, Savienības vai citā līmenī (attiecīgā gadījumā).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Kur ir definēti izslēgšanas iemesli, piemēram, iepirkuma procedūras dokumentos vai ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Kritēriji (vai kritērijs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Šai iepirkuma procedūrai piemērojama Energoefektivitātes direktīva (EED) (ES) 2023/1791.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Produktu, darbu un pakalpojumu saraksts, kas ietverti Energoizmantojuma marķējumu direktīvā, Ekoizstrādājumu direktīvā, Savienības zaļās publiskās iepirkuma kritērijos, Regulā 2020/740. Ziņojumu mērķiem iekļautas arī ēkas, kuras ir iekļautas EED 7. panta pienākumā</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Energoefektivitātes marķējumi, kas tiek nodrošināti ražojumiem (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Energijas patēriņa vērtība kWh/gadā produktiem, kuriem nav etiķetes, un energijas ietaupījums kWh/gadā pakalpojumiem, ēkām vai darbiem. Produktiem lūdzu ziņojiet par produkta gada energijas patēriņu. Pakalpojumiem, darbiem un ēkām lūdzu ziņojiet par gada energijas ietaupījumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Energoefektivitātes raksturlieluma mērvienība, piemēram, kWh/gadā.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Nodrošinātais vai paredzētais daudzums. Produktiem lūdzu ziņojiet par produktu skaitu. Ēkām lūdzu ziņojiet par lietojamās grīdas platību m2. Darbiem vai pakalpojumiem vērtība nav nepieciešama</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Kur ir definēti atlases kritēriji, piemēram, iepirkuma procedūras dokumentos vai ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Procedūras galvenās iezīmes (piemēram, atsevišķo posmu apraksts) un informācija par to, kur var atrast visus procedūras noteikumus. Šo informāciju sniedz, ja procedūra nav viena no iepirkuma direktīvās minētajām. Tas var būt, piemēram, gadījumā, kad izmanto koncesijas, sociālos un citus īpašus pakalpojumus, kā arī tad, ja brīvprātīgi publicē iepirkuma procedūras, kuru vērtība ir zemāka par ES iepirkuma robežvērtībām.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Tiks izmantoti elektroniskie pasūtījumi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Tiks izmantoti elektroniskie maksājumi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Iepirkuma priekšmets tuvākajā nākotnē, visticamāk, tiks iekļauts vēl citā procedūrā (piemēram, regulāri izsludināti pašvaldības pakalpojumi. Tas neietver vairāku līgumu slēgšanas tiesību piešķiršanu vienas kvalifikācijas sistēmas, viena pamatnolīguma vai vienas dinamiskās iepirkumu sistēmas ietvaros.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Papildu informācija par atkārtojumiem (piemēram, paredzamais laiks).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Valoda, kādā var iesniegt piedāvājumus, dalības pieteikumus vai intereses apstiprinājumus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Laikposms no piedāvājumu iesniegšanas termiņa, kurā piedāvājumiem jābūt derīgiem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Pārskatīšanas procedūru termiņu apraksts.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Vienam no sekojošiem jābūt aizpildītam: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Pievienojiet tik daudz daļu, cik vēlaties iekļaut daļu grupā.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Ja procedūrai un daļām izmantojat iekšējo identifikatoru, norādiet to. Katrai daļai norādiet atšķirīgus identifikatorus.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Norādiet vai nu darbības termiņa datumus, VAI darbības termiņa ilgumu.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Skaitlim jābūt piesaistītam metodei un pieskaitītam pie pašreizējā kritērija kopsummas.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Šajā laukā var atsaukties uz iepirkuma procedūras specifikācijām.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Vienam no sekojošiem jābūt aizpildītam: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Vispirms sadaļā “Organizācijas” izveidojiet organizāciju, pēc tam atlasiet to nolaižamajā izvēlnē.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Paziņojums</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Saziņa</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Iepirkuma dokumenti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Iesniegšanas noteikumi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Iepriekšēja plānošana</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Procedūras daļas rezultāts</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Apakšuzņēmuma līgumu slēgšana</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Mērķis</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Klasifikācija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Pircējs</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Līgums</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Piedāvājums</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Grupas piešķiršana</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Darbības termiņš</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Piešķiršanas kritērijs</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Uzvarētājs</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Balva</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Piešķiršanas kritērija skaitlis</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Pamatnolīguma grupas maksimālā vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Pamatnolīguma grupas paredzamā maksimālā vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procedūra</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">ES finansējums</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Līgums – ES fonds</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Pārskatīšanas pieprasījumi – kopsavilkums</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Pārskatīšanas pieprasījumi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">ES fondu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Paziņojums par rezultātiem</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Izslēgšanas iemesli un atlases kritēriji</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Izslēgšanas iemesli</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Atlases kritēriji</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organizācija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Godalgas un žūrija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Citas prasības</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Paņēmieni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Piešķiršanas kritēriji</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Izpildes vieta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Otrais posms</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Līguma noteikumi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Saņemtie piedāvājumi un pieteikumi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Stratēģiskais iepirkums</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">TTD informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">TTD transportlīdzekļi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Pārskatīšanas struktūra</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Pārskatīšana</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Atlases kritēriji – otrais posms – uzaicinājuma skaitlis</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Grozījums</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Nav tūlītēji publicējams</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Izmaiņas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Juridiskais pamats</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Paziņojuma veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Veidlapas tips</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Procedūras identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Paziņojuma nosūtīšanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Stratēģiskā iepirkuma mērķis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Organizācijas loma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Pārrobežu situācijās piemērojamie tiesību akti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Līgumslēdzējas iestādes darbības joma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Procedūras veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Procedūra ir paātrināta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Pamatnolīguma darbības ilguma pamatojums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Pircēja juridiskais statuss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Papildu pircēju aptvērums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Pamatnolīgumu aptuvenā vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Maksimālais dalībnieku skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Uz iepirkumu attiecas Nolīgums par valsts iepirkumu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Šajā paziņojumā piešķiramo pamatnolīgumu maksimālā vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Dinamiskās iepirkumu sistēmas darbība ir izbeigta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Pircējs patur tiesības piešķirt līguma slēgšanas tiesības, pamatojoties uz sākotnējiem piedāvājumiem, bez turpmākām sarunām</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Elektroniskā izsole tiek rīkota šādā adresē</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Iepriekšējā paziņojuma identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Iepriekšējā paziņojuma daļas identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Tādas iepriekšējas procedūras identifikators, kas attaisno tiešu piešķiršanu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Paredzamais datums, kad saskaņā ar šo procedūru tiks publicēts paziņojums par līgumu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Termiņš papildu informācijas pieprasīšanai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Paredzamais datums, kad tiks nosūtīts uzaicinājums iesniegt piedāvājumus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Piedāvājumu saņemšanas termiņš</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Dalības pieprasījumu saņemšanas termiņš</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Atvēršanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Vieta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Cits pamatojums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Paātrinātās procedūras izmantošanas pamatojums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Tiešas piešķiršanas pamatojums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Daļa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Iepriekšēja plānošana – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Piešķiršanas kritēriji – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Paņēmieni – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Saziņa – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Rezultāti – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Daļas vai daļu grupas identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Papildu informācija – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Iedaļas identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Noteikumi – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Dokumenti – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Iesniegšana – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Izpildes vieta – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Organizācijas paziņojums – iedaļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Stratēģiskā iepirkuma paziņojuma iedaļas identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Pārskatīšanas pieprasījumi – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Darbības termiņš – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Fondi – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Iekļautās daļas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Otrais posms – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Godalgas – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Atlase – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Prasības – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Piekļuve konkrētiem iepirkuma procedūras dokumentiem ir ierobežota</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Galvenais izmaiņu iemesls</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Izmaiņu apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Uzvarētāja atlases statuss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Iemesls, kāpēc netika izraudzīts uzvarētājs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Līguma slēgšanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Datums, kad tika izraudzīts uzvarētājs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Adrese, kur pieejami iepirkuma dokumenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Līguma identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Iedaļas identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Līguma adrese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Pamatnolīgumu maksimālā vērtība šajā daļu grupā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Pamatnolīgumu pārrēķinātā aplēstā vērtība daļu grupā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Pamatnolīguma maksimālā vērtība daļu grupā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Departaments</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Aplēstie ieņēmumi no pircēja, kas piešķīris koncesiju</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Visu šajā paziņojumā piešķirto līgumu vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Aplēstie ieņēmumi no koncesijas lietotājiem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Koncesijas paredzamās vērtības aprēķināšanai izmantotā metode</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Ekonomikas dalībnieka lielums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Elektroniskā iesniegšana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Vieta uzvarētāju sarakstā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Piedāvājums ticis sarindots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Iesniegšanas adrese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Pamatojums tam, kāpēc nav iespējama elektroniska iesniegšana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Produkta vai pakalpojuma izcelsmes valsts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Piedāvājums ir variants</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Lauks publicēšanai vēlāk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Pamatojums publicēšanai vēlāk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Pamatojuma kods</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Plānotais publicēšanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Grozīšanas iemesls</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Grozījumu apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Iekšējais identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Līguma veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Daudzums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Klasifikācijas veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Galvenā klasifikācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Papildu klasifikācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Paredzamā vērtība bez PVN</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Pamatnolīguma maksimālā vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Maksimālais daļu skaits, par kuru pretendents var iesniegt piedāvājumus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Piedāvājuma identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Līgumslēgšanas tiesības saņēmušais piedāvājums – ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Maksimālais daļu skaits, par kuru var piešķirt līgumus vienam pretendentam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Daļu grupa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Darbības termiņš</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Kritērijus izmantos, lai atlasītu kandidātus, kurus uzaicinās uz procedūras otro posmu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Pakalpojumu līgums pēc konkursa tiks piešķirts vienam no konkursa uzvarētājiem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Žūrijas lēmums ir saistošs pircējam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Vieta, par kuru tiek piešķirta balva</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Žūrijas locekļi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Jau atlasītie dalībnieki</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Minimālais kandidātu skaits, ko paredzēts uzaicināt uz procedūras otro posmu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Oficiālais nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Reģistrācijas numurs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">ES fondu finansējuma identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">ES finansējuma identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Kontaktpunkts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Tālrunis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Interneta adrese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-pasts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Valsts apakšiedalījums (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Valsts apakšiedalījums (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Pircēja profils</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Informācijas apmaiņas beigupunkts (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Maksimālais kandidātu skaits, ko paredzēts uzaicināt uz procedūras otro posmu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Pasta adrese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Pasta adrese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Pasta indekss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Pasta indekss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Pilsēta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Pilsēta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Valsts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Valsts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Procedūra notiks secīgos posmos. Katrā posmā daži dalībnieki var tikt izslēgti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Iespējas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Līguma papildveids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Sākuma datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Ilguma beigu datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Ilgums – cits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Opciju apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Piešķiršanas kritērija skaitlis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Skaitlis ir svēruma veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Skaitlis ir fiksēta vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Skaitlis ir sliekšņa veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Izmantojamās metodes apraksts, ja svērumu nevar izteikt ar kritērijiem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Apakšuzņēmuma līguma vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Apakšuzņēmuma līgumu procentuālā daļa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Pamatnolīguma grupas vērtība – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Pamatnolīguma grupas paredzamā maksimālā vērtība – daļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Cita informācija par pārjaunojumiem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Ir vajadzīga drošības pielaide</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Maksimālais pārjaunojumu skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Iepirkumu vismaz daļēji finansē no Eiropas Savienības līdzekļiem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Līgumslēdzēja darbības joma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Līgums – sīkāki dati par ES fondiem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">ES fondu detalizētāka informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Adrese, kur pieejama informācija par dokumentiem ar ierobežotu piekļuvi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Mērvienība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Varianti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Ieinteresētības apstiprinājumu saņemšanas termiņš</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Paredzamais datums, kad tiks nosūtīts uzaicinājums apstiprināt ieinteresētību</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Organizācija ir fiziska persona</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Šī atceltā vai nesekmīgā procedūra vai daļa tiks atsākta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Pārskatīšanas pieprasījumu skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Norādīto pārkāpumu raksturs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Līguma vērtības minimālā procentuālā daļa, kas darbuzņēmējam jānodod izpildei apakšuzņēmumam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Balvas vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Pienākums, kas pretendentam jāizpilda attiecībā uz apakšuzņēmuma līgumiem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Obligāti jānorāda, vai tiks piesaistīti apakšuzņēmēji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Pamatnolīguma pārrēķinātā aplēstā vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Ir noteikts uz procedūras otro posmu aicināmo kandidātu maksimālais skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Ārvalstu subsīdiju regulā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Ārvalstu subsīdiju pasākumi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Piemērojami IPI pasākumi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Konkrēts IPI pasākums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Piedāvājumu skaits, kas ietilpst šajā IPI pasākumā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Izņēmums no IPI pasākuma piemērošanas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Pārākās sabiedriskās intereses iemesli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Ar līguma izpildi saistītie nosacījumi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Paziņojuma identifikators/versija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Valodas, kurās oficiāli pieejams šis paziņojums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Īpašnieka valstspiederība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Pamatojums, kāpēc piekļuve konkrētiem iepirkuma procedūras dokumentiem ir ierobežota</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Valodas, kurās ir oficiāli pieejami iepirkuma dokumenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Pamatnolīguma maksimālā vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Rezervēta dalība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Zemākā pieņemamā piedāvājuma vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Augstākā pieņemamā piedāvājuma vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Sūdzību skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Transportlīdzekļu kopskaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Tīro transportlīdzekļu skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Iepirkums ietilpst Eiropas Parlamenta un Padomes Direktīvas 2009/33/EK (“Tīro transportlīdzekļu direktīvas” – TTD) darbības jomā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Datums, kad veiktas izmaiņas iepirkuma dokumentos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Izmaiņas iepirkuma dokumentos – datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Vērtība iepirkuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">ES finansētā projekta vai programmas nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">ES fondu programma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Transportlīdzekļa kategorija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Tiek izmantots ad hoc saziņas rīks</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Bezemisiju lielas noslodzes transportlīdzekļu skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Šis iepirkums ir piemērots arī maziem un vidējiem uzņēmumiem (MVU)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Pakalpojumu izpildes vieta – citi ierobežojumi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Līguma vērtības maksimālā procentuālā daļa, ko darbuzņēmējs drīkst nodot izpildei apakšuzņēmumam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Apakšuzņēmuma līguma vērtība zināma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Apakšuzņēmuma līgumu procentuālā daļa ir zināma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Pamatojums tam, kāpēc nav norādīts piešķiršanas kritēriju svērums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">TTD juridiskais pamats, lai noteiktu, kāds ir piemērojamais iepirkuma procedūras veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Līguma izpilde jāveic saskaņā ar aizsargātas nodarbinātības programmām</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Valodas, kurās neoficiāli pieejami iepirkuma dokumenti (vai to daļas)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Vēlamais publicēšanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fakss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Pircējs ir līgumslēdzējs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektroniskie rēķini</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Vajadzīgs uzlabots vai kvalificēts elektroniskais paraksts vai zīmogs (kā definēts Regulā (ES) Nr. 910/2014)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Uzvarētājs ir kotēts regulētā tirgū</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Šī kritērija izmantojums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Finanšu garantijas apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Tiek prasīts nodrošinājums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Atlases kritēriji – otrais posms – uzaicinājuma skaitlis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Skaitlis ir svēruma veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Skaitlis ir sliekšņa veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Piekļūstamības kritēriju izmantošana tehniskajās specifikācijās, lai gādātu par personām ar invaliditāti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Pamatojums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Uzaicinājums uz konkursu vairs nav spēkā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Paziņojuma versija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Paziņojuma versija, kurā veicamas izmaiņas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Saņemto piedāvājumu vai dalības pieprasījumu skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Juridiskā forma, kas vajadzīga pretendentu grupai, kurai piešķirtas līgumslēgšanas tiesības</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Saņemto piedāvājumu un pieteikumu veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Pretendentam, kam ir piešķirtas līgumslēgšanas tiesības, ir vajadzīga noteikta juridiskā forma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Pretendentam jāiesniedz piedāvājumi par visām daļām</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektroniskais katalogs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Ir paredzēts pamatnolīgums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Ir paredzēta dinamiskā iepirkumu sistēma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Tiek izmantota elektroniska izsole</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Līguma slēgšanas tiesības piešķir saskaņā ar pamatnolīgumu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Pretendenti var iesniegt vairākus piedāvājumus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Finansēšanas kārtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Organizācijas apakšloma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informācija par pretendentu, ko var papildināt pēc iesniegšanas termiņa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Apakšuzņēmēju piesaiste</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Pieeja ietekmes uz vidi mazināšanai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Veicinātais sociālais mērķis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Inovatīvais mērķis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Pamatnolīgumam noteikts maksimālais dalībnieku skaits</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Piedāvājuma maksājumu vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Termiņš, līdz kuram jāsaņem drošības pielaide</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Piedāvājuma maksājumu vērtība – papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Darbības termiņš – papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Piedāvājuma līgumsods</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Pārskatīšanas pieprasījums vai lēmums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Pārskatīšana – ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Pārskatīšana – iepriekšējais ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Pārskatīšanas paziņojumi – iedaļas ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Pārskatīšanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Pārskatīšanas nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Pārskatīšanas apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Jānorāda līguma izpildei norīkoto darbinieku vārdi un profesionālā kvalifikācija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Pārskatīšanas lēmuma veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Pārskatīšana – pārkāpumu raksturs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Pārskatīšanas tiesiskās aizsardzības līdzekļa veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Pārskatīšanas tiesiskās aizsardzības līdzekļa vērtība</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Pārskatīšana – URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Pārskatīšanas pieprasījuma nodeva</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Pārskatīšanas pieprasījums atsaukts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Pārskatīšanas pieprasījuma atsaukšanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Pārskatīšanas pieprasījuma atsaukšanas pamatojums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Pārskatīšanas struktūras veids</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Termiņš atbilžu saņemšanai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Tiek prasīts informācijas neizpaušanas līgums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Papildu informācija par informācijas neizpaušanas līgumu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Paziņojuma nosūtīšanas datums (e- sūtītājs)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Pārskatīt tehnisko identifikatoru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Zaļā iepirkuma kritēriji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Izslēgšanas iemeslu avots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Pārskata ķermeņa identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Pārskata iesniedzēja identifikators</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Atlases kritēriji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED piemērojama</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED saraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Energoefektivitātes etiķete</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Energijas patēriņš kWh/gadā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Enerģijas ietaupījums kWh/gadā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Energoefektivitātes daudzums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Atlases kritēriju avots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Procedūras galvenās iezīmes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Tiks izmantoti elektroniskie pasūtījumi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Tiks izmantoti elektroniskie maksājumi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Šis ir kārtējs iepirkums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Valodas, kurās var iesniegt piedāvājumus vai dalības pieprasījumus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Datums, līdz kuram piedāvājumam jāpaliek spēkā</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informācija par pārskatīšanas termiņiem</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Paziņojuma publikācijas numurs</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">OV S sērijas izdevuma numurs</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Publicēšanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Līguma darbības termiņš ir pagarināts, jo pakalpojuma sniegšanai ir nepieciešami būtiski aktīvi</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Sabiedrisko pakalpojumu sniegšanai izmantoto aktīvu saraksts</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Nodrošināto būtisko aktīvu nozīmīgums attiecībā uz visiem aktīviem, kas nepieciešami sabiedrisko pakalpojumu sniegšanai</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Aktīvu galvenais izmantojums</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Līguma nosacījumu kods</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Līguma nosacījumu apraksts (izņemot ieņēmumu sadali)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Ieņēmumu piešķiršana</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Sankciju un līgumsoda kods</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Sankciju un līgumsoda apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kods biļešu pārdošanas ieņēmumu sadalei</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Transporta pakalpojumu raksturs</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Grupas vadītājs</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Centralizēto iepirkumu struktūra, kas piešķir publiskā iepirkuma līgumus vai slēdz pamatnolīgumus par citiem pircējiem paredzētiem būvdarbiem, piegādēm vai pakalpojumiem</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Centralizēto iepirkumu struktūra, kas iegādājas citiem pircējiem paredzētas preces un/vai pakalpojumus</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Paziņojuma apakšveids</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Sabiedriskā pasažieru transporta pakalpojumi (km)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Iepriekšējs paziņojums</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Joma, uz kuru attiecas šajā paziņojumā iekļautā informācija</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Darbības nozare</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Pilsēta</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Pasta indekss</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Valsts</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Reģistrācijas datums</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Publikācijas nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Paziņojuma nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">Paziņojuma URL</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Paziņojuma publicēšanas datums</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Publikācijas izdevums</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Papildu informācija</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Sūtītāja e-pasta adrese</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">UBL versijas – ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Pielāgošanas ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Sniegtā pakalpojuma veids</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Dokumenta statuss</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Izpildei piemērojamo prasību kods</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Izpilde ir rezervēta noteiktai profesijai. Atsauce uz tiesisko pamatu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Kvalitātes mērķrādītāja kods</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Kvalitātes mērķrādītāja apraksts</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED patēriņa metriks</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED ietaupījuma metriks</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Pircēju kategorijas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Paziņojums, kas radīja ietvaru līgumu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Nodokļu likumdošanas tīmekļa adrese</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">Nodokļu likumdošanas dokumenta ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">Vides likumdošanas dokumenta ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">Darba likumdošanas dokumenta ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Vides likumdošanas tīmekļa adrese</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Darba likumdošanas tīmekļa adrese</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">Iepirkuma dokumentu ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Ir atļauts piesaistīt apakšuzņēmējus</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Transportlīdzekļa tips</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Transportlīdzekļu skaits</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Gala labvēlīgais īpašnieks</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Konkursa dalībnieku vadītājorganizācija</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Organizācijas tehniskais ID (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Kontaktpunkta tehniskais ID (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">UBO tehniskais ID (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Piedāvājuma sniedzēja tehniskais ID (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Piedāvājuma sniedzēja nosaukums</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organizācija, kas pilda šo lomu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organizācija vai konkrēts kontaktpunkts</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organizācija, kas pilda šo lomu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Piedāvājuma sniedzējs</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Atsauce uz līgumu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Līguma tehniskais ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Saņemtā piedāvājuma tehniskais ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Piedāvājuma tehniskais ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Partijas rezultāta tehniskais ID (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Fiktīvs līguma slēgšanas tiesību piešķiršanas datums</entry>
</properties>
