<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in French. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Informations de base sur l’avis.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Informations générales sur la communication avec le(s) acheteur(s). Ces informations peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informations sur les documents de marché. Ces informations peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informations sur les conditions de présentation d’une offre, demande de participation ou manifestation d’intérêt. Ces informations peuvent varier selon le lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informations sur un avis de préinformation ou un autre avis similaire lié à l’avis en question. Ces informations peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informations sur le résultat de la procédure de passation de marché. Ces informations varient selon le lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informations sur les parties du marché que le contractant sous-traitera à des tiers.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informations sur la finalité de la procédure de passation de marché. Ces informations sont données pour l’ensemble de la procédure et, le cas échéant, également pour chaque lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informations sur la (les) nomenclature(s) décrivant l’achat. La nomenclature CPV (vocabulaire commun pour les marchés publics) doit être utilisée. D’autres nomenclatures peuvent également être ajoutées par la suite.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Informations complémentaires sur l’acheteur.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informations sur le marché conclu entre un acheteur et un lauréat après présentation d’une offre. Pour les avis en cas de transparence ex ante volontaire et les avis de résultats de concours, des informations sur la décision du comité d’évaluation ou du jury, selon le cas. Ces informations peuvent varier d’une offre à l’autre.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informations à propos de l’offre. Ces informations varient selon le lot. Dans des cas tels que les concours, certains accords-cadres, dialogues compétitifs et partenariats d’innovation, ces informations peuvent également varier selon l’organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Les soumissionnaires peuvent présenter des offres non seulement pour des lots individuels, mais également pour des groupes de lots. L’acheteur peut alors comparer les offres présentées pour des groupes de lots avec celles présentées pour des lots individuels et évaluer quelle option répond le mieux aux critères d’attribution. Chaque groupe de lots doit être assorti de critères d’attribution clairs.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informations sur la durée du marché, de l’accord-cadre, du système d’acquisition dynamique ou du système de qualification. Sont inclus les options et renouvellements éventuels. Ces informations peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informations sur le critère d’attribution.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Informations complémentaires sur le lauréat, le soumissionnaire ou le sous-traitant.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informations sur le montant et le rang des primes pour le lauréat du concours, du partenariat d’innovation ou du dialogue compétitif («première place – 10 000 EUR», «deuxième place – 5 000 EUR», etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informations sur le nombre lié à un critère d’attribution.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informations sur la valeur maximale qui peut être dépensée pour un groupe de lots dans le cas d’un accord-cadre. Ces informations peuvent être fournies lorsque la valeur maximale d’un groupe de lots est inférieure à la somme des valeurs des lots individuels (lorsque le même budget est partagé pour plusieurs lots, par exemple). Ces valeurs maximales sont calculées sur la base de l’offre du lauréat ou des offres des lauréats.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informations sur la valeur maximale qui peut être dépensée pour un groupe de lots dans le cas d’un accord-cadre. Ces informations peuvent être fournies lorsque la valeur maximale d’un groupe de lots est inférieure à la somme des valeurs des lots individuels de ce groupe (lorsque le même budget est partagé pour plusieurs lots, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informations sur la procédure de passation de marché</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informations sur les Fonds de l’Union européenne utilisés pour financer le marché. Ces informations peuvent varier selon le lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informations sur les Fonds de l’Union utilisés pour financer le marché. Les informations les plus concrètes doivent être données (sur les projets concrets, pas simplement sur les programmes opérationnels, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Récapitulatif des demandes de réexamen de décisions de l’acheteur (décisions concernant, par exemple, les spécifications techniques ou la décision d’attribution), introduites auprès de l’acheteur conformément à la directive 89/665/CEE du Conseil et à la directive 92/13/CEE du Conseil, et des plaignants qui les ont introduites. Ces informations peuvent varier selon le lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informations sur le nombre et le type de demandes de réexamen d’une décision (spécifications techniques, décision d’attribution, etc.) reçues par l’acheteur.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informations sur les Fonds de l’Union européenne qui seront utilisés pour financer la procédure. Les informations les plus concrètes doivent être données (sur les projets concrets, pas simplement sur les programmes opérationnels, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">La liste des mesures relevant de l’IMPI appliquées à cette offre.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informations sur tous les résultats de la procédure de passation de marché ou, le cas échéant, des lots individuels annoncés dans le présent avis.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informations sur les motifs d’exclusion et les critères de sélection utilisés pour cette procédure de passation de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Description succincte des critères relatifs à la situation personnelle des soumissionnaires susceptibles d’entraîner leur exclusion. Elle doit inclure une liste de tous ces critères et préciser les informations requises (déclaration sur l’honneur, justificatifs, etc.). Elle peut également inclure des motifs spécifiques d’exclusion à l’échelon national.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informations sur le(s) critère(s) de sélection. Tous les critères doivent être énumérés. Ces informations peuvent varier selon le lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informations sur l’organisation. Ces informations peuvent varier selon le lot, le marché, l’offre, etc. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informations sur les récompenses et le jury d’un concours. Ces informations peuvent varier selon le lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informations sur toute autre exigence de participation à la procédure et sur les conditions régissant le futur marché. Les exigences doivent comprendre une description des méthodes de contrôle de leur respect. Ces informations peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informations sur l’utilisation d’ensembles de techniques telles que les accords-cadres sans remise en concurrence, les accords-cadres avec remise en concurrence, les systèmes d’acquisition dynamiques et les enchères électroniques. Ces informations peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informations sur les critères d’attribution. Ces informations peuvent varier selon le lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informations sur le lieu principal d’exécution des travaux dans le cas d’un marché de travaux, sur le lieu principal de livraison dans le cas d’un marché de fournitures et sur le lieu principal de prestation dans le cas d’un marché de services. Si le lieu d’exécution couvre plusieurs zones NUTS 3 (une autoroute, un réseau national d’agences pour l’emploi, etc.), tous les codes applicables doivent être indiqués. Ces informations peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informations sur la seconde étape d’une procédure en deux étapes. Ces informations peuvent varier selon le lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Informations additionnelles, qui peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informations sur les conditions régissant le futur marché. Ces informations peuvent varier selon le lot. Dans le cas d’un avis de préinformation utilisé uniquement à titre d’information, ces informations peuvent varier selon la partie de l’avis qui peut devenir ultérieurement un lot ou une procédure autonome.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informations sur les types d’offres ou de demandes de participation reçues.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informations sur le marché public stratégique Ces informations peuvent varier d’une section à l’autre par rapport à l’avis.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informations sur les contrats et véhicules dans le cadre de la directive sur les véhicules propres</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Détails sur les véhicules dans le cadre de la directive sur les véhicules propres</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informations sur le nombre lié au(x) critère(s) de sélection appliqué(s) pour sélectionner les candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informations sur les modifications apportées au marché (travaux, services ou fournitures supplémentaires, par exemple). Ces informations peuvent varier d’une section à l’autre par rapport à l’avis antérieur.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informations sur les champs non destinés à une publication immédiate. Ces informations peuvent varier selon le champ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informations sur l’efficacité énergétique des produits mentionnés dans BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informations sur les changements apportés à l’avis. Ces informations peuvent varier d’une section à l’autre par rapport à l’avis antérieur.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">La base juridique (par exemple, un acte juridique de l’Union ou national) en vertu duquel la procédure de passation de marché a lieu ou, en cas d’avis de préinformation, en vertu duquel la ou les procédures de passation des marchés ont lieu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Type d’avis selon la législation sur les marchés publics.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Type de formulaire selon la législation sur les marchés publics.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Identifiant unique d’une procédure de passation de marché public dans l’UE L’ajout de cet identifiant dans toutes les versions publiées de l’avis en question (versions publiées sur le TED, les portails nationaux de publication, les portails régionaux de publication, etc.) permet une identification unique des procédures de passation de marchés dans l’Union européenne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Date et heure auxquelles l’avis a été envoyé pour publication par l’acheteur.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">La procédure de passation de marchés vise à réduire les incidences du marché sur l’environnement, à atteindre des objectifs sociaux et/ou à acheter des travaux, des fournitures ou des services innovants.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Rôle de l’organisation dans la procédure de passation de marché (acheteur, lauréat, etc.). Un avis doit mentionner toutes les organisations participant à la procédure qui jouent le rôle d’un acheteur, d’un lauréat, d’une instance chargée des procédures de recours, d’un acheteur qui acquiert des fournitures et/ou des services destinés à d’autres acheteurs, d’un acheteur qui passe des marchés publics ou conclut des accords-cadres de travaux, de fournitures ou de services destinés à d’autres acheteurs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Droit applicable lorsque des acheteurs de différents pays mènent ensemble une procédure de passation de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Activité principale du pouvoir adjudicateur.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Type de procédure de passation de marché (selon les types indiqués dans les directives relatives aux marchés publics mentionnées dans les considérants du présent acte, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Le délai de réception des demandes de participation ou des offres peut être raccourci en raison d’une situation d’urgence.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Justification des cas exceptionnels où la durée des accords-cadres dépasse les limites légales</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Forme juridique de l’acheteur selon la législation sur les marchés publics (autorité publique centrale, organisme de droit public, entreprise publique).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Toute autre catégorie d’acheteurs participant à l’accord-cadre et non nommément mentionnée («tous les hôpitaux de Toscane», par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Valeur approximative pouvant être dépensée pendant toute la durée du ou des accords-cadres annoncés dans le présent avis, pour tous les lots, y compris les options et les renouvellements, telle que calculée sur la base de l’offre du lauréat ou des offres des lauréats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Nombre maximal de participants à l’accord-cadre.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Le marché est relève de l’accord sur les marchés publics (AMP).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Valeur maximale pouvant être dépensée pendant toute la durée du ou des accords-cadres annoncés dans le présent avis, pour tous les lots, y compris les options et les renouvellements, telle que calculée sur la base de l’offre du lauréat ou des offres des lauréats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">L’utilisation du système d’acquisition dynamique est abandonnée. Aucun autre marché, en dehors de ceux publiés dans le présent avis, ne sera attribué au moyen du système d’acquisition dynamique. Ce champ peut être utilisé même si aucun marché n’est attribué dans l’avis d’attribution de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">L’acheteur se réserve le droit d’attribuer le marché sur la base des offres initiales sans mener de négociations.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Informations complémentaires sur l’enchère électronique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Adresse internet de l’enchère électronique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">La communication électronique nécessite l’utilisation d’outils et de dispositifs qui sont généralement indisponibles. Adresse URL (adresse web, par exemple) qui donne un accès direct, illimité et complet à ces outils et dispositifs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Identifiant d’un avis de préinformation ou d’un autre avis similaire lié à l’avis en question.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Identifiant d’une partie d’un avis de préinformation ou d’un autre avis similaire lié à l’avis en question.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Identifiant d’une procédure antérieure justifiant le recours à une procédure permettant de passer directement des marchés, sans publication d’un appel à la concurrence au Journal officiel de l’Union européenne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Date prévue de publication d’un avis de marché dans le cadre de la procédure en question.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Date limite de demande d’informations complémentaires sur la procédure de passation de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Date d’envoi estimée des invitations à soumissionner dans le cadre de procédures à deux (ou plusieurs) étapes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Date limite de réception des offres.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Date limite de réception des demandes de participation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Date et heure de l’ouverture publique des offres.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Lieu (adresse physique ou URL, par exemple) où les offres seront publiquement ouvertes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Informations complémentaires sur l’ouverture publique des offres (par exemple, qui peut participer à l’ouverture et si une autorisation est nécessaire.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Justification du recours à une procédure qui permet de passer directement des marchés, sans publication d’un appel à la concurrence au Journal officiel de l’Union européenne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Justification du recours à une procédure accélérée.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Justification du recours à une procédure permettant de passer directement des marchés, sans publication d’un appel à la concurrence au Journal officiel de l’Union européenne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Identifiant d’une ou de plusieurs sections de l’avis changé. Les informations contenues dans la section «Changement» portent sur cette (ces) section(s).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Identifiant d’une ou de plusieurs sections dans le présent avis. Les informations contenues dans la section «Organisation» portent sur la (les) section(s) en question.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Identifiant d’une ou de plusieurs sections dans le présent avis. Les informations contenues dans la section «Marché public stratégique» portent sur cette ou ces sections.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Identifiant d’un lot dans le cas d’une procédure qui fait partie d’un groupe de lots pour lequel une offre peut être présentée et évaluée.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">L’accès à certains documents de marché est restreint.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Raison principale du changement apporté à l’avis par rapport à l’avis original.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Description des changements apportés à l’avis par rapport à l’avis original.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Informations indiquant si un lauréat a été choisi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Raison pour laquelle un lauréat n’a pas été choisi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">La date à laquelle le marché a été passé. Il s’agit généralement de la date à laquelle la dernière partie contractante a signé le marché. Néanmoins, si aucun marché n’est signé, la date de conclusion du marché peut correspondre à d’autres dates (la date à laquelle l’acheteur a notifié le choix du soumissionnaire retenu, par exemple). La date de conclusion du marché est toujours ultérieure à la fin du délai suspensif et à la vérification de toutes les pièces justificatives présentées par le soumissionnaire retenu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Date de la décision officielle de sélection de l’offre.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Adresse internet donnant accès aux (parties non restreintes des) documents de marché. Pour tous les avis, à l’exception des avis de préinformation, l’adresse doit donner un accès direct (c’est-à-dire un accès à la page web exacte contenant les documents et non à un site web général), libre (ne nécessitant pas d’inscription, par exemple), complet (les documents de marché sont complets) et gratuit, et les documents doivent être disponibles dès la date de publication de l’avis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Identifiant du marché ou, pour les avis en cas de transparence ex ante volontaire et les avis de résultats de concours, de la décision. Les informations contenues dans la section «Marché» portent sur le marché ou la décision en question.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Identifiant d’une ou de plusieurs sections modifiées de l’avis antérieur. Les informations contenues dans la section «Modification du marché» portent sur la (les) section(s) en question.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Adresse URL (adresse internet, par exemple) du marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Il s’agit de la valeur maximale recalculée susceptible d’être dépensée pour un groupe de lots au sein de la procédure. Ces informations peuvent être fournies lorsque la valeur maximale d’un groupe de lots est inférieure à la somme des valeurs des lots individuels (lorsque le même budget est partagé pour plusieurs lots, par exemple). La valeur se rapporte à tous les marchés à attribuer pendant toute la durée d’un accord-cadre, y compris les options et les renouvellements. La valeur est recalculée sur la base de l’offre du lauréat ou des offres des lauréats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">La valeur susceptible d’être dépensée pour un groupe de lots dans le cas d’un accord-cadre. Ces informations peuvent être fournies lorsque la valeur susceptible d’être dépensée pour un groupe de lots est inférieure à la somme des valeurs susceptibles d’être dépensées pour des lots individuels (lorsque le même budget est partagé pour plusieurs lots, par exemple). La valeur se rapporte à tous les marchés à attribuer pendant toute la durée d’un accord-cadre, y compris les options et les renouvellements. La valeur recalculée est la valeur susceptible d’être dépensée, telle que réestimée sur la base de l’offre du lauréat ou des offres des lauréats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Valeur maximale qui peut être dépensée pour un groupe de lots dans le cas d’un accord-cadre. Ces informations peuvent être fournies lorsque la valeur maximale d’un groupe de lots est inférieure à la somme des valeurs des lots individuels de ce groupe (lorsque le même budget est partagé pour plusieurs lots, par exemple). Par «valeur maximale», on entend la valeur de tous les marchés à attribuer pendant toute la durée d’un accord-cadre, y compris les options et les renouvellements.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Nom d’une partie de l’organisation (département concerné d’un grand acheteur, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Recettes estimées provenant de l’acheteur ayant attribué la concession (primes et paiements, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Valeur de tous les marchés attribués dans le cadre du présent avis, y compris les options et les renouvellements.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Recettes estimées provenant des utilisateurs de la concession (redevances et amendes, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Description de la méthode utilisée pour calculer la valeur estimée de la concession et toute autre information pertinente concernant la valeur de la concession.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Taille du lauréat, du soumissionnaire ou du sous-traitant (microentreprise, petite entreprise, moyenne entreprise, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Informations indiquant si les opérateurs économiques sont tenus, autorisés ou non autorisés de/à présenter des offres, des demandes de participation ou des manifestations d’intérêt par voie électronique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Place de l’offre (première, deuxième, troisième, etc. au classement) dans un concours, un accord-cadre avec plusieurs lauréats (en cascade, par exemple), un partenariat d’innovation, un dialogue compétitif ou une autre procédure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">L’offre a été classée (il ne s’agit pas du classement en lui-même, mais du fait que le classement ait eu lieu ou non).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Adresse internet à utiliser pour la présentation des offres, des demandes de participation ou des manifestations d’intérêt par voie électronique. L’adresse doit être aussi directe que possible (idéalement une adresse spécialement prévue pour la présentation par voie électronique, et pas simplement un site web général).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Justification de l’impossibilité de présenter des offres, des demandes de participation ou des manifestations d’intérêt par voie électronique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Un pays d’origine du produit ou du service.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">L’offre est une variante.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identifiant du champ qui ne doit pas être publié immédiatement. Seuls les champs relatifs à la valeur du résultat et les groupes de champs relatifs à l’offre et au résultat de la procédure par lot peuvent ne pas être publiés. Dans le cas de la directive 2014/25/UE du Parlement européen et du Conseil, les critères d’attribution, la procédure de passation de marché, certaines dates et, dans certains cas, des informations sur la nature et la quantité d’un service peuvent également ne pas être publiés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Justification de la non-publication immédiate d’un champ et du choix d’une date ultérieure à laquelle il peut être publié.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Justification de la non-publication immédiate d’un champ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Date ultérieure à laquelle le champ non publié initialement sera publié.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Raison principale de la modification du marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Description de la raison principale de la modification du marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Résumé de la ou des modifications apportées au marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Nom de la procédure de passation de marché ou du lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Identifiant interne utilisé pour les dossiers relatifs à la procédure de passation de marché ou au lot avant qu’un identifiant de la procédure soit donné (provenant, par exemple, du système de gestion des documents de l’acheteur ou du système de planification des marchés).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Nature principale (travaux, par exemple) de ce qui est acheté. Dans le cas de marchés mixtes (marchés portant à la fois sur des travaux et des services, par exemple), la nature principale du marché peut être, par exemple, celle du marché dont la valeur estimée est la plus élevée. Ces informations doivent être fournies pour l’ensemble de la procédure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Description de la nature et de la quantité de ce qui est acheté ou des besoins et exigences auxquels il doit être satisfait dans le cadre de la procédure ou du lot en question. Dans le cas d’un avis de modification, description du marché avant et après modification.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Nombre d’unités requises.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Type de nomenclature décrivant l’achat (CPV, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Code de la nomenclature qui caractérise le mieux l’achat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Code supplémentaire de la nomenclature qui caractérise également l’achat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Valeur estimée pendant toute la durée de la procédure de passation de marchés ou du lot, y compris les options et les renouvellements.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Valeur maximale de l’accord-cadre pour la procédure de passation de marchés ou le lot, y compris les options et les renouvellements. Cette valeur englobe tous les contrats attribués dans le contexte de l’accord-cadre.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Toute autre information non mentionnée dans d’autres sections de l’avis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Nombre maximal de lots pour lesquels un soumissionnaire peut présenter une offre.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Un identifiant d’une offre. Les informations contenues dans la section «Offre» portent sur l’offre en question.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Un identifiant de l’offre ou un autre résultat qui a conduit au marché en question.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Nombre maximal de lots pouvant être attribués à un soumissionnaire dans le cadre d’un marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Identifiant d’un groupe de lots dans la procédure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Période (estimée) qui s’étend du début à la fin du marché, de l’accord-cadre, du système d’acquisition dynamique ou du système de qualification. Sont inclus les options et renouvellements éventuels.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Le(s) critère(s) sera (seront)(uniquement) appliqué(s) pour sélectionner les candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure (si un nombre maximal de candidats a été fixé).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Tout marché de services faisant à la suite du concours sera attribué à l’un des lauréats du concours.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">La décision du jury est contraignante pour l’acheteur.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">La place (première place, deuxième place, etc.) donnant droit à une prime dans un concours, partenariat d’innovation ou dialogue compétitif.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Autres informations sur les marchés subséquents, les primes et les paiements (prix non pécuniaires, paiements pour participation, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Nom du membre du jury.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Nom d’un participant déjà sélectionné. Un participant peut déjà avoir été sélectionné au moment de la publication de l’avis de concours parce que, par exemple, les informations relatives à la participation d’un architecte de renommée mondiale permettent de promouvoir le concours auprès d’autres participants potentiels.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Nombre minimal de candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Nom officiel de l’organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Identifiant de l’organisation. Tous les identifiants de l’organisation doivent être mentionnés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Identifiant du programme de l’Union utilisé pour financer au moins partiellement le marché. Les informations les plus concrètes doivent être données (p.ex. le numéro d’identification unique du programme concerné, s’il est disponible, le numéro CCI pour les fonds relevant du RDC, le numéro de la convention de subvention, l’identifiant national, l’acronyme du projet ou le numéro de marché).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Identifiant du programme de l’Union utilisé pour financer au moins partiellement le marché. Les informations les plus concrètes doivent être fournies (par exemple, le numéro d’accord de subvention, l’acronyme du projet, le numéro de marché)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Nom du département ou d’un autre point de contact pour communiquer avec l’organisation. De manière à éviter tout traitement inutile des données à caractère personnel, le point de contact ne peut permettre l’identification d’une personne physique que lorsque cela s’avère nécessaire [au sens du règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil et du règlement (UE) 2018/1725 du Parlement européen et du Conseil].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Numéro de téléphone à utiliser pour contacter l’organisation. De manière à éviter tout traitement inutile des données à caractère personnel, le numéro de téléphone ne peut permettre l’identification d’une personne physique que lorsque cela s’avère nécessaire [au sens du règlement (UE) 2016/679 et du règlement (UE) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Site web de l’organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">Adresse électronique à utiliser pour contacter l’organisation. De manière à éviter tout traitement inutile des données à caractère personnel, l’adresse électronique ne peut permettre l’identification d’une personne physique que lorsque cela s’avère nécessaire [au sens du règlement (UE) 2016/679 et du règlement (UE) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Lieu, selon la nomenclature statistique commune des unités territoriales (NUTS), où se situe l’adresse physique de l’organisation. Le code du niveau NUTS 3 doit être utilisé.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Lieu selon la nomenclature commune des unités territoriales statistiques (NUTS). Le code du niveau NUTS 3 doit être utilisé.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Site web sur lequel l’acheteur publie des informations sur les procédures de passation de marchés (avis, documents de marché, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Adresse URL de l’organisation utilisée pour l’échange de données et de documents.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Nombre maximal de candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Nom de la rue, de la chaussée, de l’avenue, etc., où se trouve l’adresse physique de l’organisation et autres éléments d’identification (numéro du bâtiment, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Nom de la rue, de la chaussée, de l’avenue, etc., du lieu d’exécution et autres éléments d’identification (numéro du bâtiment, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Code postal de l’adresse physique de l’organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Code postal du lieu d’exécution.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Nom de la localité (ville ou village) dans laquelle l’organisation a son adresse physique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Nom de la localité (ville ou village) du lieu d’exécution.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Pays de l’adresse physique de l’organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Code du pays du lieu d’exécution.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">La procédure se déroulera en plusieurs étapes À chaque étape, certains participants peuvent être éliminés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">L’acheteur se réserve le droit (il ne s’agit pas d’une obligation) d’effectuer des achats supplémentaires auprès du contractant (pendant la durée de validité du marché).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Nature (services, par exemple) de ce qui est acheté en plus de la nature principale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Date (estimée) de début du marché, de l’accord-cadre, du système d’acquisition dynamique ou du système de qualification.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Date (estimée) de fin du marché, de l’accord-cadre, du système d’acquisition dynamique ou du système de qualification.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">La durée est inconnue, illimitée, etc.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Informations indiquant si le critère concerne le prix, le coût ou un attribut autre que le prix ou le coût de l’offre (le prix est le prix d’acquisition; le coût est tout critère monétaire autre que le prix).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Description des options.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Description du critère d’attribution.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Nombre lié à un critère d’attribution.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Informations indiquant si le nombre lié à un critère d’attribution est une pondération (pourcentage, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Informations indiquant si le nombre lié à un critère d’attribution est une valeur fixe (un prix fixe, un coût fixe, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Informations indiquant si le nombre lié à un critère d’attribution est un seuil (note minimale, nombre maximal d’offres ayant obtenu la note la plus élevée, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Équation mathématique ou toute autre description utilisée en cas de pondération compliquée des critères (pondération non linéaire, processus de hiérarchie analytique, etc.), lorsqu’une pondération ne peut être exprimée par critère.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Valeur estimée de la partie du marché que le contractant sous-traitera à des tiers.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Description de la partie du marché que le contractant sous-traitera à des tiers.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Pourcentage estimé du marché que le contractant sous-traitera à des tiers par rapport à l’ensemble du marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Identifiant d’un lot dans le cas d’une procédure qui fait partie d’un groupe de lots lorsque la valeur maximale ou estimée d’un groupe de lots est inférieure à la somme des valeurs des lots individuels (lorsque le même budget est partagé pour plusieurs lots, par exemple). Ces valeurs maximales sont calculées sur la base de l’offre du lauréat ou des offres des lauréats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Identifiant d’un lot dans le cas d’une procédure qui fait partie d’un groupe de lots dont la valeur maximale est inférieure à la somme des valeurs maximales individuelles de l’ensemble des lots (lorsque le même budget est partagé pour plusieurs lots, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Toute autre information sur le(s) renouvellement(s).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Une habilitation de sécurité est requise.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Nombre maximal de fois que le marché peut être renouvelé. L’acheteur se réserve le droit (il ne s’agit pas d’une obligation) de renouveler le marché (c’est-à-dire de prolonger sa durée) sans ouvrir une nouvelle procédure de passation de marché. Par exemple, un acheteur peut prévoir la possibilité de renouveler (une fois, deux fois, etc.) un marché d’une durée de validité initiale d’un an pour trois mois supplémentaires, s’il est satisfait des services fournis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Le marché est au moins partiellement financé par des Fonds de l’Union tels que les Fonds structurels et d’investissement européens ou des subventions accordées par l’Union.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Activité principale de l’entité adjudicatrice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Plus d’informations sur le programme ou projet de l’Union utilisé pour financer au moins partiellement le marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Plus d’informations sur le programme ou projet de l’Union utilisé pour financer au moins partiellement le marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Adresse internet contenant des informations sur l’accès aux documents de marché (ou à une partie de ceux-ci) à accès restreint.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Unité associée aux biens, services ou travaux requis (heures ou kilogrammes, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Informations indiquant si les soumissionnaires sont tenus, autorisés ou non autorisés de/à présenter des offres qui répondent aux besoins de l’acheteur différemment de ce qui est proposé dans les documents de marché. D’autres conditions de présentation des variantes figurent dans les documents de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Date limite de réception des manifestations d’intérêt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Date d’envoi estimée des appels à manifestation d’intérêt</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Le nom de l’outil ou du dispositif électronique utilisé pour la communication électronique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">L’organisation est une personne physique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Cette procédure ou ce lot annulé ou infructueux sera relancé.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Le nombre de demandes de réexamen d’une décision reçues par l’acheteur</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Le type d’irrégularité dénoncé dans les demandes de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Pourcentage minimal de la valeur du marché que le contractant doit sous-traiter selon la procédure concurrentielle décrite au titre III de la directive 2009/81/CE du Parlement européen et du Conseil.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Montant de la prime, le cas échéant, pour le lauréat d’un concours, d’un partenariat d’innovation ou d’un dialogue compétitif.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Obligation que le soumissionnaire doit respecter en matière de sous-traitance.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Informations sur la sous-traitance qui doivent être indiquées dans l’offre.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Valeur susceptible d’être dépensée pendant toute la durée d’un accord-cadre, y compris les options et les renouvellements, réestimée sur la base de l’offre du lauréat ou des offres des lauréats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Le nombre de candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure est limité.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Description succincte des critères relatifs à la situation personnelle des soumissionnaires susceptibles d’entraîner leur exclusion. Elle doit inclure une liste de tous ces critères et préciser les informations requises (déclaration sur l’honneur, justificatifs, etc.). Elle peut également inclure des motifs spécifiques d’exclusion à l’échelon national.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Le règlement (UE) 2022/2560 relatif aux subventions étrangères (RSE), conformément à son article 28, est applicable à cette procédure de passation de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Mesures appliquées en vertu du règlement (UE) 2022/2560 relatif aux subventions étrangères.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Les mesures prévues par le règlement (UE) 2022/1031 sur l'instrument d'achat international (IPI) sont applicables à cette procédure de passation de marché</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informations sur la mesure IPI applicable à cet appel d'offres</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Nombre de demandes de participation et d'offres auxquelles cette mesure IPI a été appliquée, dans le cas d'un contrat public ; nombre de demandes de participation et de projets, dans le cas d'un concours de design.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Exception à l'application de la mesure IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Une description et une justification de l'application de raisons impérieuses d'intérêt public</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Principales informations sur l’exécution du marché (prestations intermédiaires, indemnisation des dommages, droits de propriété intellectuelle, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Identifiant d’un avis de passation de marché public dans l’Union européenne. L’ajout de cet identifiant dans toutes les versions publiées de l’avis en question (versions publiées sur le TED, les portails nationaux de publication, les portails régionaux de publication, etc.) permet une identification unique des avis de passation de marchés dans l’Union européenne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Langue(s) dans laquelle (lesquelles) l’avis en question est officiellement disponible. Les différentes versions linguistiques ont la même valeur juridique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">La (les) nationalité(s) du (des) bénéficiaire(s) effectif(s) du lauréat, du soumissionnaire ou du sous-contractant, telle(s) qu’elle(s) est (sont) publiée(s) dans le(s) registre(s) établi(s) par la directive (UE) 2018/843 du Parlement européen et du Conseil. Si un tel registre n’existe pas (dans le cas de contractants établis en dehors de l’Union, par exemple), des informations équivalentes provenant d’autres sources doivent être fournies.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Justification de la restriction de l’accès à certains documents de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Langue(s) dans laquelle (lesquelles) les documents de marché sont officiellement disponibles. Les différentes versions linguistiques ont la même valeur juridique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Valeur maximale qui peut être dépensée pendant toute la durée d’un accord-cadre, y compris les options et les renouvellements, calculées sur la base de l’offre du lauréat ou des offres des lauréats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Informations indiquant si la participation est réservée à des organisations spécifiques (ateliers protégés, organisations poursuivant une mission de service public, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Valeur de l’offre recevable la plus basse. Une offre est considérée comme recevable dès lors qu’elle a été présentée par un soumissionnaire qui n’a pas été exclu et qui remplit les critères de sélection et qu’elle est conforme aux spécifications techniques, tout en n’étant pas irrégulière (réception hors délai, prix ou coût anormalement bas, etc.) ou inacceptable. Seules les offres dont la recevabilité ou l’irrecevabilité a été vérifiée peuvent être prises en considération.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Valeur de l’offre recevable la plus élevée. Une offre est considérée comme recevable dès lors qu’elle a été présentée par un soumissionnaire qui n’a pas été exclu et qui remplit les critères de sélection et qu’elle est conforme aux spécifications techniques, tout en n’étant pas irrégulière (réception hors délai, prix ou coût anormalement bas, etc.) ou inacceptable. Seules les offres dont la recevabilité ou l’irrecevabilité a été vérifiée peuvent être prises en considération.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Nombre d’organisations ayant demandé à l’acheteur de réexaminer l’une quelconque de ses décisions (spécifications techniques, décision d’attribution, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Nombre de véhicules (qu’ils soient propres ou non) entrant dans le champ d’application de la directive 2009/33/CE. Ces véhicules ont fait l’objet d’un contrat d’achat, de location, de crédit-bail ou de location-vente, ou leur utilisation a fait l’objet d’un engagement contractuel pour la fourniture d’un service acheté entrant dans le champ d’application de la directive 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Nombre de véhicules propres au sens de la directive 2009/33/CE et entrant dans le champ d’application de celle-ci. Ces véhicules ont fait l’objet d’un contrat d’achat, de location, de crédit-bail ou de location-vente, ou leur utilisation a fait l’objet d’un engagement contractuel pour la fourniture d’un service acheté entrant dans le champ d’application de la directive 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Le marchés public relève de la portée de la directive 2009/33/CE du Parlement européen et du Conseil (directive sur les véhicules propres).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Les documents de marché ont été changés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Date et heure auxquelles les documents de marché ont changé.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">La valeur de l’offre ou un autre résultat, y compris les options et les renouvellements. En cas d’avis de modification, valeur de la modification.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Nom du marché ou, pour les avis en cas de transparence ex ante volontaire et les avis de résultats de concours, de la décision.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Le programme des Fonds de l’Union utilisés pour financer au moins partiellement le marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Programmes des Fonds de l’Union utilisés pour financer au moins partiellement le marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Les catégories de véhicules relevant du champ d’application de la directive 2009/33/CE y compris; Véhicules utilitaires légers (M1, M2, N1); bus (M3); camions (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">La communication électronique nécessite l’utilisation d’outils et de dispositifs qui sont généralement indisponibles.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Nombre de véhicules lourds à émissions nulles au sens de la directive 2009/33/CE et entrant dans le champ d’application de celle-ci. Ces véhicules ont fait l’objet d’un contrat d’achat, de location, de crédit-bail ou de location-vente, ou leur utilisation a fait l’objet d’un engagement contractuel pour la fourniture d’un service acheté entrant dans le champ d’application de la directive 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">L’acheteur souligne que le marché en question convient aussi aux petites et moyennes entreprises (PME).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">D’autres restrictions peuvent s’appliquer au lieu d’exécution («n’importe où dans l’Espace économique européen», «n’importe où dans le pays donné», etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Informations complémentaires sur le lieu d’exécution.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Pourcentage maximal de la valeur du marché que le contractant doit sous-traiter selon la procédure de mise en concurrence décrite au titre III de la directive 2009/81/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">L’acheteur connaît au moins la valeur estimée de la partie du marché que le contractant sous-traitera à des tiers.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">L’acheteur connaît au moins le pourcentage estimé du marché que le contractant sous-traitera à des tiers par rapport à l’ensemble du marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Informations complémentaires sur l’habilitation de sécurité (le niveau d’habilitation de sécurité requis, les membres de l’équipe qui doivent en disposer, si elle est déjà requise pour accéder aux documents de marché ou seulement pour exécuter le marché).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Justification de la seule indication de l’ordre d’importance des critères d’attribution, et non de leur pondération.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Nom du critère d’attribution.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">La base juridique de la directive sur les véhicules propres pour établir la catégorie de type de contrat (achat, crédit-bail, location, location-vente, contrats de service public et contrats de service selon le tableau 1 de la directive sur les véhicules propres) s’applique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Informations indiquant si le marché doit être exécuté dans le cadre de programmes d’emplois protégés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Langue(s) dans laquelle (lesquelles) les documents de marché (ou leurs parties) sont officieusement disponibles. Les différentes versions linguistiques ne sont pas une traduction officielle. Elles ne sont fournies qu’à titre d’information.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Date souhaitée de publication de l’avis sur le TED (de façon à éviter qu’il soit publié un jour férié national, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Numéro de fax à utiliser pour contacter l’organisation. De manière à éviter tout traitement inutile des données à caractère personnel, le numéro de fax ne peut permettre l’identification d’une personne physique que lorsque cela s’avère nécessaire [au sens du règlement (UE) 2016/679 et du règlement (UE) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">L’acheteur est une entité adjudicatrice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Informations indiquant si l’acheteur exigera, autorisera ou n’autorisera pas l’utilisation de factures électroniques.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">La signature ou le cachet électronique avancé ou qualifié [au sens du règlement (UE) nº 910/2014 du Parlement européen et du Conseil] est requis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Description de la manière de présenter des offres, des demandes de participation ou des manifestations d’intérêt par voie non électronique.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">La (les) nationalité(s) du (des) bénéficiaire(s) effectif(s) du lauréat, du soumissionnaire ou du sous-traitant n’est (ne sont) pas publiée(s) dans le(s) registre(s) établi(s) par la directive (UE) 2018/843 parce que le lauréat est coté sur un marché réglementé (Bourse, par exemple) qui garantit une transparence suffisante conformément à ladite législation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Le(s) critère(s) concerne(nt), par exemple, la capacité économique et financière ou la capacité technique et professionnelle.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Le(s) critère(s) d’un type donné est (sont) utilisé(s), inutilisé(s) ou, dans le cas d’un avis de préinformation utilisé pour lancer un appel à la concurrence ou pour raccourcir les délais, leur utilisation n’est pas encore connue.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Nom du (des) critère(s) de sélection.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Description de la garantie financière requise du soumissionnaire lors de la présentation d’une offre. La garantie peut prendre la forme, par exemple, d’un paiement à l’acheteur ou d’un document bancaire. En règle générale, la garantie est perdue lorsqu’un soumissionnaire qui a remporté le marché refuse de le signer.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Description succincte du (des) critère(s) de sélection, y compris les exigences minimales, les informations requises (déclaration sur l’honneur, justificatifs, etc.) et la manière dont le(s) critère(s) sera (seront) appliqué(s) pour sélectionner les candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure (si un nombre maximal de candidats a été fixé).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Une garantie est requise.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Nombre lié au(x) critère(s) de sélection</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Informations indiquant si le nombre lié au(x) critère(s) de sélection est une pondération (pourcentage, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Informations indiquant si le nombre lié au(x) critère(s) de sélection est un seuil (note minimale, nombre maximal d’offres ayant obtenu la note la plus élevée, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Application de critères d’accessibilité pour les personnes handicapées dans les spécifications techniques.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Justification de la non-application de critères d’accessibilité même si le marché est destiné aux personnes physiques.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Il est mis fin à l’appel à la concurrence (ou à un lot spécifique) par voie d’avis de préinformation. Aucun autre marché, en dehors de ceux publiés dans le présent avis, ne sera attribué à la suite de cet appel à la concurrence lancé par voie d’avis de préinformation. Ce champ peut être utilisé même si aucun marché n’est attribué dans l’avis d’attribution de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Version de l’avis. Cela permet notamment de garder une trace des versions des avis ou des modifications des avis avant leur publication.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Référence de la version de l’avis antérieur qui doit être changée. Cela permet notamment de garder une trace des versions des avis ou des modifications des avis avant leur publication.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Nombre d’offres ou de demandes de participation reçues. Les offres comportant des variantes ou les offres multiples présentées (pour un lot) par le même soumissionnaire doivent être comptabilisées comme une seule offre.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Forme juridique que doit revêtir un groupe de soumissionnaires auquel un marché est attribué.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Type d’offres ou de demandes de participation reçues. Le nombre total d’offres reçues doit être indiqué. Lorsqu’un avis ne relève pas de la directive 2009/81/CE et ne porte pas sur des services sociaux ou d’autres services spécifiques, le nombre d’offres reçues de microentreprises, de petites et de moyennes entreprises, le nombre d’offres reçues de soumissionnaires enregistrés dans d’autres pays de l’Espace économique européen et le nombre d’offres reçues de soumissionnaires enregistrés dans des pays situés en dehors de l’Espace économique européen doivent également être indiqués. Toutes les offres doivent être comptabilisées, qu’elles soient recevables ou non. Pour les offres présentées par un groupe de soumissionnaires (un consortium, par exemple), l’offre doit être comptabilisée dans la catégorie concernée (une PME, par exemple) si l’on s’attend à ce que la majeure partie des travaux soit effectuée par des soumissionnaires appartenant à cette catégorie (les soumissionnaires sont des PME, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Un groupe de soumissionnaires auquel un marché est attribué doit revêtir une forme juridique donnée.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Description de la raison principale du changement apporté à l’avis par rapport à l’avis original.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Le soumissionnaire doit présenter une offre pour l’ensemble des lots.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Informations indiquant si les soumissionnaires sont tenus, autorisés ou non autorisés de/à présenter des (parties d’) offres sous la forme de catalogues électroniques.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Informations indiquant s’il s’agit d’un accord-cadre avec ou sans remise en concurrence.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Informations indiquant s’il s’agit d’un système d’acquisition dynamique et, dans le cas des centrales d’achat, s’il peut être utilisé par des acheteurs non mentionnés dans le présent avis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Une enchère électronique est utilisée.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Le marché est attribué dans le contexte d’un accord-cadre.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Les soumissionnaires peuvent présenter plusieurs offres (pour un lot donné).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Principales informations sur le financement et le paiement et/ou référence à toutes les dispositions qui les régissent.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Sous-rôle de l’organisation dans la procédure de passation de marché (chef de file, organisation fournissant des informations complémentaires sur la procédure de passation de marché, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Indication de la possibilité de compléter les informations relatives au soumissionnaire même après la date limite de présentation des offres.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Description des informations relatives au soumissionnaire qui peuvent être complétées même après la date limite de présentation des offres.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Informations indiquant si au moins une partie du marché sera sous-traitée.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Un processus pour obtenir des produits, des services et des travaux dont l’incidence sur l’environnement sur toute leur durée de vie sera moindre.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Objectif social promu par les travaux, fournitures ou services (par exemple, conditions de travail équitables).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Indication du fait que l’objet du marché est la recherche-développement (recherche, développement, essais) et/ou l’achat de solutions innovantes (travaux, fournitures ou services innovants).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Description de la manière dont la procédure de passation de marchés vise à réduire les incidences du marché sur l’environnement, à atteindre des objectifs sociaux et/ou à acheter des travaux, des fournitures ou des services innovants.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">L’accord-cadre prévoit un nombre maximal de participants.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Date limite d’obtention d’une habilitation de sécurité par les soumissionnaires qui n’en possèdent pas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Mention du fait que les informations concernent une demande de réexamen ou une décision de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Identifiant d’une demande de réexamen ou d’une décision de réexamen. En cas d’appel devant une instance de recours d’un degré supérieur, un nouvel identifiant doit être attribué à la demande de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Identifiant de la ou des demandes de réexamen ayant débouché sur cette décision ou une décision de réexamen qui fait l’objet d’un appel intenté au moyen de cette demande de réexamen. Une décision de réexamen prise sur l’initiative de l’instance de recours (agissant d’office) n’est pas précédée d’une demande de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Identifiant d’une ou de plusieurs sections dans le présent avis. Les informations contenues dans la section “Recours” se rapportent à cette ou ces sections.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">La date et l’heure auxquelles la demande de réexamen a été introduite ou auxquelles la décision de réexamen a été prise.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Intitulé de la demande de réexamen ou de la décision de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Description de la demande de réexamen ou de la décision de réexamen, ou toute autre information complémentaire.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Informations indiquant si les noms et les qualifications professionnelles du personnel chargé de l’exécution du marché doivent être mentionnés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Type de décision (p.ex. acceptée ou rejetée faute de qualité pour agir de la part du plaignant).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Le type d’irrégularité dénoncé dans la demande de réexamen ou confirmé dans la décision de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">La solution (mesures provisoires, dommages-intérêts, etc.) proposée dans la demande de réexamen ou appliquée par la décision de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">La valeur de la solution (dommages-intérêts, amendes, etc.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">L’adresse URL (p. ex. adresse du site web) permettant d’accéder aux documents concernant la demande ou la décision de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">La redevance payée pour introduire la demande de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">La demande de réexamen a été retirée.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">La date et l’heure auxquelles la demande de réexamen a été retirée.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Les raisons du retrait de la demande de réexamen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Un accord de confidentialité est requis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Informations complémentaires sur l’accord de confidentialité.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">La date et l’heure de l’avis ont été transmises électroniquement par l’eSender à l’Office des publications de l’Union européenne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">La procédure de passation de marchés comprend l’utilisation du critère établi de marché public écologique (critères de sélection, spécifications techniques, critères d’attribution et clauses d’exécution du contrat), au niveau national, de l’Union ou autre, le cas échéant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Lorsque les motifs d’exclusion sont définis, par exemple dans les documents de marché ou dans le DUME.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Les critères (ou le critère)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">La directive (UE) 2023/1791 relative à l’efficacité énergétique (DEE) est applicable à cette procédure de passation de marché.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Liste des produits, travaux et services couverts par la Directive sur l'étiquetage énergétique, par la Directive sur l'écoconception, par les critères d'achat public vert de l'Union, par le Règlement 2020/740. À des fins de rapport, les bâtiments couverts par l'obligation de l'article 7 de l'EED sont également inclus</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Les étiquettes énergétiques accompagnant les produits (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">La valeur de la consommation d'énergie en kWh/an pour les produits pour lesquels il n'existe pas d'étiquette, et les économies d'énergie en kWh/an pour les services, les bâtiments ou les travaux. Pour les produits, veuillez indiquer la consommation d'énergie annuelle du produit. Pour les services, les travaux et les bâtiments, veuillez indiquer les économies d'énergie annuelles.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">L’unité utilisée pour calculer l’efficacité énergétique, p.ex. kWh/an.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">La quantité fournie ou estimée. Pour les produits, veuillez indiquer le nombre de produits. Pour les bâtiments, veuillez indiquer la superficie utile en m2. Pour les travaux ou services, aucune valeur n'est nécessaire</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Lorsque les critères de sélection sont définis, par exemple dans les documents de marché ou dans le DUME.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Principales caractéristiques de la procédure (description de chacune des étapes, par exemple) et informations sur l’endroit où obtenir les règles complètes applicables à la procédure. Ces informations doivent être fournies lorsque la procédure ne fait pas partie de celles mentionnées dans les directives relatives aux marchés publics. Il peut s’agir, par exemple, des concessions, des services sociaux et autres services spécifiques, et de la publication volontaire de procédures de passation de marchés portant sur des montants inférieurs aux seuils prévus pour les marchés publics de l’Union européenne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">La commande en ligne sera utilisée.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Le paiement en ligne sera utilisé.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Marché dont l’objet est susceptible d’être également inclus dans une autre procédure dans un avenir prévisible (un service municipal qui fait régulièrement l’objet d’un nouvel avis de marché, par exemple. N’est pas incluse l’attribution de plusieurs marchés dans le cas d’un système de qualification unique, d’un accord-cadre ou d’un système d’acquisition dynamique.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Toute information complémentaire sur la récurrence (calendrier estimatif, par exemple).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Langue dans laquelle les offres, les demandes de participation ou les manifestations d’intérêt peuvent être présentées.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Période, à compter de la date limite de présentation des offres, durant laquelle les offres doivent rester valables.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Description des délais d’introduction des procédures de recours.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">L'un des champs suivants doit être rempli: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Ajoutez autant de lots que vous souhaitez inclure dans le groupe de lots.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Si vous utilisez un identifiant interne pour votre procédure et vos lots, veuillez l’indiquer. Veuillez utiliser des identifiants différents pour chaque lot.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Indiquez SOIT les dates de la durée, SOIT la période de la durée.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Un nombre doit être lié à une méthode et être égal au total pour le critère actuel.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Ce champ peut renvoyer au cahier des charges.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">L'un des champs suivants doit être rempli: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Créez d’abord l’organisation dans la section «Organisations», puis sélectionnez-là dans la liste déroulante.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Avis</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Communication</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Documents de marché</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Conditions de présentation</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Planification préalable</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Résultat procédure par lot</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Sous-traitance</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Objet</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Nomenclature</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Acheteur</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Marché</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Offre</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Attribution lots groupés</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Durée</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Critère d’attribution</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Lauréat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Prix</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Nombre critère d’attribution</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Valeur maximale d’un groupe de lots dans le cas d’un accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Valeur maximale estimée d’un groupe de lots dans le cas d’un accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procédure</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Fonds de l’UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Fonds UE marché</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Récapitulatif recours acheteur</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Demandes réexamen acheteur</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Informations sur les fonds de l’Union</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Résultats avis</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Motifs d'exclusion et critères de sélection</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Motifs d’exclusion</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Critères de sélection</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Récompenses et jury</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Autres exigences</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Techniques</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Critères d'attribution</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Lieu d’exécution</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Seconde étape</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Informations complémentaires</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Conditions du marché</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Soumissions reçues</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Marché public stratégique</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Informations directive sur les véhicules propres</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Véhicules directive sur les véhicules propres</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Instance chargée des procédures de recours</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Recours</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Nombre critères sélection seconde étape</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Modification</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Publication non immédiate</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Modifier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Base juridique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Type d’avis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Type de formulaire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identifiant de la procédure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Date d’envoi de l’avis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Objectif du marché public stratégique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Rôle de l’organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Droit transnational applicable</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Activité du pouvoir adjudicateur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Type de procédure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">La procédure est accélérée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Justification de la durée de l’accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Forme juridique de l’acheteur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Autres acheteurs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Valeur approximative des accords-cadres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Nombre maximal de participants</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Le marché relève de l’accord sur les marchés publics (AMP)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Valeur maximale des accords-cadres dans cet avis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">L’utilisation du système d’acquisition dynamique est abandonnée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">L’acheteur se réserve le droit d’attribuer le marché sur la base des offres initiales sans mener de négociations</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Une enchère électronique a lieu à l’adresse suivante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identifiant de l’avis antérieur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identifiant de la partie de l’avis antérieur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identifiant de la procédure antérieure justifiant l’attribution directe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Date prévue de publication d’un avis de marché dans le cadre de la procédure en question</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Date limite de demande d’informations complémentaires</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Date d’envoi estimée des invitations à soumissionner</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Date limite de réception des offres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Date limite de réception des demandes de participation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Date d'ouverture</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Lieu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Informations complémentaires</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Autre justification</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Justification de la procédure accélérée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Justification de l’attribution directe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Planification préalable – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Critères d’attribution – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Techniques – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Communication – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Résultat – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identifiant du lot ou groupe de lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Informations complémentaires – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identifiant de la section</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Conditions – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Documents – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Présentation – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Lieu d'exécution – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Identifiant section avis organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Identifiant section avis marché stratégique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Recours acheteur – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Durée – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Fonds – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Lots inclus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Seconde étape – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Récompense – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Sélection – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Exigences – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">L’accès à certains documents de marché est restreint</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Principale raison de la modification</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Description des modifications</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Statut sélection lauréat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">La raison pour laquelle un lauréat n’a pas été choisi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Date de conclusion du marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Date à laquelle le lauréat a été choisi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Adresse des documents de marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identifiant du marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identifiant de la section</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Adresse du marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Valeur maximale des accords-cadres dans ce groupe de lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Valeur réestimée des accords-cadres dans un groupe de lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Valeur maximale de l’accord-cadre dans le groupe de lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Département</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Recettes estimées provenant de l’acheteur ayant attribué la concession</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Valeur de tous les contrats attribués dans cet avis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Recettes estimées provenant des utilisateurs de la concession</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Méthode utilisée pour calculer la valeur estimée de la concession</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Taille de l’opérateur économique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Présentation par voie électronique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Place sur la liste des lauréats</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">L’offre a été classée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Adresse de présentation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Raisons pour lesquelles la présentation par voie électronique n’est pas possible</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Pays d’origine du produit ou du service</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">L’offre est une variante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Champ à publier ultérieurement</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Justification de la publication ultérieure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Code de justification</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Date de publication</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Raison de la modification</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Description des modifications</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Titre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Identifiant interne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Nature du marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Quantité</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Type de nomenclature</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Nomenclature principale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Nomenclature supplémentaire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Valeur estimée hors TVA</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Valeur maximale de l’accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Informations complémentaires</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Nombre maximal de lots pour lesquels un soumissionnaire peut présenter une offre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identifiant de l’offre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">ID offre marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Nombre maximal de lots pouvant être attribués à un soumissionnaire dans le cadre de marchés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Groupe de lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Durée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Les critères seront appliqués pour sélectionner les candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Tout marché de services faisant suite au concours sera attribué à l’un des lauréats du concours</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">La décision du jury est contraignante pour l’acheteur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Lieu de réception de la prime</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Informations complémentaires</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Membres du jury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Participants déjà sélectionnés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Nombre minimal de candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Nom officiel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Numéro d’enregistrement</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identifiant des fonds de l’UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identifiant des fonds de l’UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Point de contact</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Téléphone</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Adresse internet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">Adresse électronique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Subdivision pays (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Subdivision pays (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Profil de l’acheteur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Point de terminaison pour l’échange d’informations (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Nombre maximal de candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Adresse postale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Adresse postale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Code postal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Code postal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Ville</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Ville</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Pays</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Pays</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">La procédure se déroulera en plusieurs étapes. À chaque étape, certains participants peuvent être éliminés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Options</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Nature supplémentaire du marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Date de début</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Date de fin de durée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Autre durée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Type</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Description des options</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Nombre critère d’attribution</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Le nombre est une pondération</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Le nombre est une valeur fixe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Le nombre est un type de seuil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Description de la méthode à utiliser si la pondération ne peut être exprimée par des critères</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Valeur de la sous-traitance</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Pourcentage de la sous-traitance</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Valeur d’un groupe de lots dans le cas d’un accord-cadre – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Valeur maximale estimée d’un groupe de lots dans le cas d’un accord-cadre – Identifiants des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Autres informations sur le renouvellement</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Une habilitation de sécurité est requise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Nombre maximal de renouvellements</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Le marché est au moins partiellement financé par des fonds de l’Union européenne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Activité de l’entité adjudicatrice</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Autres informations sur les fonds de l’UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Autres informations sur les fonds de l’UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Des informations sur les documents restreints sont disponibles à l’adresse suivante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Unité</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Variantes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Date limite de réception des manifestations d’intérêt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Date d’envoi estimée des appels à manifestation d’intérêt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Nom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">L’organisation est une personne physique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Cette procédure ou ce lot annulé(e) ou infructueux(-se) sera relancé(e)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Nombre de demandes réexamen acheteur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Type d’irrégularité alléguée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Pourcentage minimal de la valeur du marché que le contractant doit sous-traiter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Valeur de la prime</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Obligation que le soumissionnaire doit respecter en matière de sous-traitance</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Indication obligatoire de la sous-traitance</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Valeur réestimée de l’accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Le nombre de candidats à convoquer pour la seconde étape de la procédure est limité</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Règlement sur les subventions étrangères</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Mesures de subventions étrangères</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Mesures IPI applicables</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Mesure spécifique de l'IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Nombre de demandes d'offre qui relèvent de cette mesure IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Exception à l'application de la mesure IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Raisons impérieuses d'intérêt public</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Conditions relatives à l’exécution du contrat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identifiant/version de l’avis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Langues dans lesquelles l’avis en question est officiellement disponible</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Nationalité du propriétaire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Justification de la restriction de l’accès à certains documents de marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Langues dans lesquelles les documents de marché sont officiellement disponibles</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Valeur maximale de l’accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Participation réservée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Valeur de l’offre recevable la plus basse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Valeur de l’offre recevable la plus élevée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Nombre de plaignants</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Nombre total de véhicules</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Nombre de véhicules propres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Le marchés public relève du champ d’application de la directive 2009/33/CE du Parlement européen et du Conseil (directive sur les véhicules propres)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Les documents de marché ont été modifiés le</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Modifier la date des documents de marché</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Valeur de l'offre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Titre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Nom du projet ou programme financé par l’UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Programme de fonds de l’Union</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Catégorie de véhicule</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Utilisation d’un outil de communication ad hoc</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Nombre de véhicules lourds à émissions nulles</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Le marché en question convient aussi aux petites et moyennes entreprises (PME)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Autres restrictions s’appliquant au lieu d’exécution</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Informations complémentaires</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Pourcentage maximal de la valeur du marché que le contractant peut sous-traiter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">La valeur de la sous-traitance est connue</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Le pourcentage de la sous-traitance est connu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Justification de l’absence d’indication de la pondération des critères d’attribution</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Nom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">La base juridique de la directive sur les véhicules propres pour établir la catégorie de procédure de passation de marché qui s’applique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Le marché doit être exécuté dans le cadre de programmes d’emplois protégés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Langues dans lesquelles les documents de marché (ou leurs parties) sont officieusement disponibles</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Date de publication souhaitée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Télécopieur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">L’acheteur est une entité adjudicatrice</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Facturation en ligne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">La signature ou le cachet électronique avancé(e) ou qualifié(e) [au sens du règlement (UE) № 910/2014] est requis(e)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Le lauréat est coté sur un marché réglementé</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Type</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Utilisation de ce critère</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Nom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Description de la garantie financière</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Une garantie est requise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Nombre critères sélection seconde étape</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Le nombre est une pondération</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Le nombre est un type de seuil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">L’application de critères d’accessibilité pour les personnes handicapées dans les spécifications techniques</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Justification</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Il est mis fin à l’appel à la concurrence</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Version avis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Version de l’avis antérieur à modifier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Nombre d’offres ou de demandes de participation reçues</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Forme juridique que doit revêtir un groupe de soumissionnaires auquel un marché est attribué</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Type de soumissions reçues</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Un groupe de soumissionnaires auquel un marché est attribué doit revêtir une forme juridique donnée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Le soumissionnaire doit présenter une offre pour l’ensemble des lots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Catalogue électronique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Il s’agit d’un accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Il s’agit d’un système d’acquisition dynamique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Une enchère électronique est utilisée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Le marché est attribué dans le contexte d’un accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Les soumissionnaires peuvent présenter plusieurs offres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Montage financier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Sous-rôle de l’organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informations relatives au soumissionnaire qui peuvent être complétées après la date limite de présentation des offres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Informations complémentaires</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Sous-traitance</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Méthode utilisée pour réduire l’incidence environnementale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Objectif social promu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Objectif innovant</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">L’accord-cadre prévoit un nombre maximal de participants</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Valeur du paiement de l’offre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Date limite d’obtention de l’habilitation de sécurité</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Informations complémentaires sur la valeur du paiement de l’offre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Informations complémentaires sur la durée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Pénalités liées à l’offre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Demande ou décision de réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Identifiant du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Identifiant antérieur du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Identifiant de section d’avis de réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Date du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Titre du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Description du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Les noms et les qualifications professionnelles du personnel chargé de l’exécution du marché doivent être mentionnés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Type de décision du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Type d’irrégularité du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Type de mesure corrective du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Valeur de la mesure corrective du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">URL du réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Redevance pour la demande de réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Demande de réexamen retirée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Date de retrait de la demande de réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Motifs du retrait de la demande de réexamen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Type d’instance chargée des procédures de recours</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Date limite de réception des réponses</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Un accord de confidentialité est requis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Informations complémentaires sur l’accord de confidentialité</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Date d’envoi de l’avis (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Identifiant technique de l'examen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Critères marchés publics écologiques</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Source des motifs d'exclusion</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identifiant de l'organe d'examen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identifiant du demandeur d'examen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Critères de sélection</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED applicable</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">Liste EED</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Étiquette d'efficacité énergétique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Consommation d'énergie en kWh/an</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Économies d'énergie en kWh/an</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Quantité d'efficacité énergétique</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Source des critères de sélection</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Principales caractéristiques de la procédure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">La commande en ligne sera utilisée</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Le paiement en ligne sera utilisé</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Il s’agit d’un marché récurrent</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Description</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Langues dans lesquelles les offres ou demandes de participation peuvent être présentées</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Date limite de validité de l’offre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informations relatives aux délais de recours</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Numéro de publication de l’avis</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Numéro de publication au JO S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Date de publication</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">La durée du marché est prolongée en raison des actifs essentiels nécessaires à la prestation du service</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Liste des actifs utilisés pour la prestation de services publics</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Importance des actifs essentiels fournis par rapport à l’ensemble des actifs nécessaires à la prestation de services publics</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Utilisation prédominante des actifs</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Code des conditions du marché</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Description des conditions du marché (hors affectation des recettes)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Affectation des recettes</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Code des pénalités et récompenses</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Description des pénalités et récompenses</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Code pour la répartition des revenus des ventes de billets</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Nature des services de transport</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Chef de groupe</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Centrale d’achat qui passe des marchés publics ou conclut des accords-cadres de travaux, de fournitures ou de services destinés à d’autres acheteurs</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Centrale d’achat qui acquiert des fournitures et/ou des services destinés à d’autres acheteurs</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Sous-type d’avis</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Kilomètres de services publics de transport de voyageurs</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Avis précédent</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Cet avis contient des informations concernant</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Secteur d’activité</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Ville</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Code postal</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Pays</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Date d’enregistrement</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Intitulé de la publication</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Titre de l’annonce</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL de l’annonce</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Date de publication de l’annonce</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Numéro de la publication</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Informations complémentaires</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Adresse électronique de l’expéditeur</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Identifiant de la version UBL (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Identifiant de la personnalisation (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Type de service fourni</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Statut du document</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Code de l’obligation d’exécution</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">L'exécution est réservée à une profession particulière. Référence à la base juridique</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Code de l’objectif de qualité</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Description de l’objectif de qualité</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">Métrique de consommation EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">Métrique d'économies EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Catégories d’acheteurs</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Avis qui a créé l'accord-cadre</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Adresse web de la législation fiscale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID du document de législation fiscale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID du document de législation environnementale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID du document de législation sur l'emploi</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Adresse web de la législation environnementale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Adresse web de la législation sur l'emploi</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID des documents d'achat</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">La sous-traitance est autorisée</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Type de véhicule</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Nombre de véhicules</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Bénéficiaire effectif ultime</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Chef de file du soumissionnaire</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">ID technique de l'organisation (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">ID technique du point de contact (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">ID technique du UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">ID technique de la partie appelante (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Nom de la partie appelante</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organisation remplissant ce rôle</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organisation ou point de contact spécifique</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organisation remplissant ce rôle</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Partie appelante</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Référence au contrat</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">ID technique du contrat</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">ID technique d'une offre reçue</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">ID technique de l'offre</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">ID technique du résultat du lot (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Date fictive d’attribution du marché</entry>
</properties>
