<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Swedish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Grundläggande information om meddelandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Allmän information om kommunikationen med köparen eller köparna. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Information om upphandlingsdokumenten. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Information om villkoren för inlämning av intresseanmälan, anbudsansökan och anbud. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Information om ett förhandsmeddelande eller ett annat liknande meddelande som avser detta meddelande. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Information om resultatet av upphandlingsförfarandet. Denna information skiljer sig åt för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Information om de delar av kontraktet som entreprenören kommer att lägga ut på underentreprenad till tredje part.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Information om föremålet för upphandlingsförfarandet. Denna information ska anges för hela upphandlingsförfarandet och, i förekommande fall, även för varje delkontrakt. Om det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte, kan denna information skilja sig åt för varje del i meddelandet, som senare kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Information om den klassificering eller de klassificeringar som beskriver köpet. Klassificeringstypen i den gemensamma terminologin vid offentlig upphandling (CPV) ska användas. Dessutom får andra klassificeringar läggas till i framtiden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Kompletterande information om köparen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Information om det kontrakt mellan en köpare och en vinnare som ingås efter det att ett anbud valts ut. I meddelanden om frivillig förhandsinsyn och meddelanden om resultat av projekttävlingen ges information om utvärderingskommitténs eller juryns beslut. Denna information kan skilja sig åt för varje anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Information om ett anbud. Denna information skiljer sig åt för varje delkontrakt. Om det rör sig om projekttävlingar, vissa ramavtal, konkurrenspräglade dialoger och innovationspartnerskap, kan denna information också skilja sig åt för varje organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Anbudsgivare får lämna anbud inte bara på enskilda delkontrakt, utan även för de grupper av delkontrakt som anges här. Köparen kan sedan jämföra de anbud som lämnats in på grupper av delkontrakt med de anbud som lämnats på enskilda delkontrakt och utvärdera vilket alternativ som bäst uppfyller tilldelningskriterierna. Varje grupp av delkontrakt ska ha tydliga tilldelningskriterier.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Information om kontraktets, ramavtalets, det dynamiska inköpssystemets eller kvalificeringssystemets varaktighet. Detta ska omfatta alla optioner och förlängningar. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Information om tilldelningskriteriet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Kompletterande information om vinnaren, anbudsgivaren eller underentreprenören.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Information om värdet och placeringen av ett pris för en vinnare i en projekttävling, ett innovationspartnerskap eller en konkurrenspräglad dialog (t.ex. ”10 000 EUR – 1:a plats”, ”5 000 EUR – 2:a plats”).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Information om en sifferangivelse som avser ett tilldelningskriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Information om det högsta värde som kan användas i ett ramavtal inom en grupp av delkontrakt. Denna information kan lämnas när det högsta värdet för en grupp av delkontrakt är lägre än summan av värdena för de enskilda delkontrakten grupp (t.ex. när samma budget används för flera delkontrakt). Sådana högsta värden beräknas på grundval av vinnarens eller vinnarnas anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Information om det högsta värde som får användas i ett ramavtal inom en grupp av delkontrakt. Denna information kan lämnas när det högsta värdet för en grupp av delkontrakt är lägre än summan av värdena för de enskilda delkontrakten i denna grupp (t.ex. när samma budget används för flera delkontrakt).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Information om upphandlingsförfarandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Information om unionsmedel som används för att finansiera upphandlingen. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Information om unionsmedel som används för att finansiera kontraktet. Informationen ska vara så konkret som möjligt (t.ex. konkreta projekt, inte bara operativa program).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Sammanfattande information om ansökningar som köparen tagit emot om att pröva något av sina beslut (t.ex. tekniska specifikationer, beslut om tilldelning), så som fastställs i rådets direktiv 89/665/EEG och rådets direktiv 92/13/EEG och om klagandena. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Information om antal och typ av ansökningar om att köparen ska pröva sina beslut (t.ex. tekniska specifikationer, beslut om tilldelning).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Information om EU-medel som kommer att användas för att finansiera förfarandet. Informationen ska vara så konkret som möjligt (t.ex. konkreta projekt, inte bara operativa program).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Förteckningen över IPI-åtgärder som tillämpades på detta anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Information om samtliga resultat av upphandlingsförfarandet eller, om sådana finns, om enskilda delkontrakt som aviseras i detta meddelande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Information om de uteslutningsgrunder och urvalskriterier som används i detta upphandlingsförfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">En kortfattad beskrivning av de kriterier som rör anbudsgivarnas personliga situation som kan leda till att de utesluts. Detta ska inbegripa en förteckning över alla sådana kriterier och erforderlig information (t.ex. egen försäkran, dokumentation). Detta får även inbegripa särskilda nationella uteslutningsgrunder.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Information om urvalskriterierna (eller urvalskriteriet). Alla krav och kriterier ska anges. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Information om organisationen. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt, varje kontrakt, varje anbud osv. Om det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte, kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Information om priser och juryn i en projekttävling. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Information om eventuella andra krav för deltagande i upphandlingen och villkoren som gäller för det framtida kontraktet. Kraven ska inbegripa en beskrivning av de metoder enligt vilka de ska kontrolleras. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Information om användningen av en rad metoder, t.ex. ramavtal utan förnyad konkurrensutsättning, ramavtal med förnyad konkurrensutsättning, dynamiska inköpssystem och elektroniska auktioner. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Information om tilldelningskriterierna. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Information om var byggentreprenaderna eller tjänsterna huvudsakligen ska utföras eller vart varorna ska levereras. Om utförandestället omfattar flera Nuts 3-områden (t.ex. en motorväg, ett nationellt nätverk av arbetsförmedlingar) ska alla relevanta koder anges. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Information om det andra steget i ett förfarande med två steg. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Kompletterande information, vilken kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del i meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Information om de villkor som gäller för det framtida kontraktet. Denna information kan skilja sig åt för varje delkontrakt. När det gäller ett förhandsmeddelande som endast används i informationssyfte kan denna information skilja sig åt för varje del av meddelandet som därefter kan bli ett delkontrakt eller ett fristående förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Information om de anbud, anbudsansökningar och intresseanmälningar som inkommit.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Information om strategisk upphandling. Denna information kan skilja sig åt i de olika avsnitten i meddelandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Information om kontrakt och fordon inom tillämpningsområdet för direktivet om rena fordon.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Uppgifter om fordon inom tillämpningsområdet för direktivet om rena fordon.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Information om en sifferangivelse som är kopplad till urvalskriterierna (eller urvalskriteriet) och som används för att välja ut de anbudssökande som ska inbjudas att delta i det andra steget i förfarandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Information om kontraktsändringar (t.ex. ytterligare byggentreprenader, tjänster eller varor). Denna information kan skilja sig åt i de olika avsnitten i föregående meddelande.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Information om fält som inte är avsedda för omedelbar publicering. Denna information kan skilja sig åt för varje fält.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Information om energieffektiviteten för de produkter som valts i BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Information om ändringar i meddelandet. Denna information kan skilja sig åt i de olika avsnitten i föregående meddelande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Den rättsliga grunden (t.ex. en unionsrättsakt eller nationell rättsakt) enligt vilken upphandlingsförfarandet äger rum eller, om det rör sig om förhandsmeddelanden, enligt vilken upphandlingsförfarandet kommer att äga rum.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Typ av meddelande i enlighet med upphandlingslagstiftningen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Typ av formulär i enlighet med upphandlingslagstiftningen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Identifieraren för det europeiska offentliga upphandlingsförfarandet är en unik identifierare för ett upphandlingsförfarande. Om denna identifierare anges i alla offentliggjorda versioner av detta meddelande (t.ex. offentliggörande på TED-webbplatsen, nationella portaler, regionala portaler), kan upphandlingsförfaranden i unionen få unik identifiering.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Datum och tidpunkt då köparen avsände meddelandet för offentliggörande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Upphandlingsförfarandet syftar till att minska upphandlingens inverkan på miljön, uppfylla sociala mål och/eller köpa innovativa byggentreprenader, varor eller tjänster.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Organisationens roll i upphandlingsförfarandet (t.ex. köpare, vinnare). Ett meddelande ska innehålla alla de organisationer i förfarandet som har en av följande roller: köpare, vinnare, prövningsorgan, en köpare som förvärvar varor och/eller tjänster som är avsedda för andra köpare, en köpare som tilldelar offentliga kontrakt eller ingår ramavtal om byggentreprenader, varor eller tjänster som är avsedda för andra köpare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Tillämplig lagstiftning när köpare från olika länder gör en gemensam upphandling i ett enda upphandlingsförfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Den upphandlande myndighetens huvudsakliga verksamhet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Typ av upphandlingsförfarande (t.ex. i enlighet med de typer som anges i de direktiv om offentlig upphandling som nämns i skälen i denna rättsakt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Tidsfristen för mottagande av anbudsansökningar eller anbud i detta förfarande kan minskas i brådskande fall.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Motiveringen för de särskilda fall när ramavtalens varaktighet överstiger tröskelvärdena.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Typ av köpare enligt upphandlingslagstiftningen (t.ex. statlig myndighet, offentligt styrt organ, offentligt företag).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Alla ytterligare kategorier av köpare som deltar i ramavtalet och som inte nämns vid namn (t.ex. ”alla sjukhus i regionen Toscana”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Det ungefärliga värde som kommer att användas inom det eller de ramavtal som anges i detta meddelande under hela dess eller deras varaktighet, i samtliga delkontrakt, inklusive optioner och förlängningar, beräknat på grundval av vinnarens eller vinnarnas anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Det högsta antalet deltagare i ramavtalet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Upphandlingen omfattas av Världshandelsorganisationens avtal om offentlig upphandling, GPA.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Det högsta värde som kan användas inom det eller de ramavtal som anges i detta meddelande under hela dess eller deras varaktighet, i samtliga delkontrakt, inklusive optioner och förlängningar, beräknat på grundval av vinnarens eller vinnarnas anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Det dynamiska inköpssystemet har avvecklats. Inga ytterligare kontrakt kommer att tilldelas i det dynamiska inköpssystemet, förutom dem som offentliggörs i detta meddelande. Detta fält kan användas även om inga kontrakt tilldelas i meddelandet om tilldelning av kontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Köparen förbehåller sig rätten att tilldela kontraktet på grundval av de ursprungliga anbuden utan ytterligare förhandlingar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Eventuell kompletterande information om den elektroniska auktionen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Webbadressen för den elektroniska auktionen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Elektronisk kommunikation kräver att det används verktyg och enheter som inte är allmänt tillgängliga. Den webbadress (URL) som ger obegränsad och fullständig direkt åtkomst till dessa verktyg och enheter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Identifieraren för ett förhandsmeddelande eller ett annat liknande meddelande som är relaterat till detta meddelande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Identifieraren för en del av ett förhandsmeddelande eller ett annat liknande meddelande som är relaterat till detta meddelande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">En identifierare av ett tidigare förfarande som motiverar användningen av ett förfarande som möjliggör direkttilldelning av kontrakt, dvs. som motiverar ett förfarande som inte kräver offentliggörande av en anbudsinfordran i Europeiska unionens officiella tidning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Det beräknade datumet för offentliggörande av ett meddelande om upphandling inom ramen för detta förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Tidsfristen för att begära kompletterande information om upphandlingsförfarandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Det beräknade datumet för avsändning av inbjudan att lämna anbud för förfaranden med två (eller flera) steg.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Tidsfristen för mottagande av anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Tidsfristen för mottagande av anbudsansökningar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Datumet och tidpunkten för det offentliga öppnandet av anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Platsen (t.ex. en fysisk adress eller URL) för det offentliga öppnandet av anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Kompletterande information om det offentliga öppnandet av anbud. (T.ex. vem som får delta i öppnandet och om det krävs något tillstånd.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Motivering för att använda ett förfarande som möjliggör direkttilldelning av kontrakt, dvs. ett förfarande som inte kräver offentliggörande av en anbudsinfordran i Europeiska unionens officiella tidning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Motivering för att använda ett påskyndat förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">En motivering för att använda ett förfarande som möjliggör direkttilldelning av kontrakt, dvs. ett förfarande som inte kräver offentliggörande av en anbudsinfordran i Europeiska unionens officiella tidning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">En identifierare för ett eller flera avsnitt i det ändrade meddelandet. Informationen i avsnittet om ändring avser detta eller dessa avsnitt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">En identifierare för ett eller flera avsnitt i detta meddelande. Informationen i avsnittet om organisation avser detta eller dessa avsnitt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">En identifierare för ett eller flera avsnitt i detta meddelande. Informationen i avsnittet om strategisk upphandling avser detta eller dessa avsnitt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">En identifierare för ett delkontrakt inom förfarandet som ingår i en grupp av delkontrakt för vilka ett anbud kan lämnas och utvärderas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Åtkomsten till vissa upphandlingsdokument är begränsad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Huvudskälet till ändringen i meddelandet jämfört med det ursprungliga meddelandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Beskrivning av ändringar i meddelandet jämfört med det ursprungliga meddelandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Här anges om en vinnare har utsetts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Skälet till att ingen vinnare har utsetts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Den dag då kontraktet ingicks. Detta är normalt det datum då den sista avtalsparten undertecknade kontraktet. Om inget kontrakt undertecknas kan detta datum dock motsvara andra datum (t.ex. det datum då köparen underrättade den vinnande anbudsgivaren). Datumet för ingåendet av kontrakt infaller alltid senare än utgången av den period under vilken kontrakt inte får ingås och när allt underlag som lämnats in av vinnaren har kontrollerats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Datumet då tilldelningsbeslutet fattades.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Den webbadress som ger åtkomst till (den icke-begränsade delen av) upphandlingsdokumenten. För alla meddelanden med undantag för förhandsmeddelanden ska webbadressen ge direkt åtkomst (dvs. den webbsida där dokumenten finns, inte en allmän webbplats), utan begränsningar (t.ex. ingen registrering) och fullständig (dvs. upphandlingsdokumenten ska vara fullständiga) och kostnadsfri åtkomst, och dokumenten ska finnas tillgängliga redan vid den tidpunkt då meddelandet offentliggörs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">En identifierare för kontraktet eller, om det rör sig om meddelanden om frivillig förhandsinsyn och meddelanden om resultat av projekttävlingen, för beslutet. Informationen i avsnittet om kontrakt avser detta kontrakt eller detta beslut.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">En identifierare för ett eller flera avsnitt i ett tidigare meddelande i upphandlingen. Informationen i avsnittet om kontraktsändring avser detta eller dessa avsnitt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Kontraktets webbadress (URL).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Detta är det nya beräknade högsta värde som troligen kommer att användas för en grupp av delkontrakt inom förfarandet. Denna information kan lämnas när det högsta värdet för en grupp av delkontrakt är lägre än summan av värdena för de enskilda delkontrakten (t.ex. när samma budget används för flera delkontrakt). Värdet täcker alla de kontrakt som ska tilldelas inom ett ramavtal under hela dess varaktighet, inklusive optioner och förlängningar. Värdet beräknas på nytt på grundval av vinnarens eller vinnarnas anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Det värde som troligen kommer att användas i ett ramavtal inom en grupp av delkontrakt. Denna information kan lämnas när det värde som troligen kommer att användas för en grupp av delkontrakt är lägre än summan av de värden som troligen kommer att användas för de enskilda delkontrakten (t.ex. när samma budget används för flera delkontrakt). Värdet täcker alla de kontrakt som ska tilldelas inom ett ramavtal under hela dess varaktighet, inklusive optioner och förlängningar. Det nya beräknade värdet är det värde som troligen kommer att användas, beräknat på nytt på grundval av vinnarens eller vinnarnas anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Det högsta värde som får användas i ett ramavtal inom en grupp av delkontrakt. Denna information kan lämnas när det högsta värdet för en grupp av delkontrakt är lägre än summan av de högsta värdena för enskilda delkontrakt i denna grupp (t.ex. när samma budget används för flera delkontrakt). Med högsta värde avses ett värde som täcker alla de kontrakt som ska tilldelas inom ett ramavtal under hela dess varaktighet, inklusive optioner och förlängningar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Namnet på en del av en organisation (t.ex. en stor köpares berörda avdelning).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Beräknade inkomster som kommer från köparen som meddelade koncessionen (t.ex. priser och betalningar).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Värdet av alla de kontrakt som tilldelas i detta meddelande, inklusive optioner och förlängningar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Beräknade inkomster som kommer från koncessionens användare (t.ex. avgifter och böter).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Beskrivning av den metod som används för att få fram det beräknade värdet för koncessionen och eventuell annan relevant information om koncessionens värde.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Vinnarens, anbudsgivarens eller underentreprenörens storlek (t.ex. mikroföretag, litet företag, medelstort företag).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Här anges huruvida de ekonomiska aktörerna ska, får eller inte får lämna intresseanmälan, anbudsansökan eller anbud elektroniskt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Anbudets placering (dvs. om anbudet kom på första, andra eller tredje plats osv.) i en projekttävling, ett ramavtal med flera vinnare (t.ex. kaskader), ett innovationspartnerskap, en konkurrenspräglad dialog eller något annat förfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Anbudet rangordnades (detta avser inte själva placeringen, utan anger endast att rangordning ägde rum).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Webbadressen för inlämning av intresseanmälan, anbudsansökan eller anbud på elektronisk väg. Adressen ska vara så direkt som möjligt (helst en särskild adress för elektronisk inlämning, inte bara en allmän webbplats).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Motivering som anger varför elektronisk inlämning av intresseanmälan, anbudsansökan eller anbud inte är möjlig.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Produktens eller tjänstens ursprungsland.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Anbudet är ett alternativt anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identifierare av ett fält som inte ska publiceras omedelbart. Endast fält som gäller värdena ”Resultat” och grupper av fält som gäller ”Anbud” och ”Resultat per delkontrakt” får förbli opublicerade. När det gäller Europaparlamentets och rådets direktiv 2014/25/EU får även tilldelningskriterierna, upphandlingsförfarandet, vissa datum och i vissa fall information om kännetecknen för och mängden av en tjänst förbli opublicerade.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Motivering till varför ett fält inte omedelbart publiceras och till varför det har valts ett senare datum då det kan publiceras.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Motivering till varför ett fält inte omedelbart ska publiceras.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Det senare datum då det tidigare opublicerade fältet ska publiceras.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Huvudskälet till kontraktsändringen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Beskrivning av huvudskälet till kontraktsändringen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Sammanfattning av kontraktsändringen eller kontraktsändringarna.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Upphandlingsförfarandets eller delkontraktets titel.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Den interna identifierare som används för filer avseende upphandlingsförfarandet eller delkontraktet innan en identifierare för hela upphandlingen har erhållits (t.ex. en identifierare från köparens dokumenthanteringssystem eller upphandlingssystem).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Det huvudsakliga upphandlingsslaget (t.ex. byggentreprenader) för det som anskaffas. Vid blandad upphandling (t.ex. ett förfarande för både byggentreprenader och tjänster) kan det huvudsakliga slaget t.ex. vara det slag som har det beräknade högsta värdet. Denna information ska lämnas för hela upphandlingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Beskrivning av kännetecknen för och mängden av det som köps eller av de behov och krav som ska uppfyllas i detta förfarande eller delkontrakt. Vid meddelande om ändring ska en beskrivning ges av upphandlingen före och efter ändringen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Det antal enheter som efterfrågas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Typ av klassificering som beskriver köpet (t.ex. CPV-koder).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Koden från den klassificering som bäst beskriver köpet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">En ytterligare kod från den klassificering som också beskriver köpet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Det beräknade värdet för upphandlingsförfarandet eller delkontraktet under hela dess varaktighet, inklusive optioner och förlängningar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Det högsta värdet av ramavtalet för upphandlingsförfarandet eller delkontraktet under hela dess varaktighet, inklusive optioner och förlängningar. Värdet täcker alla de kontrakt som ska tilldelas inom ramavtalet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Eventuell ytterligare information som inte nämns i något annat avsnitt i meddelandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Det högsta antal delkontrakt på vilka en anbudsgivare kan lämna anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">En identifierare för ett anbud. Informationen i avsnittet om anbud avser detta anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">En identifierare för det vinnande anbudet eller ett annat resultat som ledde till detta kontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Det högsta antal delkontrakt för vilka kontrakt kan tilldelas en och samma anbudsgivare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Identifieraren för en grupp av delkontrakt i upphandlingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">(Beräknad) tidsperiod från start- till slutdatum för kontraktet, ramavtalet, det dynamiska inköpssystemet eller kvalificeringssystemet. Detta ska omfatta alla optioner och förlängningar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Kriterierna (eller kriteriet) kommer (endast) att användas för att välja ut de anbudssökande som ska inbjudas att delta i det andra steget i förfarandet (om ett högsta antal anbudssökande har fastställts).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Eventuella tjänstekontrakt efter projekttävlingen kommer att tilldelas en av vinnarna i projekttävlingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Juryns beslut är bindande för köparen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">De placeringar (t.ex. första plats, andra plats) i en projekttävling, ett innovationspartnerskap eller en konkurrenspräglad dialog som får ett pris.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Kompletterande information om efterföljande kontrakt, priser och betalningar (t.ex. icke-monetära priser, utbetalningar som görs för deltagande).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Namnet på en jurymedlem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Namnet på en redan utvald deltagare. En deltagare kan ha valts redan vid tidpunkten för offentliggörandet av meddelandet om projekttävling, t.ex. om en världsberömd arkitekt ska delta för att främja projekttävlingen bland andra potentiella deltagare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Det minsta antal anbudssökande som inbjuds att delta i det andra steget i förfarandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Organisationens officiella namn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">En identifierare för organisationen. Organisationens samtliga identifierare ska anges.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Identifierare för det unionsprogram som används för att åtminstone delvis finansiera kontraktet. Informationen ska vara så konkret som möjligt (t.ex. det unika europeiska identifikationsnumret för det berörda programmet i tillgängliga fall, t.ex. CCI-nummer för fonder enligt förordningen om gemensamma bestämmelser, eller stödavtalets nummer, nationell identifierare, projektakronym, kontraktsnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Identifierare för det unionsprogram som används för att åtminstone delvis finansiera kontraktet. Informationen ska vara så konkret som möjligt (t.ex. stödavtalets nummer, nationell identifierare, projektakronym, kontraktets nummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Namnet på den avdelning eller annan kontaktpunkt genom vilken man kan kommunicera med organisationen. För att undvika onödig behandling av personuppgifter är identifiering av en fysisk person med hjälp av kontaktpunkten endast tillåten om det är nödvändigt (i den mening som avses i Europaparlamentets och rådets förordning (EU) 2016/679 och Europaparlamentets och rådets förordning (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Telefonnumret för att kontakta organisationen. För att undvika onödig behandling av personuppgifter är identifiering av en fysisk person med hjälp av telefonnumret endast tillåten om det är nödvändigt (i den mening som avses i förordning (EU) 2016/679 och förordning (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Organisationens webbplats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">E-postadress för att kontakta organisationen. För att undvika onödig behandling av personuppgifter är identifiering av en fysisk person med hjälp av e-postadressen endast tillåten om det är nödvändigt (i den mening som avses i förordning (EU) 2016/679 och förordning (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Den plats enligt den gemensamma nomenklaturen för statistiska territoriella enheter (Nuts) där organisationen har sin fysiska adress. Nuts 3-nomenklaturkoden ska användas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Platsen i enlighet med den gemensamma nomenklaturen för statistiska territoriella enheter (Nuts). Nuts 3-nomenklaturkoden ska användas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Den webbplats där köparen offentliggör information om upphandlingsförfaranden (t.ex. meddelanden, upphandlingsdokument).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Organisationens webbadress (URL) för utbyte av data och dokument.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Det högsta antal anbudssökande som inbjuds att delta i det andra steget i förfarandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Namnet på den gata, väg, aveny osv. där organisationen är belägen och ytterligare identifikation (t.ex. husnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Namnet på den gata, väg, aveny osv. där leveransplatsen är belägen och ytterligare identifikation (t.ex. husnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Postnumret i organisationens fysiska adress.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Postnumret för leveransplatsen</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Namnet på den ort (stad eller by) där organisationen är belägen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Namnet på den ort (stad eller by) där leveransplatsen är belägen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Landet där organisationen har sin fysiska adress.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Det land som leveransplatsen är belägen i.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Förfarandet kommer att äga rum i på varandra följande steg. I varje steg kan några deltagare komma att uteslutas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Köparen förbehåller sig rätten (som inte är en skyldighet) att göra ytterligare inköp från entreprenören (under kontraktets giltighetstid).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Ytterligare upphandlingsslag (t.ex. tjänster) som upphandlingen omfattar, förutom det huvudsakliga upphandlingsslaget.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">(Beräknad) tidpunkt när kontraktet, ramavtalet, det dynamiska inköpssystemet eller kvalificeringssystemet startar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">(Beräknat) slutdatum för kontraktet, ramavtalet, det dynamiska inköpssystemet eller kvalificeringssystemet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Varaktigheten är okänd, obegränsad osv.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Här anges om kriteriet avser priset, kostnaden eller en icke-prisrelaterad eller en icke-kostnadsrelaterad aspekt av anbudet. (Pris avser inköpspriset, kostnad avser alla andra icke-prisrelaterade monetära kriterier.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Beskrivningen av optionerna.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Beskrivningen av tilldelningskriteriet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">En sifferangivelse som avser ett tilldelningskriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Här anges om den sifferangivelse som avser ett tilldelningskriterium är en typ av viktning (t.ex. en procentandel).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Här anges om den sifferangivelse som avser ett tilldelningskriterium är ett fast värde (t.ex. ett fast pris, en fast kostnad).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Här anges om den sifferangivelse som avser ett tilldelningskriterium är en typ av tröskel (t.ex. ett lägsta antal poäng, ett högsta antal anbud med högst poäng som väljs ut).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Den matematiska ekvationen eller någon annan beskrivning som används vid komplicerad viktning av kriterier (t.ex. icke-linjär viktning, den analytiska hierarkiska processen) när en viktning inte kan uttryckas per kriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Det beräknade värdet av den del av kontraktet som entreprenören kommer att lägga ut på underentreprenad till tredje part.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Beskrivning av den del av kontraktet som entreprenören kommer att lägga ut på underentreprenad till tredje part.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Den beräknade andel av kontraktet som entreprenören kommer att lägga ut på underentreprenad till tredje part jämfört med hela kontraktet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Identifierare för ett delkontrakt inom förfarandet som ingår i en grupp av delkontrakt vars högsta värde är lägre än summan av de högsta värdena för de enskilda delkontrakten (t.ex. när samma budget används för flera delkontrakt). Sådana högsta värden beräknas på grundval av vinnarens eller vinnarnas anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Identifierare för ett delkontrakt inom förfarandet som ingår i en grupp av delkontrakt vars högsta värde är lägre än summan av de enskilda högsta värdena för alla delkontrakt tillsammans (t.ex. när samma budget används för flera delkontrakt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Eventuell kompletterande information om förlängningen eller förlängningarna.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Säkerhetsprövning krävs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Det högsta antal gånger som kontraktet kan förlängas. Köparen förbehåller sig rätten (dvs. är inte skyldig) att förlänga kontraktet (dvs. förlänga dess varaktighet) utan något nytt upphandlingsförfarande. Ett kontrakt kan exempelvis vara giltigt i ett år och köparen kan behålla möjligheten att förlänga det (t.ex. en gång, två gånger) i ytterligare tre månader om tjänsterna är till belåtenhet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Upphandlingen finansieras åtminstone delvis av unionsmedel, såsom de europeiska struktur- och investeringsfonderna eller bidrag från unionen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Den upphandlande enhetens huvudsakliga verksamhet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Ytterligare uppgifter om det unionsprogram eller unionsprojekt som används för att åtminstone delvis finansiera upphandlingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Ytterligare uppgifter om det unionsprogram eller unionsprojekt som används för att åtminstone delvis finansiera upphandlingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Den webbadress där det finns information om åtkomsten till de begränsade upphandlingsdokumenten (eller den begränsade delen av dem).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Den enhet som varan, tjänsten eller byggentreprenaderna levereras i, t.ex. timmar eller kilogram.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Här anges om anbudsgivare ska, får eller inte får lämna anbud som tillgodoser köparens behov på ett annat sätt än det som anges i upphandlingsdokumenten. Ytterligare villkor för inlämning av alternativa anbud finns i upphandlingsdokumenten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Tidsfristen för mottagande av intresseanmälningar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Det beräknade datumet för avsändning av inbjudan att bekräfta intresse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Namnet på det elektroniska verktyg eller den elektroniska enhet som används för elektronisk kommunikation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Organisationen är en fysisk person.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Denna/detta avbrutna eller resultatlösa upphandling eller delkontrakt i upphandling görs om.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Antalet ansökningar som köparen tagit emot om prövning av sina beslut.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Den typ av oriktighet som görs gällande i ansökningarna om prövning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Den lägsta andel av kontraktets värde som entreprenören ska lägga ut på underentreprenad enligt det konkurrensförfarande som beskrivs i avdelning III i Europaparlamentets och rådet direktiv 2009/81/EG.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Värdet av ett eventuellt pris till vinnaren i projekttävlingen, innovationspartnerskapet eller den konkurrenspräglade dialogen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">En skyldighet som anbudsgivaren ska fullgöra vid underentreprenad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Information om underentreprenad som ska anges i anbudet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Det värde som troligen kommer att användas inom ramavtalet under hela dess varaktighet, inklusive optioner och förlängningar, beräknat på nytt på grundval av vinnarens eller vinnarnas anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Det finns ett högsta antal anbudssökande som inbjuds att delta i det andra steget i förfarandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">En kortfattad beskrivning av de kriterier som rör anbudsgivarnas personliga situation som kan leda till att de utesluts. Detta ska inbegripa en förteckning över alla sådana kriterier och erforderlig information (t.ex. egen försäkran, dokumentation). Detta får även inbegripa särskilda nationella uteslutningsgrunder.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Förordning (EU) 2022/2560 om utländska subventioner är i enlighet med artikel 28 i den förordningen tillämplig på detta upphandlingsförfarande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Åtgärder tillämpas enligt förordning (EU) 2022/2560 om utländska subventioner.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Åtgärder enligt Internationella upphandlingsinstrumentet (IPI) förordningen (EU) 2022/1031 är tillämpliga på detta upphandlingsförfarande</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Information om IPI-åtgärden som är tillämplig på denna upphandling</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Antal begäran om att delta och anbud till vilka denna IPI-åtgärd har tillämpats, i fallet med ett offentligt kontrakt; antalet begäran om att delta och projekt, i fallet med en design tävling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Undantag från tillämpningen av IPI-åtgärden</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">En beskrivning och motivering för tillämpningen av tvingande skäl relaterade till allmänintresset</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Den viktigaste informationen om genomförandet av kontraktet (t.ex. delresultat, skadestånd, immateriella rättigheter).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Identifieraren för meddelandet om europeisk offentlig upphandling i detta meddelande. Om denna identifierare anges i alla offentliggjorda versioner av detta meddelande (t.ex. på TED-webbplatsen, nationella portaler, regionala portaler), kan upphandlingsmeddelanden i unionen få unik identifiering.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Det eller de språk som detta meddelande är offentligt tillgängligt på. Dessa språkversioner har samma rättsliga giltighet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Nationalitet(er) för vinnarens, anbudsgivarens eller underentreprenörens verkliga huvudman som offentliggjorts i det eller de register som upprättats i enlighet med Europaparlamentets och rådets direktiv (EU) 2018/843. Om ett sådant register inte finns (t.ex. om det rör sig om entreprenörer som är etablerade utanför unionen) ska motsvarande information anges från andra källor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Motiveringen för att begränsa åtkomsten till vissa upphandlingsdokument.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Det eller de språk som dessa upphandlingsdokument är officiellt tillgängliga på. Dessa språkversioner har samma rättsliga giltighet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Det högsta värde som kan användas inom ramavtalet under hela dess varaktighet, inklusive optioner och förlängningar, beräknat på grundval av vinnarens eller vinnarnas anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Här anges om deltagandet är reserverat för särskilda organisationer (t.ex. skyddade verkstäder, organisationer med offentligt uppdrag som är kopplat till sådana tjänster som specificeras i upphandlingsdirektiven).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Värdet för anbudet med det lägsta värdet, som också var godtagbart. Ett anbud ska anses godtagbart om det har lämnats av en anbudsgivare som inte har uteslutits och som uppfyller urvalskriterierna och om det överensstämmer med de tekniska specifikationerna utan att vara ogiltigt (t.ex. det har mottagits för sent, det har onormalt låga priser eller kostnader) eller icke-godtagbart eller olämpligt. Endast anbud för vilka det har kontrollerats huruvida de är godtagbara får beaktas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Värdet för anbudet med det högsta värdet, som också var godtagbart. Ett anbud ska anses godtagbart om det har lämnats av en anbudsgivare som inte har uteslutits och som uppfyller urvalskriterierna och om det överensstämmer med de tekniska specifikationerna utan att vara ogiltigt (t.ex. det har mottagits för sent, det har onormalt låga priser eller kostnader) eller icke-godtagbart eller olämpligt. Endast anbud för vilka det har kontrollerats huruvida de är godtagbara får beaktas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Antal organisationer som har begärt att köparen ska pröva sina beslut (t.ex. tekniska specifikationer, beslut om tilldelning).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Totalt antal fordon (oavsett om de är rena eller inte) som omfattas av tillämpningsområdet för direktiv 2009/33/EG. Dessa fordon har antingen köpts in, leasats, hyrts eller hyrköpts, eller så har det slutits ett avtal om deras användning för att tillhandahålla en inköpt tjänst som omfattas av tillämpningsområdet för direktiv 2009/33/EG.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Antalet rena fordon så som de definieras i och omfattas av tillämpningsområdet för direktiv 2009/33/EG. Dessa fordon har antingen köpts in, leasats, hyrts eller hyrköpts, eller så har det slutits ett avtal om deras användning för att tillhandahålla en inköpt tjänst som omfattas av tillämpningsområdet för direktiv 2009/33/EG.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Upphandlingen omfattas av tillämpningsområdet för Europaparlamentets och rådets direktiv 2009/33/EG (direktivet om rena fordon).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Upphandlingsdokumenten har ändrats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Datum och tidpunkt då upphandlingsdokumenten ändrades.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Anbudets värde eller något annat resultat, inklusive optioner och förlängningar. Om det rör sig om meddelanden om ändring anges värdet för ändringen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Namnet på kontraktet eller, om det rör sig om meddelanden om frivillig förhandsinsyn och meddelanden om resultat av projekttävlingen, på beslutet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Programmet för de unionsmedel som används för att åtminstone delvis finansiera kontraktet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Programmet för de unionsmedel som används för att åtminstone delvis finansiera kontraktet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Kategori av fordon som omfattas av tillämpningsområdet för direktiv 2009/33/EG, däribland lätta fordon (M1, M2, N1), bussar (M3), lastbilar (N2, N3), M1, M2, N1, N2, N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Elektronisk kommunikation kräver att det används verktyg och enheter som inte är allmänt tillgängliga.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Antalet utsläppsfria tunga fordon så som de definieras i och omfattas av tillämpningsområdet för direktiv 2009/33/EG. Dessa fordon har antingen köpts in, leasats, hyrts eller hyrköpts, eller så har det slutits ett avtal om deras användning för att tillhandahålla en inköpt tjänst som omfattas av tillämpningsområdet för direktiv 2009/33/EG.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Köparen betonar att denna upphandling också är lämplig för små och medelstora företag.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Det finns andra begränsningar för leveransplatsen (t.ex. ”var som helst inom Europeiska ekonomiska samarbetsområdet”, ”var som helst i ett visst land”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Kompletterande information om leveransplatsen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Den högsta andel av kontraktets värde som entreprenören ska lägga ut på underentreprenad enligt det konkurrensförfarande som beskrivs i avdelning III i direktiv 2009/81/EG.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Köparen känner åtminstone till det beräknade värdet av den del av kontraktet som entreprenören kommer att lägga ut på underentreprenad till tredje part.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Köparen känner åtminstone till den beräknade andel av kontraktet som entreprenören kommer att lägga ut på underentreprenad till tredje part jämfört med hela kontraktet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Kompletterande information om säkerhetsprövningen (t.ex. vilken nivå av säkerhetsprövning som krävs, vilka medlemmar i en grupp som måste genomgå den, om den krävs redan för att få åtkomst till upphandlingsdokumenten eller endast för genomförande av kontraktet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Motivering som endast anger tilldelningskriteriernas prioritetsordning efter betydelse och inte efter viktning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Namnet på tilldelningskriteriet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Rättslig grund enligt direktivet om rena fordon för att fastställa vilken kategori av avtalstyp (inköp, leasing, hyra, hyrköp, avtal om allmän trafik och tjänsteavtal enligt tabell 1 i det direktivet) som är tillämplig.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Här anges om genomförandet av kontraktet måste ske inom ramen för program för skyddad anställning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Det eller de språk som dessa upphandlingsdokument (eller delar av dem) är inofficiellt tillgängliga på. Dessa språkversioner är inte officiella översättningar, utan tillhandahålls endast för kännedom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Det önskade datumet för offentliggörande av meddelandet i TED (t.ex. för att undvika offentliggörande på en nationell helgdag).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Faxnumret för att kontakta organisationen. För att undvika onödig behandling av personuppgifter är identifiering av en fysisk person med hjälp av ett faxnummer endast tillåten om det är nödvändigt (i den mening som avses i förordning (EU) 2016/679 och förordning (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Köparen är en upphandlande enhet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Här anges om köparen kommer att kräva, tillåta eller inte tillåta elektroniska fakturor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Avancerad eller kvalificerad elektronisk underskrift eller stämpel (enligt definitionen i Europaparlamentets och rådets förordning (EU) nr 910/2014) krävs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Beskrivning av hur intresseanmälan, anbudsansökan eller anbud ska inlämnas på icke-elektronisk väg.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Nationaliteten (eller nationaliteterna) för vinnarens, anbudsgivarens eller underentreprenörens verkliga huvudman offentliggörs inte i det eller de register som upprättats i enlighet med direktiv (EU) 2018/843, eftersom vinnaren är noterad på en reglerad marknad (t.ex. en värdepappersbörs) som garanterar tillräcklig insyn i enlighet med lagstiftningen om bekämpning av penningtvätt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Kriterierna (eller kriteriet) avser t.ex. ekonomisk och finansiell ställning eller tekniska och yrkesmässiga kunskaper.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">De kriterier (eller det kriterium) för en viss typ som används, inte används eller (om ett förhandsmeddelande används som ett meddelande om upphandling eller för att minska tidsfristerna) om användningen ännu inte är känd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Namn på urvalskriterierna (eller urvalskriteriet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Beskrivningen av den finansiella garanti som anbudsgivaren är skyldig att ställa när denne lämnar ett anbud. Garantin kan ställas i form av exempelvis en betalning till köparen eller en handling från banken. Garantin är vanligtvis förverkad om en anbudsgivare har fått kontraktet, men därefter vägrar att underteckna det.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">En kortfattad beskrivning av urvalskriterierna (eller urvalskriteriet), inklusive minimikrav, erforderlig information (t.ex. egen försäkran, dokumentation) och hur kriterierna eller kriteriet kommer att användas för att välja ut de anbudssökande som ska inbjudas till det andra steget i förfarandet (om ett högsta antal anbudssökande har fastställts).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">En garanti krävs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">En sifferangivelse som anger urvalskriterierna (eller urvalskriteriet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Här anges om den sifferangivelse som anger ett urvalskriterium (eller urvalskriterier) är en typ av viktning (t.ex. en procentandel).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Här anges om den sifferangivelse som anger ett urvalskriterium (eller urvalskriterier) är en typ av tröskel (t.ex. ett lägsta antal poäng, ett högsta antal anbud med högst poäng som väljs ut).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">De tekniska specifikationerna har bestämts med beaktande av tillgänglighet för personer med funktionsnedsättning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Motiveringen till varför inte tillgänglighet beaktas i de tekniska specifikationerna trots att det som anskaffas ska användas av fysiska personer.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Förhandsmeddelande som används som anbudsinfordran (eller ett särskilt delkontrakt) avslutas. Inga ytterligare kontrakt, förutom dem som offentliggörs i detta meddelande, kommer att tilldelas efter detta förhandsmeddelande som används som anbudsinfordran. Detta fält kan användas även om inga kontrakt tilldelas i meddelandet om tilldelning av kontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Version av meddelandet. Detta bidrar till att exempelvis hålla reda på versioner av meddelanden eller ändringar av meddelanden före offentliggörandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Hänvisningen till den version av det föregående meddelandet som ska ändras. Detta bidrar till att exempelvis hålla reda på versioner av meddelanden eller ändringar av meddelanden före offentliggörandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Det antal anbud, anbudsansökningar och intresseanmälningar som inkommit. Anbud, inklusive alternativa anbud eller flera anbud som lämnas in (för ett delkontrakt) av samma anbudsgivare, ska räknas som ett enda anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Den juridiska form som en grupp av anbudsgivare som tilldelas ett kontrakt ska anta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Den typ av inlämningar som inkommit (anbud, anbudsansökningar och intresseanmälningar). Det totala antal inlämningar som mottagits ska anges. Om ett meddelande inte omfattas av direktiv 2009/81/EG och inte avser sociala tjänster eller andra särskilda tjänster, ska det antal anbud som mottagits från mikroföretag samt små och medelstora företag, det antal anbud som mottagits från anbudsgivare som är registrerade i andra EES-länder och det antal anbud som mottagits från anbudsgivare som är registrerade i länder utanför EES också anges. Alla anbud ska räknas, oavsett om de är godtagbara eller icke-godtagbara. För anbud som lämnas av en grupp av anbudsgivare (t.ex. ett konsortium) ska anbudet räknas in i den relevanta kategorin (t.ex. små och medelstora företag) om merparten av arbetet förväntas utföras av anbudsgivare som ingår i denna kategori (t.ex. om de är små och medelstora företag).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">En grupp av anbudsgivare som tilldelas ett kontrakt ska anta en viss juridisk form.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Beskrivning av huvudskälet till ändringen i meddelandet jämfört med det ursprungliga meddelandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Anbudsgivaren ska lämna in anbud för alla delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Huruvida det är obligatoriskt, tillåtet eller inte tillåtet att lämna (delar av) anbud i form av elektroniska kataloger.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Här anges om det gäller ett ramavtal med, utan eller med och utan förnyad konkurrensutsättning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Här anges huruvida det gäller ett dynamiskt inköpssystem och huruvida det, om det rör sig om inköpscentraler, får användas av köpare som inte anges i detta meddelande.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">En elektronisk auktion används.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Kontraktet tilldelas inom ett ramavtal.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Anbudsgivare får lämna in fler än ett anbud (för ett visst delkontrakt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Den huvudsakliga informationen om finansiering och betalning och/eller hänvisning till bestämmelser som gäller för dem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Organisationens funktion i upphandlingsförfarandet (t.ex. gruppledare, organisation som ger kompletterande information om upphandlingsförfarandet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Här anges om information om anbudsgivare kan kompletteras, även efter det att inlämningsfristen har löpt ut.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Beskrivning av den information om anbudsgivare som kan kompletteras, även efter det att inlämningsfristen har löpt ut.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Här anges om åtminstone en del av kontraktet kommer att läggas ut på underentreprenad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Ett förfarande för att upphandla varor, tjänster och byggentreprenader med minskad miljöpåverkan under deras livscykel.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">En metod som främjar social hållbarhet vid upphandling av byggentreprenader, varor eller tjänster (t.ex. rättvisa arbetsvillkor).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">En indikation på att föremålet för upphandlingen är FoU (dvs. forskning, utveckling, testning) och/eller inköpet av innovativa lösningar (dvs. innovativa byggentreprenader, varor eller tjänster).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Beskrivning av hur upphandlingsförfarandet syftar till att minska upphandlingens inverkan på miljön, uppfylla sociala mål och/eller köpa innovativa byggentreprenader, varor eller tjänster.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Det finns ett högsta antal deltagare i ramavtalet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Den tidsfrist inom vilken anbudsgivare som inte har genomgått säkerhetsprövning kan göra det.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Om informationen rör en begäran om prövning eller ett prövningsbeslut.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Identifierare för en begäran om prövning eller ett prövningsbeslut. Vid överklagan till en högre prövningsinstans ska en begäran om prövning tilldelas en ny identifierare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Identifierare för den eller de begäranden om prövning som ledde till detta beslut eller ett prövningsbeslut som överklagas genom denna begäran om prövning. Ett prövningsbeslut som fattades på prövningsorganets egna initiativ föregås inte av en begäran om prövning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">En identifierare för ett eller flera avsnitt i detta meddelande. Informationen i avsnittet om prövning avser detta eller dessa avsnitt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Datum och tidpunkt då begäran om prövning lämnades in eller då prövningsbeslutet fattades.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Titeln på en begäran om prövning eller ett prövningsbeslut.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Beskrivning av en begäran om prövning eller ett prövningsbeslut eller annan kompletterande information.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Huruvida namn på och yrkeskvalifikationer för den personal som ska utföra kontraktet ska anges.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Typ av beslut (t.ex. godkänd, avslag eftersom den klagande saknar talerätt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Typ av oriktighet som hävdas i en begäran om prövning eller bekräftas i ett prövningsbeslut.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Den korrigerande åtgärd (t.ex. interimistisk åtgärd, skadestånd) som begärs i begäran om prövning eller åläggs i prövningsbeslutet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Den korrigerande åtgärdens värde (t.ex. skadestånd, böter).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Webbadressen (URL) till de dokument som rör begäran om prövning eller ett prövningsbeslut.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Den avgift som betalas vid inlämning av en begäran om prövning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Begäran om prövning har återkallats.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Datum och tidpunkt då begäran om prövning återkallades.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Skälen till att begäran om prövning återkallades.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Sekretessavtal krävs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Kompletterande information om sekretessavtalet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Datum och tidpunkt då meddelandet överfördes elektroniskt via eSender till Europeiska unionens publikationsbyrå.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Upphandlingsförfarandet omfattar eventuell tillämpning av fastställda kriterier för miljömässigt hållbar upphandling (urvalskriterier, tekniska specifikationer, tilldelningskriterier och villkor för genomförande av kontraktet) på nationell nivå, unionsnivå eller någon annan nivå.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Källa där uteslutningsgrunderna definieras, t.ex. upphandlingsdokument, europeiskt enhetligt upphandlingsdokument.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Urvalskriterierna (eller urvalskriteriet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Direktiv (EU) 2023/1791 om energieffektivitet (EED) är tillämplig på det här upphandlingsförfarandet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Lista över produkter, arbeten och tjänster som omfattas av direktivet om energimärkning, direktivet om ekodesign, unionens kriterier för grön offentlig upphandling, förordning 2020/740. För rapporteringsändamål ingår också byggnader som omfattas av skyldigheten i artikel 7 i EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Energieffektivitetsmärkning som tillhandahålls för produkter (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Värdet på energiförbrukningen i kWh/år för produkter som inte har någon märkning, och energibesparing i kWh/år för tjänster, byggnader eller arbeten. För produkter, vänligen rapportera produktens årliga energiförbrukning. För tjänster, arbeten och byggnader, vänligen rapportera den årliga energibesparingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Enheten för angivelse av energieffektivitet, t.ex. kWh/år.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Den levererade eller uppskattade mängden. För produkter, vänligen rapportera antalet produkter. För byggnader, vänligen rapportera den användbara golvytan i m2. För arbeten eller tjänster behövs inget värde</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Källa där urvalskriterierna definieras, t.ex. upphandlingsdokument, europeiskt enhetligt upphandlingsdokument.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">De viktigaste kännetecknen för förfarandet (t.ex. beskrivning av det enskilda steget eller de enskilda stegen) och information om var de fullständiga reglerna för förfarandet kan hittas. Denna information ska lämnas när förfarandet inte är ett av de förfaranden som anges i upphandlingsdirektiven. Detta kan vara fallet exempelvis för koncessioner, för sociala tjänster och andra särskilda tjänster och vid frivilligt offentliggörande av upphandlingsförfaranden som ligger under EU:s tröskelvärden för upphandling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Elektronisk beställning kommer att användas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Elektronisk betalning kommer att användas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Upphandling vars föremål sannolikt också kommer att ingå i ett annat förfarande inom överskådlig framtid. (T.ex. en kommunal tjänst som regelbundet blir föremål för en ny upphandling. Detta inbegriper inte tilldelning av flera kontrakt inom ett gemensamt kvalificeringssystem, ramavtal eller dynamiskt inköpssystem.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Eventuell kompletterande information om de återkommande kontrakten (t.ex. beräknad tidpunkt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Det språk som får användas i intresseanmälan, anbudsansökan eller anbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Den period från sista anbudsdag, under vilken anbud ska fortsätta att vara giltiga.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Beskrivningen av tidsfristerna för prövningsförfaranden.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">En av följande måste fyllas i: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Lägga till så många delkontrakt som du vill inkludera i gruppen av delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Om du använder en intern identifierare för dina förfaranden och delkontrakt ska du använda dem. Du måste ha olika identifierare för varje delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Fyll i antingen datum eller en period för varaktigheten.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Ett antal måste kopplas till en metod och vara detsamma som totalsumman för det aktuella kriteriet.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Fältet kan länka till upphandlingsspecifikationerna.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">En av följande måste fyllas i: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Skapa först organisationen i avsnittet "Organisationer” och väj den sedan i listan.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Meddelande</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Kommunikation</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Upphandlingsdokument</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Villkor för inlämning</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Tidigare planering</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Resultat per delkontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Underleverantör</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Föremålet för upphandlingen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Klassificering</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Köpare</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Kontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Anbud</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Tilldelning av grupper av delkontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Varaktighet</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Tilldelningskriterium</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Vinnare</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Pris</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Sifferangivelse för tilldelningskriterium</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Högsta värde för ett ramavtal inom en grupp</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Beräknat högsta värde för ett ramavtal inom en grupp</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Förfarande</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">EU-medel</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">EU-medel för kontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Köparens prövningar – sammanfattning</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Ansökningar om prövning hos köparen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Information om EU-medel</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Information om resultat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Grund för uteslutning och urvalskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Uteslutningsgrunder</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Urvalskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Priser och jury</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Övriga krav</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Metoder</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Tilldelningskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Leveransplats</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Andra steget i tvåstegsförfarande</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Kompletterande information</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Kontraktsvillkor</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Inkomna anbud m.m.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Strategisk upphandling</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Information inom ramen för direktivet om rena fordon</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Fordon enligt direktivet om rena fordon</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Prövningsorgan</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Prövning</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Sifferangivelse för urvalskriterier för andra steget i anbudsansökan</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Kontraktsändring</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Uppskjuten publicering</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Ändring av tidigare meddelande</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Rättslig grund</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Meddelandetyp</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Formulärtyp</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Förfarandets identifierare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Avsändningsdatum för meddelandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Syftet med strategisk upphandling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Organisationens roll</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Tillämplig gränsöverskridande lagstiftning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Den upphandlande myndighetens verksamhet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Typ av förfarande</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Förfarandet är påskyndat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Motivering för ramavtalets löptid</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Köparens rättsliga status</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Ytterligare köparkategorier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Ungefärligt värde på ramavtalen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Högst antal deltagare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Upphandlingen omfattas av Världshandelsorganisationens avtal om offentlig upphandling, GPA</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Högsta värdet på ramavtalen i det här meddelandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Det dynamiska inköpssystemet har avvecklats</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Köparen förbehåller sig rätten att tilldela kontraktet på grundval av de ursprungliga anbuden utan ytterligare förhandlingar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">En elektronisk auktion hålls på följande adress</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identifierare för tidigare meddelande</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identifierare för en del av det tidigare meddelandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identifierare av ett tidigare förfarande som motiverar direkttilldelning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Beräknat datum för offentliggörande av ett meddelande om upphandling inom det här förfarandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Sista dag för att begära kompletterande information</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Beräknat datum för avsändning av inbjudan att lämna anbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Tidsfrist för mottagande av anbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Tidsfrist för mottagande av anbudsansökningar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Öppningsdatum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Plats</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Kompletterande information</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Annan motivering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Motivering för det påskyndade förfarandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Motivering av direkttilldelning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Del (anbudsområde)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Tidigare planering – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Tilldelningskriterier – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Metoder – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Kommunikation – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Resultat – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identifierare för del eller grupp av delar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Kompletterande information – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identifierare för avsnitt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Villkor – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Dokument – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Inlämning – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Leveransplats – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Id: Avsnitt i detta meddelande</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Identifierare för avsnitt om strategisk upphandling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Köparens prövningar – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Varaktighet – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Medel – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Delar inkluderade</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Andra steget i tvåstegsförfarande – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Priser – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Urval – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Krav – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Åtkomsten till vissa upphandlingsdokument är begränsad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Huvudskälet till ändringen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Beskrivning av ändringar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Status på val av vinnare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Skälet till att en vinnare inte utsågs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Datum för ingående av kontraktet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Datum då vinnaren utsågs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Adress till upphandlingsdokumenten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identifierare för kontraktet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identifierare för avsnitt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Kontraktets adress</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Högsta värdet på ramavtalen inom den här gruppen av delkontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Nytt beräknat värde på ramavtalen inom den här gruppen av delkontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Högsta värdet för den grupp delar som avser ramavtalet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Avdelning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Beräknade inkomster som kommer från köparen som meddelade koncessionen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Värdet av alla de kontrakt som tilldelas i det här förfarandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Beräknade inkomster som kommer från koncessionens användare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Metod som används för att få fram det beräknade värdet för koncessionen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Storlek på den ekonomiska aktören</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Elektronisk inlämning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Anbudets placering i tävlingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Anbudet rangordnades</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Adress för inlämning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Motivering till varför elektronisk inlämning inte är möjlig</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Produktens eller tjänstens ursprungsland</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Anbudet är ett alternativt anbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Fält som ska publiceras senare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Motivering för att publicera senare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Kod för motivering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Datum då detta kommer att publiceras</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Skäl till ändringen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Beskrivning av ändringarna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Intern identifierare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Kontraktets art</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Mängd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Klassificeringstyp</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Huvudklassificering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Ytterligare klassificering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Beräknat värde exklusive moms</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Högsta värde för ramavtalet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Kompletterande information</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Högst antal delar som en anbudsgivare kan lämna anbud för</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identifierare för anbudsgivare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Id: Vinnande anbud för kontraktet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Högst antal delar för vilka kontrakt kan tilldelas en anbudsgivare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Grupp av delar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Varaktighet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Kriterierna kommer att användas för att välja anbudssökande som bjuds in att delta i det andra steget i förfarandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Ett eventuellt tjänstekontrakt efter projekttävlingen kommer att tilldelas en av vinnarna i projekttävlingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Juryns beslut är bindande för köparen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Placering som får pris</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Kompletterande information</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Jurymedlemmar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Deltagarna har redan valts ut</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Minsta antalet anbudssökande som inbjuds att delta i andra steget i förfarandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Officiellt namn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Registreringsnummer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identifierare: EU-medel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identifierare för EU-medel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Kontaktpunkt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Tfn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Webbadress</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-postadress</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Del av land (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Del av land (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Köparprofil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Ändpunkt för meddelandeutväxling (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Högsta antalet anbudssökande som inbjuds att delta i andra steget i förfarandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Postadress</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Postadress</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Postnummer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Postnummer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Ort</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Ort</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Land</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Land</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Förfarandet kommer att äga rum i på varandra följande steg. I varje steg kan några deltagare komma att uteslutas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Optioner</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Ytterligare om kontraktets art</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Startdatum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Slutdatum för varaktighet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Varaktighet – annat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Typ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Beskrivning av alternativen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Sifferangivelse för tilldelningskriterium</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Sifferangivelsen är en typ av viktning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Sifferangivelsen är ett fast värde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Sifferangivelsen är en typ av tröskel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Beskrivning av den metod som ska användas om viktning inte kan uttryckas med kriterierna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Värde för underentreprenad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Andel för underentreprenad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Värde för ett ramavtal inom en grupp – delkontraktets id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Högsta beräknade värde för ett ramavtal inom en grupp – delkontrakts id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Ytterligare information om förlängningar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Säkerhetsprövning krävs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Högst antal förlängningar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Upphandlingen finansieras åtminstone delvis av EU-medel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Den upphandlande enhetens verksamhet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Ytterligare uppgifter om EU-medel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Ytterligare uppgifter om EU-medel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Information om begränsade dokument finns på</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Enhet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Alternativa anbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Tidsfrist för mottagande av intresseanmälningar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Beräknat datum för avsändning av inbjudan att bekräfta intresse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Namn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Organisationen är en fysisk person</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Den här avbrutna eller resultatlösa upphandlingen eller delen i upphandlingen kommer att göras om</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Antal ansökningar om prövning hos köparen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Typ av oriktighetstyp</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Den lägsta procentandel av kontraktets värde som leverantören måste lägga ut på underleverantörer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Värde av priset</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">En skyldighet som anbudsgivaren ska fullgöra vid underentreprenad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Obligatorisk information om underleverantörer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Nytt beräknat värde på ramavtalet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Det finns ett högsta antal anbudssökande som inbjuds att delta i det andra steget i förfarandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Förordningen om utländska bidrag</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Utländska subventionsåtgärder</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Tillämpliga IPI-åtgärder</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Specifik IPI-åtgärd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Antal anbudsansökningar som faller under denna IPI-åtgärd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Undantag från tillämpningen av IPI-åtgärden</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Tvingande skäl relaterade till allmänintresset</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Villkor som gäller genomförandet av kontraktet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identifierare/version för meddelandet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Språk som det här meddelandet finns officiellt tillgängligt på</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Nationalitet på verklig huvudman</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Motivering för att begränsa åtkomsten till vissa upphandlingsdokument</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Språk som upphandlingsdokumenten är officiellt tillgängliga på</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Högsta värde på ramavtalet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Reserverad upphandling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Värdet för anbudet med det lägsta värdet som också var godtagbart</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Värdet för anbudet med det högsta värdet som också var godtagbart</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Antal klagomål</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Totalt antal fordon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Antal rena fordon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Upphandlingen omfattas av tillämpningsområdet för Europaparlamentets och rådets direktiv 2009/33/EG (direktivet om rena fordon)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Upphandlingsdokumenten ändrades den</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Datum för ändring av upphandlingsdokument</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Värde på upphandlingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Namnet på det EU-finansierade projektet eller programmet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Program för EU-medel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Fordonetskategori</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Ad hoc-kommunikationskanaler</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Antal utsläppsfria tunga fordon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Upphandlingen är också lämplig för små och medelstora företag</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Andra begränsningar för leveransplatsen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Kompletterande information</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Den högsta procentandel av kontraktets värde som leverantören får lägga ut på underleverantörer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Värdet på underentreprenaden är känt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Andelen som ska läggas ut på underentreprenad är känd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Motivering varför viktningen av tilldelningskriterierna inte har uppgetts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Namn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Rättslig grund enligt direktivet om rena fordon för att fastställa vilken kategori av avtalstyp som är tillämplig</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Kontraktet måste genomföras inom ramen för program för skyddad anställning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Språk som upphandlingsdokumenten (eller delar av dem) är inofficiellt tillgängliga på</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Önskat offentliggörandedatum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Köparen är en upphandlande enhet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektronisk fakturering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Avancerad eller kvalificerad elektronisk underskrift eller stämpel (enligt definitionen i förordning (EU) nr 910/2014) krävs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Vinnaren är noterad på en reglerad marknad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Typ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Användning av det här kriteriet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Namn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Beskrivning av den finansiella garantin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">En garanti krävs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Sifferangivelse för urvalskriterier för andra steget i anbudsansökan</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Sifferangivelsen är en typ av viktning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Sifferangivelsen är en typ av tröskel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">De tekniska specifikationerna har bestämts med beaktande av tillgänglighet för personer med funktionsnedsättning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Motivering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Anbudsinfordran har avslutats</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Meddelandeversion</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Version av det föregående meddelandet som ska ändras</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Antal anbud, anbudsansökningar och intresseanmälningar som inkommit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Den juridiska form som en grupp av anbudsgivare som tilldelas ett kontrakt ska anta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Typ av inlämningar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">En grupp av anbudsgivare som tilldelas ett kontrakt ska anta en viss juridisk form</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Anbudsgivaren ska lämna in anbud för alla delar (anbudsområden)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektronisk katalog</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Det gäller ett ramavtal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Det gäller ett dynamiskt inköpssystem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">En elektronisk auktion används</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Kontraktet tilldelas inom ett ramavtal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Anbudsgivare får lämna in fler än ett anbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Ekonomiska arrangemang</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Organisationens funktion</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Information om anbudsgivare kan kompletteras, även efter att inlämningsfristen har löpt ut</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Kompletterande information</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Anlitande av underleverantör</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Metod som ska minska miljöpåverkan</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Socialt mål som främjas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Innovativt mål</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Det finns ett högsta antal deltagare i ramavtalet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Värdet på anbudets betalningar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Tidsfrist för säkerhetsprövning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Kompletterande information om värdet på anbudets betalningar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Kompletterande information om varaktighet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Anbudssanktioner</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Ansökningar om prövning eller beslut</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Prövningens id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Prövningens tidigare id</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Id för meddelandeavsnitt om prövning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Datum för prövning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Titel på prövningen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Beskrivning av prövningen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Namn på och yrkeskvalifikationer för den personal som ska utföra kontraktet måste anges</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Typ av beslut om prövning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Prövningens oriktighetstyp</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Prövningens typ av rättsmedel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Värdet på prövningens rättsmedel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Prövningens URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Avgift för prövningsansökan</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Ansökan om prövning återkallad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Återkallandedatum för ansökan om prövning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Skäl för att återkalla ansökan om prövning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Typ av prövningsorgan</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Tidsfrist för mottagande av svar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Sekretessavtal krävs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Kompletterande information om sekretessavtalet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Datum för avsändning av meddelandet (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Granska teknisk identifierare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Kriterier för grön upphandling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Källa till uteslutningsgrunder</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identifierare för granskningsorganet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identifierare för granskningsansökaren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Urvalskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED tillämplig</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED lista</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Energieffektivitetsmärkning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Energianvändning i kWh/år</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Energibesparing i kWh/år</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Mängd energieffektivitet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Källa till urvalskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Förfarandets viktigaste kännetecken</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Elektronisk beställning kommer att användas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Elektronisk betalning kommer att användas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Det här är en återkommande upphandling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Beskrivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">De språk som kan användas i anbuden eller anbudsansökningarna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Tidsfrist för anbudets giltighet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Information om tidsfrist för prövning</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Meddelandets publiceringsnummer</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">EUT S-nummer</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Publiceringsdatum</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Kontraktets löptid förlängs på grund av de väsentliga tillgångar som krävs för att utföra tjänsten</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Lista över tillgångar som används för att utföra de offentliga tjänsterna</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Betydelsen av de levererade väsentliga tillgångarna i förhållande till de totala tillgångar som krävs för att utföra de offentliga tjänsterna</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Dominerande användning av tillgångar</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Kod för kontraktsvillkoren</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Beskrivning av kontraktsvillkoren (annat än inkomstfördelning)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Inkomstfördelning</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Kod för böter och priser</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Beskrivning av böter och priser</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kod för fördelning av intäkter från biljettförsäljning</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Karaktär på transporttjänster</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Gruppledare</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Inköpscentral som tilldelar offentliga kontrakt eller ingår ramavtal om byggentreprenader, varor eller tjänster som är avsedda för andra upphandlare</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Inköpscentral som förvärvar varor och/eller tjänster som är avsedda för andra upphandlare</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Meddelandets undertyp</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Kilometer kollektivtrafik</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Föregående meddelande</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Meddelandet innehåller information som är relevant för</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Verksamhetssektor</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Ort</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Postnummer</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Land</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Datum för registrering</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Publikationens namn</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Titel på tillkännagivandet</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL till tillkännagivandet</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Datum för offentliggörandet av tillkännagivandet</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Utgåva av publikationen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Kompletterande information</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Avsändarens e-postadress</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Id för UBL-versionen (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Id för anpassning (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Typ av tillhandahållen tjänst</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Dokumentstatus</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Kod för genomförande</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Utförandet är reserverat för ett visst yrke. Referens till den rättsliga grunden</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Kod för kvalitetsmål</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Beskrivning av kvalitetsmål</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED förbrukningsmetrik</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED besparingsmetrik</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Köparkategorier</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Meddelande som skapade ramavtalet</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Webbadress för skattelagstiftning</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID för skattelagstiftningsdokument</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID för miljölagstiftningsdokument</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID för arbetsrättsdokument</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Webbadress för miljölagstiftning</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Webbadress för arbetsrätt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID för upphandlingsdokument</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Det är tillåtet att anlita underleverantörer</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Fordonstyp</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Antal fordon</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Slutlig förmånstagare</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Ledare för anbudsgivare</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Tekniskt ID för organisationen (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Tekniskt ID för kontaktpunkten (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">Tekniskt ID för UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Tekniskt ID för anbudsgivaren (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Namn på anbudsgivaren</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organisationen som utför denna roll</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organisation eller specifik kontakt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organisationen som utför denna roll</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Anbudsgivare</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Referens till kontraktet</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Tekniskt ID för kontraktet</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Tekniskt ID för mottaget anbud</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Tekniskt ID för anbudet</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Tekniskt ID för partiresultatet (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Fiktivt datum för tilldelning av kontraktet</entry>
</properties>
