<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Italian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Informazioni di base sull'avviso o bando.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Informazioni generali sulle comunicazioni con il committente o i committenti. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informazioni sui documenti di gara. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informazione sulle condizioni di presentazione di offerte, domande di partecipazione o espressioni di interesse. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informazioni su un avviso di preinformazione o un avviso o bando simile correlato all'avviso o bando in questione. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informazioni sui risultati della procedura di appalto. Tali informazioni sono diverse a seconda del lotto.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informazioni relative alle parti dell'appalto che l'appaltatore subappalterà a terzi.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informazioni sull'obiettivo della procedura di appalto. Tali informazioni sono fornite per la procedura di appalto complessiva e, se disponibili, anche per lotto. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informazioni sulle classificazioni che descrivono l'appalto. Va utilizzato il tipo di classificazione del vocabolario comune per gli appalti pubblici (CPV). Altre classificazioni potranno inoltre essere aggiunte in futuro.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Informazioni supplementari sul committente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informazioni sul contratto stipulato tra committente e vincitore in seguito ad un'offerta. Nel caso di avvisi volontari per la trasparenza ex ante e avvisi sui risultati di concorsi di progettazione, rispettivamente: informazioni sulla decisione del comitato di valutazione o della giuria del concorso. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dell'offerta.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informazioni su un'offerta. Tali informazioni sono diverse a seconda del lotto. In casi come i concorsi di progettazione, determinati accordi quadro, dialoghi competitivi e partenariati per l'innovazione, le informazioni possono anche essere diverse a seconda dell'organizzazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Gli offerenti possono presentare offerte non solo per singoli lotti ma anche per i gruppi di lotti qui indicati. Il committente può quindi confrontare le offerte presentate per gruppi di lotti con quelle relative a lotti singoli e valutare quale opzione corrisponde meglio ai criteri di aggiudicazione. Per ogni gruppo di lotti devono essere formulati chiari criteri di aggiudicazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informazioni sulla durata dell'appalto, dell'accordo quadro, del sistema dinamico di acquisizione o del sistema di qualificazione, comprendenti tutte le opzioni e i rinnovi. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informazioni sul criterio di aggiudicazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Informazioni supplementari sul vincitore, sull'offerente o sul subappaltatore.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informazioni sul valore e sul posto in classifica del premio per un vincitore di un concorso di progettazione, un partenariato per l'innovazione o un dialogo competitivo (ad es. "1° classificato: 10 000 EUR", "2° classificato: 5 000 EUR").</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informazioni su un numero relativo a un criterio di aggiudicazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informazioni sul valore massimo della spesa possibile nell'ambito di un accordo quadro per un gruppo di lotti. Tali informazioni possono essere indicate se il valore massimo di un gruppo di lotti è inferiore al totale dei valori dei singoli lotti (ad es. quando un importo di previsione indica una spesa comune a diversi lotti). Si tratta di valori massimi calcolati in base all'offerta del vincitore o alle offerte dei vincitori.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informazioni sul valore massimo della spesa possibile nell'ambito di un accordo quadro per un gruppo di lotti. Tali informazioni possono essere indicate se il valore massimo di un gruppo di lotti è inferiore al totale dei valori dei singoli lotti nello stesso gruppo (ad es. quando un importo di previsione indica una spesa comune a diversi lotti).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informazioni sulla procedura di appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informazioni sui fondi dell'Unione utilizzati per finanziare l'appalto. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informazioni sui fondi dell'Unione utilizzati per finanziare l'appalto. Le informazioni vanno indicate con quanta più concretezza possibile (ad es. in relazione a progetti concreti, non solo a programmi operativi).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Informazioni sintetiche sui ricorsi pervenuti al committente contro qualsiasi sua decisione (ad es. specifiche tecniche, decisione di aggiudicazione) come indicato nella direttiva 89/665/CEE del Consiglio e nella direttiva 92/13/CEE del Consiglio, e sui ricorrenti autori dei ricorsi. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informazioni sul numero e il tipo dei ricorsi ricevuti dal committente contro qualsiasi sua decisione (ad es. specifiche tecniche, decisioni di aggiudicazione).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informazioni sui fondi dell'Unione europea che saranno utilizzati per finanziare la procedura. Le informazioni vanno indicate con quanta più concretezza possibile (ad es. in relazione a progetti concreti, non solo a programmi operativi).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Elenco delle misure IPI che sono state applicate all'appalto in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informazioni su tutti i risultati della procedura di appalto o, se presenti, sui lotti individuali pubblicizzati nell'avviso o bando in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informazioni sui motivi di esclusione e criteri di selezione utilizzati nella procedura di appalto in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Breve descrizione dei criteri relativi alla situazione personale degli offerenti che possono comportare la loro esclusione. Comprende un elenco di tutti i criteri di questo tipo e indica le informazioni richieste (ad es. autocertificazione, documentazione). Possono essere inclusi anche i motivi specifici di esclusione a livello nazionale.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informazioni sul criterio (o sui criteri) di selezione. Devono essere elencati tutti i criteri. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informazioni sull'organizzazione Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti, dell'appalto, dell'offerta ecc. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informazioni sui premi e sulla giuria in un concorso di progettazione. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informazione su eventuali altri requisiti per la partecipazione alla procedura e sulle condizioni del futuro appalto. I requisiti comprendono una descrizione dei metodi per verificarne il rispetto. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informazioni sull'utilizzo di insiemi di tecniche quali gli accordi quadro senza la riapertura della gara, gli accordi quadro con riapertura della gara, i sistemi dinamici di acquisizione e le aste elettroniche. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informazioni sui criteri di aggiudicazione. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informazione sul luogo principale dei lavori in caso di lavori, sul luogo principale di consegna o prestazione in caso di forniture e servizi. Se il luogo di esecuzione copre diverse zone NUTS 3 (ad es. un'autostrada, una rete regionale di centri per l'impiego), vanno indicati tutti i codici pertinenti. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informazioni sulla seconda fase di una procedura in due fasi. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Informazioni supplementari, che possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informazioni sulle condizioni del futuro appalto. Tali informazioni possono essere diverse a seconda dei lotti. Nel caso di un avviso di preinformazione a fini unicamente informativi, tali informazioni possono essere diverse a seconda della parte dell'avviso che può successivamente diventare un lotto o una procedura a sé stante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informazioni sui tipi di offerte o domande di partecipazione ricevute.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informazioni sugli appalti strategici Tali informazioni possono essere diverse per sezioni diverse dell'avviso o bando.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informazioni sui contratti e sui veicoli che rientrano nell'ambito della CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Informazioni dettagliate sui veicoli che rientrano nell'ambito di applicazione della CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informazioni sul numero relativo al criterio (o ai criteri) per la selezione dei candidati da invitare alla seconda fase della procedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informazioni sulle modifiche dell'appalto (ad es. lavori, servizi o forniture supplementari). Tali informazioni possono essere diverse tra le diverse sezioni rispetto all'avviso o bando precedente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informazioni sui campi che non sono destinati alla pubblicazione immediata. Tali informazioni possono essere diverse a seconda del campo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informazioni sull'efficienza energetica dei prodotti selezionati in BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informazioni sulle rettifiche apportate all'avviso o bando. Tali informazioni possono essere diverse tra le diverse sezioni rispetto all'avviso o bando precedente.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">La base giuridica (ad esempio un atto normativo dell'Unione o nazionale) a norma della quale si svolge la procedura di appalto o, nel caso degli avvisi di preinformazione, a norma della quale le procedure si svolgeranno.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Il tipo di avviso o bando ai sensi della legislazione sugli appalti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Il tipo di formulario a norma della legislazione sugli appalti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Identificativo della procedura di appalto pubblico europea: identificativo univoco della procedura di appalto. L'inserimento di tale identificativo in tutte le versioni pubblicate del presente avviso o bando (ad es. pubblicate su TED, sui portali di pubblicazione nazionali o regionali) permette l'individuazione univoca di ogni procedura di appalto nell'Unione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Data e ora di trasmissione dell'avviso o bando da parte del committente.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">La procedura di appalto è finalizzata a ridurre gli impatti ambientali dell'appalto, conseguire obiettivi sociali e/o acquisire un lavoro, fornitura o servizio di tipo innovativo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Il ruolo dell'organizzazione nella procedura di appalto (ad es. committente, vincitore). Ogni avviso o bando indica tutte le organizzazioni che in una procedura hanno il ruolo di committente, vincitore, organo competente per i ricorsi, committente di forniture e/o servizi destinati ad altri committenti, committente che aggiudica appalti pubblici o che conclude accordi quadro di lavori, forniture o servizi destinati ad altri committenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Il diritto applicabile qualora committenti di diversi paesi indichino un appalto congiunto con una sola procedura di appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Attività principale dell'amministrazione aggiudicatrice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Il tipo di procedura di appalto (ad es. secondo i tipi indicati nelle direttive sugli appalti citate nei considerando del presente documento).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Il termine per il ricevimento delle domande di partecipazione o delle offerte nella procedura in questione può essere abbreviato per motivi di urgenza.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Giustificazione dei casi eccezionali nei quali la durata degli accordi quadro supera i limiti di legge</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">La tipologia del committente secondo la legislazione sugli appalti (ad es. amministrazione centrale, organismo di diritto pubblico, impresa pubblica).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Eventuali categorie supplementari di committenti che partecipano all'accordo quadro senza essere indicati per nome (ad es. "tutti gli ospedali della regione Toscana").</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Il valore approssimativo della spesa possibile nell'ambito di accordi quadro pubblicizzati nell'avviso o bando in questione nel corso della loro durata complessiva, in tutti i lotti, comprese le opzioni e i rinnovi, calcolato in base all'offerta del vincitore o alle offerte dei vincitori.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Il numero massimo di partecipanti all'accordo quadro.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">L'appalto è soggetto all'accordo sugli appalti pubblici (AAP).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Il valore massimo della spesa possibile nell'ambito di accordi quadro pubblicizzati nell'avviso o bando in questione nel corso della loro durata complessiva, in tutti i lotti, comprese le opzioni e i rinnovi, calcolato in base all'offerta del vincitore o alle offerte dei vincitori.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">È stato posto termine al sistema dinamico di acquisizione. Non saranno aggiudicati altri appalti, oltre a quelli pubblicizzati nel presente avviso o bando, mediante il sistema dinamico di acquisizione. Questo campo può essere utilizzato anche se l'avviso di aggiudicazione non pubblica l'aggiudicazione di alcun appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Il committente si riserva il diritto di aggiudicare l'appalto in base alle offerte iniziali senza ulteriore negoziazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Eventuali informazioni supplementari sull'asta elettronica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">L'indirizzo Internet dell'asta elettronica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">La comunicazione elettronica impone il ricorso a strumenti e dispositivi non abitualmente disponibili. Indicare il localizzatore uniforme di risorse (ad es. l'indirizzo sul web) che offre l'accesso completo, illimitato e diretto a tali strumenti e dispositivi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">L'identificativo di un avviso di preinformazione o un avviso o bando simile correlato all'avviso o bando in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">L'identificativo di una parte di un avviso di preinformazione o un avviso o bando simile correlato all'avviso o bando in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Un identificativo di una procedura precedente che giustifica il ricorso a una procedura che consente di aggiudicare appalti direttamente, vale a dire che non impone la pubblicazione di un avviso di indizione di gara nella Gazzetta ufficiale dell'Unione europea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">La data stimata della pubblicazione di un avviso o bando di gara nell'ambito della procedura in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Il termine per chiedere informazioni supplementari sulla procedura di appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">La data stimata dell'invio degli inviti a presentare le offerte nelle procedure a due (o più) fasi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Il termine di ricevimento delle offerte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Il termine di ricevimento delle domande di partecipazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">La data e l'ora dell'apertura pubblica delle offerte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Il luogo (ad es. l'indirizzo fisico o l'URL) in cui verranno aperte pubblicamente le offerte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Ulteriori informazioni sull'apertura pubblica delle offerte (ad esempio, chi può assistere all'apertura e se sono necessarie autorizzazioni).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">La giustificazione del ricorso a una procedura che consente di aggiudicare appalti direttamente, vale a dire che non impone la pubblicazione di un avviso di indizione di gara nella Gazzetta ufficiale dell'Unione europea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">La giustificazione del ricorso a una procedura accelerata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">La giustificazione del ricorso a una procedura che consente di aggiudicare appalti direttamente, vale a dire che non impone la pubblicazione di un avviso di indizione di gara nella Gazzetta ufficiale dell'Unione europea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Identificativo di una o più sezioni dell'avviso o bando rettificato. Le informazioni della sezione "rettifica" si riferiscono a tale sezione o sezioni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Identificativo di una o più sezioni dell'avviso o bando in questione. Le informazioni della sezione relativa all'organizzazione si riferiscono alla sezione o alle sezioni in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Identificativo di una o più sezioni dell'avviso o bando in questione. Le informazioni della sezione "appalti strategici" si riferiscono a tale sezione o sezioni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">L'identificativo di un lotto, nell'ambito della procedura, appartenente a un gruppo di lotti per il quale può essere presentata e valutata un'offerta complessiva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">L'accesso a determinati documenti di gara è limitato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Motivo principale della rettifica dell'avviso o bando rispetto all'avviso o bando originale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Descrizione delle rettifiche dell'avviso o bando rispetto all'avviso o bando originale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Indicare se è stato selezionato un vincitore.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Il motivo della mancata selezione di un vincitore.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">La data di stipula del contratto. Solitamente è la data di firma del contratto da parte dell'ultimo firmatario. Se però non è firmato nessun contratto la data di stipula del contratto può corrispondere a una data diversa (ad es. la data in cui il committente ha notificato l'offerente vincitore). La data di stipula del contratto è sempre posteriore alla fine del periodo di status quo e alla verifica di tutti gli elementi presentati dal vincitore.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Data della decisione ufficiale di selezione dell'offerta vincitrice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">L'indirizzo Internet per l'accesso ai documenti di gara (o alla parte dei documenti ad accesso non limitato). Per tutti gli avvisi, ad eccezione degli avvisi di preinformazione, è necessario che l'indirizzo fornisca un accesso diretto (vale a dire all'esatta pagina web contenente i documenti, non a un sito web generale), illimitato (vale a dire non previa registrazione), completo (vale a dire che i documenti di gara devono essere completi) e gratuito e i documenti devono essere già disponibili al momento della pubblicazione dell'avviso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Identificativo dell'appalto o, nel caso di avvisi volontari per la trasparenza ex ante e avvisi sui risultati di concorsi di progettazione, della decisione. Le informazioni nella sezione sull'appalto si riferiscono all'appalto o alla decisione in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Identificativo di una o più sezioni di un avviso o bando precedente nell'ambito della procedura. Le informazioni della sezione "modifica" si riferiscono a tale sezione o sezioni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Localizzatore uniforme di risorse (ad es. l'indirizzo web) dell'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Si tratta del valore massimo ricalcolato della spesa probabile per un gruppo di lotti nell'ambito della procedura. Tali informazioni possono essere fornite se il valore massimo di un gruppo di lotti è inferiore al totale dei valori dei singoli lotti (ad es. quando un importo di previsione indica una spesa comune a diversi lotti). Il valore comprende tutti gli appalti che saranno aggiudicati nell'ambito di un accordo quadro nel corso della sua durata complessiva, comprese le opzioni e i rinnovi. Il valore è ricalcolato in base all'offerta del vincitore o alle offerte dei vincitori.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Il valore della spesa probabile, nell'ambito di un accordo quadro, per un gruppo di lotti. Tali informazioni possono essere fornite se il valore della spesa probabile per un gruppo di lotti è inferiore al totale dei valori della spesa probabile per i singoli lotti (ad es. quando un importo di previsione indica una spesa comune a diversi lotti). Il valore comprende tutti gli appalti che saranno aggiudicati nell'ambito di un accordo quadro nel corso della sua durata complessiva, comprese le opzioni e i rinnovi. Il valore di riestimo esprime la spesa probabile, fatta oggetto di nuova stima in base all'offerta del vincitore o alle offerte dei vincitori.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Il valore massimo della spesa possibile nell'ambito di un accordo quadro per un gruppo di lotti. Tali informazioni possono essere indicate se il valore massimo di un gruppo di lotti è inferiore al totale dei valori massimi dei singoli lotti nello stesso gruppo (ad es. quando un importo di previsione indica una spesa comune a diversi lotti). "Massimo" significa che il valore comprende tutti gli appalti che saranno aggiudicati nell'ambito di un accordo quadro nel corso della sua durata complessiva, comprese le opzioni e i rinnovi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Il nome di una parte dell'organizzazione (ad es. il dipartimento competente di un grande committente).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Il ricavo previsto proveniente dal committente che ha aggiudicato la concessione (ad es. premi e pagamenti):</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Il valore di tutti gli appalti aggiudicati in base all'avviso o bando in questione, comprese le opzioni e i rinnovi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Il ricavo previsto proveniente dagli utenti della concessione (ad es. tariffe e multe).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Descrizione del metodo utilizzato per calcolare il valore stimato della concessione e tutte le altre informazioni rilevanti in merito al valore della concessione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Indicazione della dimensione del vincitore, dell'offerente o del subappaltatore (ad es. microimpresa, piccola impresa, media impresa).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Per la presentazione di offerte, domande di partecipazione o espressioni di interesse, indicare se gli operatori economici sono tenuti ad agire per via elettronica, se questa opzione è solo consentita, o se non è consentita.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Il posto in classifica dell'offerta (vale a dire se l'offerta si è classificata prima, seconda, terza ecc.) in un concorso di progettazione, un accordo quadro con vincitori multipli (meccanismo a cascata), un dialogo competitivo o un'altra procedura di appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">L'offerta è stata classificata. (Non è indicato il posto in classifica ma unicamente se le offerte sono state classificate).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">L'indirizzo Internet per la presentazione per via elettronica di offerte, domande di partecipazione o espressioni di interesse. L'indirizzo è quanto più possibile diretto (preferibilmente, un indirizzo dedicato alla presentazione elettronica e non un generico sito web).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Giustificazione dell'impossibilità di presentare per via elettronica offerte, domande di partecipazione o espressioni di interesse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Il paese di origine del prodotto o servizio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">L'offerta è una variante.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identificativo del campo che non è destinato alla pubblicazione immediata. Possono non essere pubblicati solo i campi relativi al valore del risultato e i gruppi di campi relativi all'offerta e ai risultati della procedura per lotto. Nel caso della direttiva 2014/25/UE del Parlamento europeo e del Consiglio, possono non essere pubblicati anche i criteri di aggiudicazione, la procedura di appalto, determinate date e in alcuni casi informazioni sulla natura e la quantità di un servizio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Giustificazione della mancata pubblicazione immediata di un campo e della scelta di una data successiva per la sua pubblicazione</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Giustificazione della mancata pubblicazione immediata di un campo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">La data successiva di pubblicazione di un campo inizialmente non pubblicato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Motivo principale della modifica dell'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Descrizione della ragione principale della modifica dell'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Sintesi della modifica o delle modifiche dell'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Il titolo della procedura di appalto o del lotto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">L'identificativo interno utilizzato per i fascicoli riguardanti la procedura di appalto o il lotto prima dell'attribuzione di un identificativo della procedura (ad es. assegnato dal sistema di gestione dei documenti del committente o dal sistema di programmazione degli appalti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">La natura principale (ad es. lavori) dell'oggetto dell'appalto. In caso di appalti misti (ad es. un appalto per beni e servizi), la natura principale può essere, ad esempio, quella dal valore stimato superiore. Tali informazioni sono fornite per la procedura complessiva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">La descrizione della natura e della quantità dell'oggetto dell'appalto o delle necessità da soddisfare e dei requisiti da rispettare nell'ambito dell'appalto o del lotto. In caso di avviso di modifica, indicare la descrizione dell'appalto prima e dopo la modifica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Il numero di unità oggetto dell'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Il tipo di classificazione che descrive l'appalto (ad es. CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Il codice della classificazione che caratterizza meglio l'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Codice classificazione supplementare che caratterizza anch'esso l'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Il valore stimato della procedura di appalto o del lotto nel corso della sua durata complessiva, comprese le opzioni e i rinnovi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Il valore massimo dell'accordo quadro della procedura di appalto o del lotto nel corso della sua durata complessiva, comprese le opzioni e i rinnovi. Tale valore comprende tutti i contratti da assegnare nell'ambito di un accordo quadro.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Tutte le informazioni supplementari non menzionate altrove.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Il numero massimo di lotti per i quali un offerente può presentare offerte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">L'identificativo di un'offerta. Le informazioni nella sezione dell'offerta si riferiscono all'offerta in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Un identificativo dell'offerta o di un altro risultato che ha avuto per esito l'appalto in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Il numero massimo di lotti per i quali possono essere aggiudicati appalti allo stesso offerente.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">L'identificativo di un gruppo di lotti in una procedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Il periodo (stimato) che intercorre tra l'inizio e la fine dell'appalto, dell'accordo quadro, del sistema dinamico di acquisizione o del sistema di qualificazione. Sono compresi tutte le opzioni e tutti i rinnovi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Il criterio (o i criteri) saranno utilizzati (solo) per la selezione dei candidati da invitare alla seconda fase della procedura (se è stabilito un numero massimo di candidati).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Qualsiasi appalto di servizi successivo al concorso sarà aggiudicato a uno dei vincitori del concorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">La decisione della giuria è vincolante per il committente.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Il posto in classifica (ad es. primo, secondo) in un concorso di progettazione, un partenariato per l'innovazione o un dialogo competitivo, che dà diritto a un premio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Ulteriori informazioni sugli appalti successivi, sui premi e sui pagamenti (ad esempio premi non monetari, pagamenti versati per la partecipazione).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Il nome del membro della giuria.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Il nome o la denominazione di un partecipante già selezionato. È possibile che un partecipante sia già stato selezionato al momento dell'indizione del concorso di progettazione, ad esempio perché la notizia della partecipazione di un architetto di fama mondiale mira a indurre altri partecipanti potenziali a partecipare al concorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Il numero minimo di candidati da invitare alla seconda fase della procedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Denominazione ufficiale dell'organizzazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Un identificativo dell'organizzazione. Sono da indicare tutti gli identificativi dell'organizzazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Identificativo del programma dell'Unione utilizzato per finanziare almeno parzialmente l'appalto. Le informazioni vanno indicate con quanta più concretezza possibile (ad esempio numero unico europeo di identificazione del programma in questione se noto, ad esempio numero CCI per i fondi di cui al RDC, o numero della convenzione di sovvenzione, identificativo nazionale, acronimo del progetto, numero del contratto/appalto).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Identificativo del programma dell'Unione utilizzato per finanziare almeno parzialmente l'appalto. Le informazioni vanno indicate con quanta più concretezza possibile (ad es. numero della convenzione di sovvenzione, identificativo nazionale, acronimo del progetto, numero del contratto)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Nome del dipartimento o altro punto di contatto per comunicare con l'organizzazione. Per evitare che siano trattati inutilmente dati personali, il punto di contatto consente l'identificazione di una persona fisica solo in caso di necessità (ai sensi dei regolamenti (UE) 2016/679 e (UE) 2018/1725 del Parlamento europeo e del Consiglio).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Il numero di telefono per contattare l'organizzazione. Per evitare che siano trattati inutilmente dati personali, il numero di telefono consente l'identificazione di una persona fisica solo in caso di necessità (ai sensi dei regolamenti (UE) 2016/679 e (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Il sito web dell'organizzazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">L'indirizzo di posta elettronica per contattare l'organizzazione. Per evitare che siano trattati inutilmente dati personali, l'indirizzo di posta elettronica consente l'identificazione di una persona fisica solo in caso di necessità (ai sensi dei regolamenti (UE) 2016/679 e (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Il luogo dell'indirizzo fisico dell'organizzazione secondo la classificazione comune delle unità territoriali per la statistica (NUTS). Va indicato il codice di livello NUTS 3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Il luogo di esecuzione secondo la classificazione comune delle unità territoriali per la statistica (NUTS). Va indicato il codice di livello NUTS 3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Il sito web sul quale il committente pubblica le informazioni riguardanti le procedure di appalto (ad es. avvisi o bandi, documenti di gara).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Il localizzatore uniforme di risorse dell'organizzazione per lo scambio di dati e documenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Il numero massimo di candidati da invitare alla seconda fase della procedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Indicazione della via, strada, viale ecc. dell'indirizzo fisico dell'organizzazione e l'elemento identificativo successivo (ad es. il numero civico).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Indicazione della via, strada, viale ecc. del luogo di esecuzione e altri elementi identificativi (ad es. numero civico).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Il codice postale dell'indirizzo fisico dell'organizzazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Il codice postale del luogo di esecuzione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Il nome del luogo (città, paese, località) dell'indirizzo fisico dell'organizzazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Il nome della località (città, paese) del luogo di esecuzione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Il paese dell'indirizzo fisico dell'organizzazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Il paese del luogo di esecuzione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">La procedura si svolge in diverse fasi. In ogni fase possono essere eliminati alcuni partecipanti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Il committente si riserva il diritto (senza impegno) di effettuare ulteriori acquisti dall'appaltatore (entro la validità dell'appalto).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">La natura dell'oggetto dell'appalto (ad es. servizi) che è supplementare alla natura principale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">La data (stimata) alla quale ha inizio l'appalto, l'accordo quadro, il sistema dinamico di acquisizione o il sistema di qualificazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">La data (stimata) alla quale ha fine l'appalto, l'accordo quadro, il sistema dinamico di acquisizione o il sistema di qualificazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">La durata è ignota, illimitata, ecc.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Indicare se il criterio riguarda il prezzo, il costo, o un elemento dell'offerta diverso dal prezzo e dal costo (per prezzo si intende il prezzo di acquisto; per costo si intende qualsiasi altro criterio monetario diverso dal prezzo).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">La descrizione delle opzioni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Descrizione del criterio di aggiudicazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Numero relativo a un criterio di aggiudicazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Indicare se il numero relativo a un criterio di aggiudicazione è un tipo di ponderazione (ad es. una percentuale).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Indicare se il numero relativo a un criterio di aggiudicazione è un valore determinato (ad es. un prezzo determinato, un costo determinato).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Indicare se il numero relativo al criterio di aggiudicazione costituisce una soglia (ad es. un punteggio minimo, un numero massimo di offerte con i punteggi più alti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Equazione matematica, o qualsiasi altra descrizione, da utilizzare per la ponderazione complessa dei criteri (ad es. ponderazione non lineare, processo analitico gerarchico) quando una ponderazione non può essere espressa mediante un criterio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Valore stimato della parte dell'appalto che l'appaltatore subappalterà a terzi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Descrizione della parte dell'appalto che l'appaltatore subappalterà a terzi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">La percentuale stimata di appalto che l'appaltatore subappalterà a terzi rispetto al totale dell'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Identificativo di un lotto, nell'ambito della procedura, appartenente a un gruppo di lotti il cui valore massimo è inferiore al totale dei valori massimi dei lotti individuali (ad es. quando un importo di previsione indica una spesa comune a diversi lotti). Si tratta di valori massimi calcolati in base all'offerta del vincitore o alle offerte dei vincitori.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Identificativo di un lotto, nell'ambito della procedura, appartenente a un gruppo di lotti il cui valore massimo è inferiore al totale dei valori massimi individuali di tutti i lotti (ad es. quando un importo di previsione indica una spesa comune a diversi lotti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Qualsiasi informazione supplementare sui rinnovi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">È necessario un nulla osta di sicurezza.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Il numero massimo di volte per cui l'appalto può essere rinnovato. Con il rinnovo il committente si riserva il diritto (senza impegno) di rinnovare il contratto (ossia prorogarne la durata) senza indire una nuova procedura di appalto. Ad esempio, un contratto può durare un anno e il committente può riservarsi la possibilità di rinnovarlo (ad es. una volta, due volte) per ulteriori tre mesi, se è soddisfatto dei servizi ricevuti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">L'appalto è finanziato almeno in parte con fondi dell'Unione quali i Fondi strutturali e d'investimento europei o sovvenzioni concesse dall'Unione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Attività principale dell'ente aggiudicatore.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Ulteriori informazioni sul programma o progetto dell'Unione utilizzato per finanziare almeno parzialmente l'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Ulteriori informazioni sul programma o progetto dell'Unione utilizzato per finanziare almeno parzialmente l'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">L'indirizzo Internet contenente le informazioni sull'accesso ai documenti di gara (o a loro parti) ad accesso limitato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">L'unità in cui è fornito il bene, servizio o lavoro, ad esempio ore o chilogrammi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Per la presentazione di offerte che rispondono alle esigenze del committente in modo diverso da quanto proposto nei documenti di gara, indicare se gli offerenti sono tenuti ad agire in tale modo, se questa opzione è solo consentita, o se non è consentita. Le condizioni ulteriori per la presentazione di varianti di offerte sono contenute nei documenti di gara.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Il termine di ricevimento delle manifestazioni d'interesse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">La data stimata dell'invio degli inviti a manifestare interesse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Nome dello strumento o dispositivo elettronico utilizzato per le comunicazioni elettroniche.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">L'organizzazione è una persona fisica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">La procedura o il lotto in questione, annullata/o o senza esito, sarà indetta/o nuovamente.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Numero dei ricorsi ricevuti dal committente contro qualsiasi sua decisione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Il tipo di irregolarità segnalato nei ricorsi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">La percentuale minima del valore dell'appalto che l'appaltatore deve subappaltare ricorrendo alla procedura competitiva descritta nel titolo III della direttiva 2009/81/CE del Parlamento europeo e del Consiglio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Il valore dell'eventuale premio al vincitore di un concorso di progettazione, un partenariato per l'innovazione o un dialogo competitivo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Un obbligo che l'offerente deve rispettare in relazione al subappalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Le informazioni sul subappalto che devono essere indicate nell'offerta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Il valore della spesa probabile nell'ambito di un accordo quadro nel corso della sua durata complessiva, comprese le opzioni e i rinnovi, fatta oggetto di nuova stima in base all'offerta del vincitore o alle offerte dei vincitori.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Esiste un numero massimo di candidati che possono essere invitati alla seconda fase della procedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Breve descrizione dei criteri relativi alla situazione personale degli offerenti che possono comportare la loro esclusione. Comprende un elenco di tutti i criteri di questo tipo e indica le informazioni richieste (ad es. autocertificazione, documentazione). Possono essere inclusi anche i motivi specifici di esclusione a livello nazionale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Il regolamento sulle sovvenzioni estere (UE) 2022/2560, a norma dell'articolo 28 dello stesso, si applica alla procedura di appalto in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Misure applicate a norma del regolamento sulle sovvenzioni estere (UE) 2022/2560.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Le misure previste dal Regolamento (UE) 2022/1031 sull'Instrumento di Procurement Internazionale (IPI) sono applicabili a questa procedura di appalto</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informazioni sulla misura IPI applicabile a questa gara</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Numero di richieste di partecipazione e offerte a cui è stata applicata questa misura IPI, nel caso di un contratto pubblico; numero di richieste di partecipazione e progetti, nel caso di un concorso di progettazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Eccezione all'applicazione della misura IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Descrizione e giustificazione per l'applicazione di motivi preminenti di interesse pubblico</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Indicare le informazioni principali sull'esecuzione dell'appalto (ad es. obblighi di consegna intermedia, risarcimenti per danni, diritti di proprietà intellettuale)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Identificativo del presente avviso o bando in una procedura di appalto pubblico europea. L'inserimento di tale identificativo in tutte le versioni pubblicate del presente avviso o bando (ad es. pubblicate su TED, sui portali di pubblicazione nazionali o regionali) permette l'individuazione univoca di ogni procedura di appalto nell'Unione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">La lingua o le lingue in cui l'avviso o bando in questione è ufficialmente disponibile. Tali versioni linguistiche hanno pari valore giuridico.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Nazionalità o cittadinanze dei beneficiari effettivi del vincitore, dell'offerente o del subappaltatore, come pubblicate nei registri previsti dalla direttiva (UE) 2018/843 del Parlamento europeo e del Consiglio. In assenza di tale registro (ad es. nel caso di appaltatori stabiliti al di fuori dell'Unione), indicare informazioni equivalenti tratte da altre fonti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Giustificazione dell'accesso limitato a determinati documenti di gara.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">La lingua o le lingue nelle quali sono ufficialmente disponibili i documenti di gara. Tali versioni linguistiche hanno pari valore giuridico.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Il valore massimo della spesa possibile entro i limiti di un accordo quadro nel corso della sua durata complessiva, comprese le opzioni e i rinnovi, calcolato in base all'offerta del vincitore o alle offerte dei vincitori.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Indicare se la partecipazione è riservata a specifiche organizzazioni (ad es. laboratori protetti, organizzazioni con missione di servizio pubblico).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Valore dell'offerta ammissibile con l'importo più basso. Un'offerta si considera ammissibile se è stata presentata da un offerente che non è stato oggetto di esclusione e che soddisfa i criteri di selezione, e se è conforme alle specifiche tecniche senza essere irregolare (ad es. pervenuta in ritardo, con un prezzo o costo anormalmente basso), inaccettabile o incongrua. Possono essere prese in considerazione solo le offerte la cui ammissibilità è stata verificata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Valore dell'offerta ammissibile con l'importo più alto. Un'offerta si considera ammissibile se è stata presentata da un offerente che non è stato oggetto di esclusione e che soddisfa i criteri di selezione, e se è conforme alle specifiche tecniche senza essere irregolare (ad es. pervenuta in ritardo, con un prezzo o costo anormalmente basso), inaccettabile o incongrua. Possono essere prese in considerazione solo le offerte la cui ammissibilità è stata verificata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Il numero delle organizzazioni che hanno presentato ricorso al committente contro qualsiasi sua decisione (ad es. specifiche tecniche, decisioni di aggiudicazione).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Il numero di tutti i veicoli (qualificabili come puliti o no) che rientrano nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE. Veicoli acquistati, presi in locazione o noleggio, ottenuti in leasing, o di cui è stato ottenuto il diritto d'uso mediante contratto per la prestazione di un servizio acquistato, che rientrano nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Il numero di veicoli puliti come definiti della direttiva 2009/33/CE e che rientrano nel suo ambito di applicazione. Veicoli acquistati, presi in locazione o noleggio, ottenuti in leasing, o di cui è stato ottenuto il diritto d'uso mediante contratto per la prestazione di un servizio acquistato, che rientrano nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">L'appalto rientra nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE del Parlamento europeo e del Consiglio sulla promozione di veicoli puliti (direttiva sui veicoli puliti o CVD)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Sono stati rettificati i documenti di gara.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">La data e l'ora in cui sono stati rettificati i documenti di gara.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Il valore dell'offerta o altro risultato, comprese le opzioni e i rinnovi. In caso di avviso o bando di modifica, il valore della modifica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Titolo dell'appalto o, nel caso di avvisi volontari per la trasparenza ex ante e avvisi sui risultati di concorsi di progettazione, della decisione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Il programma dei fondi dell'Unione utilizzati per finanziare almeno parzialmente l'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Il programma dei fondi dell'Unione utilizzati per finanziare almeno parzialmente l'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">La categoria dei veicoli che rientrano nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE, tra cui: veicoli leggeri (M1, M2 o N1); autobus (M3); autocarri (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">La comunicazione elettronica impone il ricorso a strumenti e dispositivi non abitualmente disponibili.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Il numero di veicoli pesanti a emissioni zero, come definiti dalla direttiva 2009/33/CE e che rientrano nel suo ambito di applicazione. Veicoli acquistati, presi in locazione o noleggio, ottenuti in leasing, o di cui è stato ottenuto il diritto d'uso mediante contratto per la prestazione di un servizio acquistato, che rientrano nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Il committente sottolinea che il presente appalto è adatto anche alle piccole e medie imprese (PMI).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Esistono ulteriori restrizioni che riguardano il luogo di esecuzione (ad es. "in qualunque luogo dello Spazio economico europeo", "ovunque nel paese in questione").</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Informazioni supplementari sul luogo di esecuzione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">La percentuale massima del valore dell'appalto che l'appaltatore deve subappaltare ricorrendo alla procedura competitiva descritta nel titolo III della direttiva 2009/81/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Il committente conosce almeno il valore stimato della parte dell'appalto che l'appaltatore subappalterà a terzi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Il committente conosce almeno la percentuale stimata di appalto che l'appaltatore subappalterà a terzi rispetto al totale dell'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Informazioni supplementari sul nulla osta di sicurezza (ad es. quale livello di nulla osta è necessario, quali membri di una squadra devono esserne in possesso, se è necessario anche per l'accesso ai documenti di gara o solo per l'esecuzione dell'appalto).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Giustificazione dell'indicazione dei criteri di aggiudicazione solo secondo l'ordine di importanza senza menzione della ponderazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Il nome del criterio di aggiudicazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Riferimento alla CVD per stabilire quale categoria di tipi di contratto si applica tra contratti di acquisto, di leasing, di locazione o di vendita a rate, contratti di servizio pubblico e contratti di servizio di cui all'allegato della CVD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Indicare se l'esecuzione dell'appalto deve avvenire nel contesto di programmi di lavoro protetti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">La lingua o le lingue nelle quali sono disponibili in forma non ufficiale i documenti di gara o loro parti. Tali versioni linguistiche non costituiscono traduzioni ufficiali e sono fornite a fini unicamente informativi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Data preferita di pubblicazione dell'avviso o bando su TED (ad es. per evitare la pubblicazione durante una festa nazionale).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Il numero di fax per contattare l'organizzazione. Per evitare che siano trattati inutilmente dati personali, il numero di fax consente l'identificazione di una persona fisica solo in caso di necessità (ai sensi dei regolamenti (UE) 2016/679 e (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Il committente è un ente aggiudicatore.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Indicare se il committente richiederà, ammetterà o non accetterà le fatture elettroniche.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Obbligo di firma elettronica qualificata o sigillo elettronico qualificato (come definiti dal regolamento (UE) n. 910/2014 del Parlamento europeo e del Consiglio).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Descrizione delle modalità di presentazione di offerte, domande di partecipazione o espressioni di interesse per via non elettronica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Nazionalità o cittadinanze dei beneficiari effettivi del vincitore, dell'offerente o del subappaltatore non sono pubblicate nei registri previsti alla direttiva (UE) 2018/843 del Parlamento europeo e del Consiglio perché il vincitore è quotato su un mercato regolamentato (ad es. una borsa valori) che assicura il livello adeguato di trasparenza nel rispetto della legislazione antiriciclaggio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">I criteri riguardano, ad esempio, la capacità economica e finanziaria o le capacità tecniche e professionali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Il criterio o i criteri del tipo dato sono stati applicati, non applicati oppure (nel caso di un avviso di preinformazione utilizzato come avviso di indizione di gara o per abbreviare i termini) la loro applicazione non è ancora nota.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Il nome del criterio (o dei criteri) di selezione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Descrizione della garanzia finanziaria obbligatoria dell'offerente al momento di presentare un'offerta. La garanzia può assumere la forma, per esempio, di un versamento al committente o di un documento bancario. La garanzia è di solito persa se l'offerente si è visto aggiudicare l'appalto ma ha rifiutato di firmare il contratto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Breve descrizione del criterio (o dei criteri) di selezione, compresi i requisiti minimi, le informazioni richieste (ad es. autodichiarazione, documentazione) e in qual modo il criterio o i criteri saranno utilizzati per la selezione dei candidati da invitare alla seconda fase della procedura (se è stabilito un numero massimo di candidati).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">È obbligatoria una garanzia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Un numero relativo al criterio (o ai criteri) di selezione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Indicare se il numero relativo a un criterio (o ai criteri) di selezione è un tipo di ponderazione (ad es. una percentuale).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Indicare se il numero relativo al criterio (o ai criteri) di selezione costituisce una soglia (ad es. un punteggio minimo, un numero massimo di offerte con i punteggi più alti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Applicazione di criteri di accessibilità per le persone con disabilità nelle specifiche tecniche.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Giustificazione della mancata applicazione dei criteri di accessibilità anche se l'oggetto dell'appalto è destinato all'uso da parte di persone fisiche.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">È stato posto termine all'utilizzo dell'avviso di preinformazione come avviso di indizione di gara (complessiva o per un lotto specifico). Non saranno aggiudicati altri appalti, oltre a quelli pubblicizzati nell'avviso in questione, sulla base dell'avviso di preinformazione utilizzato come avviso di indizione di gara. Questo campo può essere utilizzato anche se l'avviso di aggiudicazione non pubblica l'aggiudicazione di alcun appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">La versione dell'avviso o bando. Tale elemento aiuta, per esempio, a tenere traccia delle versioni degli avvisi o bandi o delle modifiche di tali documenti prima della loro pubblicazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Riferimento alla versione del precedente avviso o bando che deve essere rettificata. Tale elemento aiuta, per esempio, a tenere traccia delle versioni degli avvisi o bandi o delle modifiche di tali documenti prima della loro pubblicazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Numero di offerte o domande di partecipazione ricevute. Le offerte che comprendono varianti o le offerte multiple presentate (per uno stesso lotto) dallo stesso offerente sono contate come offerta singola.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">La forma giuridica che deve essere assunta da un gruppo di offerenti cui viene aggiudicato un appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Tipi di offerte o domande di partecipazione ricevute. Va indicato il numero complessivo delle offerte e domande ricevute. Se un avviso o bando non rientra nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/81/CE e non riguarda servizi sociali o altri servizi specifici, indicare il numero di offerte ricevute da microimprese, piccole e medie imprese; vanno indicati anche il numero di offerte ricevute da offerenti con sede in altri paesi dello Spazio economico europeo e il numero di offerte ricevute da offerenti con sede in paesi al di fuori dello Spazio economico europeo. Vanno conteggiate tutte le offerte indipendentemente dalla loro ammissibilità. Per le offerte presentate da un gruppo di offerenti (ad es. un consorzio) l'offerta va conteggiata nella categoria pertinente (ad es. PMI) se la maggior parte dei lavori sarà prevedibilmente eseguita da offerenti che ricadono in tale categoria (ad es. sono PMI).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Un gruppo di offerenti cui viene aggiudicato un appalto deve assumere una determinata forma giuridica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Descrizione del motivo principale della rettifica dell'avviso o bando rispetto all'avviso o bando originale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">L'offerente deve presentare offerte per tutti i lotti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Indicare se gli offerenti sono tenuti a presentare le offerte (o loro parti) sotto forma di catalogo elettronico, se questa opzione è solo consentita, o se non è consentita.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Se si fa ricorso ad un accordo quadro con riapertura di gara o senza riapertura di gara.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Indicare se si fa ricorso ad un sistema dinamico di acquisizione e, nel caso di centrali di committenza, se committenti non indicati nell'avviso o bando in questione possono utilizzare tale sistema.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Si fa ricorso a un'asta elettronica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">L'appalto è aggiudicato nell'ambito di un accordo quadro.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Gli offerenti possono presentare più di una offerta (per un dato lotto).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Informazioni principali sul finanziamento e sui pagamenti e/o riferimento alle disposizioni pertinenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Il ruolo specifico svolto dall'organizzazione nella procedura di appalto (ad es. capofila, organizzazione alla quale rivolgersi per informazioni complementari sulla procedura di appalto).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Indicare se le informazioni relative all'offerente possono essere integrate anche dopo il termine di presentazione dell'offerta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Descrizione delle informazioni relative all'offerente che possono essere integrate anche dopo il termine di presentazione dell'offerta</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Indicare se almeno parte dell'appalto sarà subappaltata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Processo volto all'acquisizione di beni, servizi e lavori con impatto ambientale ridotto durante tutto il loro ciclo di vita.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Obiettivo di carattere sociale perseguito mediante i lavori, le forniture o i servizi (ad es. condizioni di lavoro eque).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Indicazione del fatto che l'oggetto dell'appalto riguarda R&amp;S (vale a dire ricerca, sviluppo, collaudo) e/o acquisizione di soluzioni innovative (vale a dire lavori, forniture o servizi innovativi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Descrizione delle modalità attraverso le quali la procedura di appalto è finalizzata a ridurre gli impatti ambientali dell'appalto, conseguire obiettivi sociali e/o acquisire un lavoro, fornitura o servizio di tipo innovativo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">L'accordo quadro prevede un numero massimo di partecipanti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Il termine entro il quale gli offerenti privi di un nulla osta di sicurezza possono ottenerlo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Indicare se le informazioni riguardano un ricorso o una decisione in merito a un ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Identificativo di un ricorso o di una decisione in merito a un ricorso. Se oggetto di appello presso un organismo competente di istanza superiore, un ricorso deve ricevere un nuovo identificativo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Identificativo del ricorso o ricorsi che ha/hanno dato adito alla decisione in questione o una decisione in merito a un ricorso che è oggetto di appello con il ricorso in questione. Una decisione in merito a un ricorso che è stata presa su iniziativa dell'organo competente ("ex officio") non è preceduta da un ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Identificativo di una o più sezioni dell'avviso o bando in questione. Le informazioni della sezione relativa al ricorso si riferiscono a tale sezione o sezioni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">La data e l'ora in cui è stato presentato un ricorso o è stata adottata una decisione in merito a un ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Titolo di un ricorso o di una decisione in merito a un ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Descrizione del ricorso o della decisione in merito o di tutte le altre informazioni supplementari.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Indicare se devono essere riportati i nomi e le qualifiche professionali del personale incaricato dell'esecuzione dell'appalto.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Tipo di decisione (ad esempio accolto, respinto perché il ricorrente non era legittimato ad agire).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Tipo di irregolarità invocata nel ricorso o confermata nella decisione in merito al ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Azione correttiva (ad esempio misura provvisoria, risarcimento) richiesta nel ricorso o applicata dalla decisione in merito al ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Valore dell'azione correttiva (ad esempio risarcimento, ammenda).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Localizzatore uniforme di risorse (ad esempio l'indirizzo web) dei documenti riguardanti il ricorso o la decisione in merito a un ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Diritti versati per la presentazione del ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Il ricorso è stato ritirato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">La data e l'ora in cui è stato ritirato il ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Motivi del ritiro del ricorso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">È richiesto un accordo di non divulgazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Informazioni supplementari sull'accordo di non divulgazione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Data e ora in cui l'avviso o bando è stato trasmesso elettronicamente dall'eSender all'Ufficio delle pubblicazioni dell'Unione europea</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">La procedura d'appalto comprende il ricorso a criteri consolidati per gli appalti pubblici verdi (criteri di selezione, specifiche tecniche, criteri di aggiudicazione e condizioni di esecuzione dell'appalto) a livello nazionale, unionale o a un altro livello, se applicabile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Indicare dove sono definiti i motivi di esclusione, ad esempio documenti di gara o DGUE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">I criteri o il criterio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">La direttiva sull'efficienza energetica (DEE) (UE) 2023/1791 si applica alla procedura di appalto in questione.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Elenco di prodotti, lavori e servizi coperti dalla Direttiva sull'etichettatura energetica, dalla Direttiva Ecodesign, dai criteri di appalti pubblici verdi dell'Unione, dal Regolamento 2020/740. Ai fini della segnalazione, sono inclusi anche gli edifici coperti dall'obbligo dell'articolo 7 dell'EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Etichette di efficienza energetica indicate per i prodotti (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Il valore del consumo energetico in kWh/anno per i prodotti per i quali non esiste un'etichetta, e il risparmio energetico in kWh/anno per i servizi, gli edifici o i lavori. Per i prodotti si prega di segnalare il consumo energetico annuo del prodotto. Per i servizi, i lavori e gli edifici si prega di segnalare il risparmio energetico annuo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Unità in cui è espresso il numero che indica l'efficienza energetica, ad esempio kWh/anno.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">La quantità fornita o stimata. Per i prodotti si prega di segnalare il numero di prodotti. Per gli edifici si prega di segnalare la superficie utile in m2. Per i lavori o i servizi non è necessario un valore</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Indicare dove sono definiti i criteri di selezione, ad esempio documenti di gara o DGUE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Caratteristiche principali della procedura (ad es. descrizione delle singole fasi) e informazioni sulle modalità per reperire la totalità delle regole che governano la procedura. Tali informazioni vanno indicate se la procedura non è una di quelle citate dalle direttive sugli appalti. Può trattarsi, per esempio, di concessioni, di servizi sociali e altri servizi specifici, e della pubblicazione volontaria di procedure di appalto al di sotto delle soglie di appalto UE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Si farà ricorso all'ordinazione elettronica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Sarà utilizzato il pagamento elettronico.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Appalto il cui obiettivo sarà probabilmente incluso anche in un altro appalto nel prossimo futuro. (Ad esempio un servizio comunale appaltato con regolarità. Non è inclusa l'aggiudicazione di appalti multipli nell'ambito di uno stesso sistema di qualificazione, accordo quadro o sistema dinamico di acquisizione.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Qualsiasi informazione supplementare sulla reiterazione (ad es. la tempistica stimata).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">La lingua in cui possono essere presentate le offerte, domande di partecipazione o espressioni di interesse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Il periodo successivo al termine di presentazione dell'offerta nel quale le offerte devono rimanere valide.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Descrizione dei termini per le procedure di ricorso.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Uno dei seguenti campi deve essere compilato: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Aggiungere tutti i lotti che si desidera includere nel gruppo di lotti.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Se si utilizza un identificativo interno per la procedura e i lotti, si prega di inserirlo. Si prega di utilizzare identificativi diversi per ciascun lotto.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Inserire le date di durata OPPURE il periodo di durata.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Un numero deve essere collegato a un metodo e deve essere sommato al valore totale del criterio attuale.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Questo campo può fare riferimento al capitolato d'oneri.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Uno dei seguenti campi deve essere compilato: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Prima è necessario creare l'organizzazione nella sezione "Organizzazioni" e poi selezionarla dall'elenco a discesa.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Avviso o bando</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Comunicazioni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Documenti di gara</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Condizioni di presentazione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Programmazione precedente</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Risultati della procedura per lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Subappalti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Obiettivo</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Classificazione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Committente</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Aggiudicazione di gruppi di lotti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Durata</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Criterio di aggiudicazione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Vincitore</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Premio</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Criterio di aggiudicazione: numero</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Valore massimo di un gruppo di lotti di un accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Valore massimo stimato di gruppo di lotti in accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Fondi UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Appalto con fondi UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Ricorsi al committente: sintesi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Ricorsi al committente: richieste</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Fondi UE: info</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Risultati dell'avviso o bando</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Motivi di esclusione e criteri di selezione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Motivi di esclusione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Criteri di selezione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organizzazione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Premi e giuria</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Altri requisiti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Tecniche</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Criteri di aggiudicazione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Luogo di esecuzione</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Seconda fase</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Condizioni dell'appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Offerte e domande ricevute</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Appalto strategico</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Informazioni CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Veicoli CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Organismo responsabile delle procedure di ricorso</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Ricorso</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Criteri di selezione per invito seconda fase: numero</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Modifica</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Pubblicazione non immediata</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Rettifica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Base giuridica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Tipo di avviso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Tipo di formulario</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identificativo della procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Data di trasmissione dell'avviso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Obiettivo dell'appalto strategico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Organizzazione: ruolo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Diritto transfrontaliero applicabile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Attività dell'amministrazione aggiudicatrice</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Tipo di procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">La procedura è accelerata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Giustificazione della durata dell'accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Forma giuridica del committente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Ulteriori committenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Valore approssimativo dell'accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Numero massimo di partecipanti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">L'appalto è soggetto all'accordo sugli appalti pubblici (AAP)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Valore massimo dell'accordo quadro in questo avviso o bando</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Il sistema dinamico di acquisizione è chiuso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Il committente si riserva il diritto di aggiudicare l'appalto in base alle offerte iniziali senza ulteriore negoziazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">L'asta elettronica si svolge al seguente indirizzo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identificativo dell'avviso precedente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identificativo della parte dell'avviso precedente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identificativo della procedura precedente che giustifica l'aggiudicazione diretta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Data stimata della pubblicazione di un avviso o bando di gara nell’ambito della procedura in questione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Termine per la richiesta di informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Data stimata dell'invio degli inviti a presentare le offerte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Termine per il ricevimento delle offerte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Termine per il ricevimento delle domande di partecipazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Data di apertura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Luogo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Altra giustificazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Giustificazione della procedura accelerata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Giustificazione dell'aggiudicazione diretta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Programmazione precedente: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Criteri di aggiudicazione: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Tecniche: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Comunicazione: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Risultati: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identificativo del lotto o gruppo di lotti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Informazioni supplementari: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identificativo della sezione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Condizioni: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Documenti: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Presentazione: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Luogo di esecuzione: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Organizzazione: Identificativo di sezione dell'avviso o bando</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Appalto strategico: identificativo di sezione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Ricorsi al committente: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Durata: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Fondi: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Lotti inclusi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Seconda fase: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Premi: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Selezione: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Requisiti: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">L'accesso a determinati documenti di gara è limitato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Motivo principale della modifica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Descrizione delle modifiche</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Status del processo di selezione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Motivo per cui un vincitore non è stato scelto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Data di conclusione dell'appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Data di selezione del vincitore</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Indirizzo dei documenti di gara</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identificativo dell'appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identificativo della sezione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Indirizzo dell'appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Valore massimo degli accordi quadro per il gruppo di lotti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Valore di riestimo dell'accordo quadro per un gruppo di lotti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Valore massimo dell'accordo quadro per il gruppo di lotti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Servizio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Ricavo previsto proveniente dal committente che ha aggiudicato la concessione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Valore di tutti i contratti assegnati in questo avviso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Ricavo previsto proveniente dagli utenti della concessione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Metodo utilizzato per calcolare il valore stimato della concessione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Dimensioni dell'operatore economico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Presentazione elettronica delle offerte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Classificazione nell'elenco dei vincitori</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">L'offerta è stata classificata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Indirizzo per la presentazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Giustificazione del motivo per cui la presentazione elettronica non è possibile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Paese di origine del prodotto o del servizio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">L'offerta è una variante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Campo da pubblicare successivamente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Motivazione della pubblicazione successiva</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Codice della motivazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Data di pubblicazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Motivo della modifica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Descrizione delle modifiche</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Titolo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Identificativo interno</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Natura dell'appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Quantità</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Tipo di classificazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Classificazione principale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Classificazione aggiuntiva</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Valore stimato al netto dell'IVA</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Valore massimo dell'accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Numero massimo di lotti per i quali un offerente può presentare offerte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identificativo dell'offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Appalto: identificativo dell'offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Numero massimo di lotti per i quali può essere aggiudicato un appalto a un offerente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Gruppo di lotti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Durata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">I criteri saranno utilizzati per selezionare i candidati da invitare alla seconda fase della procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Qualsiasi appalto di servizi successivo al concorso sarà aggiudicato a uno dei vincitori del concorso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">La decisione della giuria è vincolante per il committente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Posizione del beneficiario del premio nella classifica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Membri della giuria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Partecipanti già selezionati</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Numero minimo di candidati da invitare alla seconda fase della procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Nome ufficiale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Numero di registrazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identificativo dei fondi UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identificativo dei fondi UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Referente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefono</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Indirizzo internet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-mail</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Suddivisione del paese (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Suddivisione del paese (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Profilo del committente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Indirizzo per lo scambio di informazioni (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Numero massimo di candidati da invitare alla seconda fase della procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Indirizzo postale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Indirizzo postale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Codice postale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Codice postale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Località</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Località</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Paese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Paese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">La procedura si svolge in diverse fasi. In ogni fase possono essere eliminati alcuni partecipanti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Opzioni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Natura aggiuntiva dell'appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Data di inizio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Data di fine durata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Durata: altro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Tipo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Descrizione delle opzioni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Criterio di aggiudicazione: numero</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Il numero è un tipo di ponderazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Il numero è un valore determinato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Il numero costituisce una soglia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Descrizione del metodo da utilizzare se la ponderazione non può essere espressa da criteri</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Subappalto: valore</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Subappalto: percentuale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Valore gruppo di lotti di un accordo quadro: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Valore massimo stimato di un gruppo di lotti di un accordo quadro: identificativo del lotto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Altre informazioni sul rinnovo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">È richiesto il nulla osta di sicurezza</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Rinnovi massimi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">L'appalto è finanziato almeno in parte da fondi dell'Unione europea</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Attività dell'ente aggiudicatore</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Fondi UE: ulteriori dettagli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Fondi UE: ulteriori dettagli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Le informazioni sui documenti riservati sono disponibili all'indirizzo seguente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Unità</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Varianti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Termine per il ricevimento delle manifestazioni di interesse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Data stimata dell'invio degli inviti a manifestare interesse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Nome</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">L'organizzazione è una persona fisica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">La procedura o il lotto in questione, annullata/o o senza esito, sarà indetta/o nuovamente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Numero dei ricorsi al committente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Tipo di presunta irregolarità</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Percentuale minima del valore dell'appalto che l'appaltatore deve subappaltare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Valore del premio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Un obbligo che l'offerente deve rispettare in relazione al subappalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Indicazione obbligatoria del subappalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Valore di riestimo dell'accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Esiste un numero massimo di candidati che possono essere invitati alla seconda fase della procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Regolamento sulle sovvenzioni straniere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Misure di sovvenzioni straniere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Misure IPI applicabili</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Misura IPI specifica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Numero di domande di gara che rientrano in questa misura IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Eccezione all'applicazione della misura IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Motivi preminenti di interesse pubblico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Condizioni relative all'esecuzione dell'appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identificativo/versione dell'avviso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Lingue in cui il presente avviso è ufficialmente disponibile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Nazionalità del titolare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Giustificazione dell'accesso limitato a determinati documenti di gara</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Lingue in cui i documenti di gara sono ufficialmente disponibili</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Valore massimo dell'accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Partecipazione riservata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Valore dell'offerta ammissibile più bassa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Valore dell'offerta ammissibile più alta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Numero di denuncianti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Numero totale di veicoli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Numero di veicoli puliti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">L'appalto rientra nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE del Parlamento europeo e del Consiglio sulla promozione di veicoli puliti (direttiva sui veicoli puliti o CVD)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">I documenti di gara sono stati modificati il</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Rettifica di documenti di gara: data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Valore dell'offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Titolo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Nome del progetto o programma finanziato dall'UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Programma dei fondi UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Categoria del veicolo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Utilizzo di uno strumento di comunicazione ad hoc</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Numero di veicoli pesanti a emissioni zero</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">L'appalto si addice anche alle piccole e medie imprese (PMI)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Ulteriori restrizioni sul luogo di esecuzione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Percentuale massima del valore dell'appalto che l'appaltatore può subappaltare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Il valore del subappalto è noto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">La percentuale del subappalto è nota</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Giustificazione della mancata indicazione della ponderazione dei criteri di aggiudicazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Nome</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Riferimento alla CVD per stabilire quale categoria di appalto si applica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">L'esecuzione dell'appalto deve avvenire nel contesto di programmi di lavoro protetti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Lingue in cui i documenti di gara (o loro parti) sono ufficiosamente disponibili</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Data di pubblicazione preferita</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Il committente è un ente aggiudicatore</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Fatturazione elettronica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Obbligo di firma elettronica qualificata o sigillo elettronico qualificato [come definiti dal regolamento (UE) n. 910/2014]</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Il vincitore è quotato su un mercato regolamentato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Tipo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Uso del criterio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Nome</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Descrizione della garanzia finanziaria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">È obbligatoria una garanzia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Criteri di selezione per invito seconda fase: numero</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Il numero è un tipo di ponderazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Il numero costituisce una soglia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Applicazione di criteri di accessibilità per le persone con disabilità nelle specifiche tecniche</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Giustificazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">La gara d'appalto si è conclusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Versione dell'avviso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Versione dell'avviso precedente da modificare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Numero di offerte o domande di partecipazione ricevute</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Forma giuridica che deve essere assunta da un gruppo di offerenti cui viene aggiudicato un appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Offerte e domande ricevute: tipo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Un gruppo di offerenti cui viene aggiudicato un appalto deve assumere una determinata forma giuridica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">L'offerente deve presentare offerte per tutti i lotti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Catalogo elettronico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Si tratta di un accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Si tratta di un sistema dinamico di di acquisizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Si tratta di un'asta elettronica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">L'appalto è aggiudicato nell'ambito di un accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Gli offerenti possono presentare più di un'offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Accordo finanziario</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Organizzazione: ruolo specifico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informazioni relative all'offerente che possono essere integrate anche dopo il termine di presentazione dell'offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Subappalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Approccio per ridurre gli impatti ambientali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Obiettivo di carattere sociale perseguito</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Obiettivo innovativo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">L'accordo quadro prevede un numero massimo di partecipanti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Pagamenti effettuali per l'offerta: valore</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Termine per il rilascio del nulla osta di sicurezza</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Pagamenti effettuali per l'offerta: informazioni supplementari sul valore</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Durata: informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Offerta: sanzioni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Ricorso: richiesta o decisione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Ricorso: identificativo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Ricorso: identificativo precedente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Ricorso: identificativo di sezione dell'avviso o bando</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Ricorso: data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Ricorso: titolo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Ricorso: descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Vanno indicati nomi e qualifiche professionali del personale incaricato dell'esecuzione dell'appalto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Ricorso: tipo di decisione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Ricorso: tipo di irregolarità</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Ricorso: tipo di risoluzione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Ricorso: valore di risoluzione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Ricorso: URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Ricorso: tariffa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Ricorso: richiesta annullata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Ricorso: data annullamento richiesta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Ricorso: ragioni annullamento richiesta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Ricorso: tipo di organo competente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Scadenza ricezione risposte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">È richiesto un accordo di non divulgazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Informazioni supplementari sull'accordo di non divulgazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Data di trasmissione da parte dell'eSender dell'avviso o bando</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Revisione dell'identificatore tecnico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Appalti verdi: criteri</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Fonte dei motivi di esclusione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identificatore del corpo di revisione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identificatore del richiedente la revisione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Criteri di selezione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED applicabile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">Lista EED</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Etichetta di efficienza energetica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Consumo energetico in kWh/anno</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Risparmio energetico in kWh/anno</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Quantità di efficienza energetica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Fonte dei criteri di selezione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Caratteristiche principali della procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Si farà ricorso all'ordinazione elettronica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Sarà utilizzato il pagamento elettronico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Si tratta di un appalto rinnovabile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Lingue in cui possono essere presentate le offerte o le domande di partecipazione</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Termine entro il quale l'offerta deve rimanere valida</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informazioni sui termini per il riesame</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Numero di pubblicazione dell'avviso</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Numero dell'edizione della GU S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Data di pubblicazione</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">La durata dell'appalto è prorogata a causa dei beni essenziali necessari per la prestazione del servizio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Elenco dei beni utilizzati per la prestazione dei servizi pubblici</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Importanza dei beni essenziali forniti rispetto all'insieme dei beni necessari per la fornitura dei servizi pubblici</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Uso predominante dei beni</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Condizioni dell'appalto: codice</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Condizioni dell'appalto: descrizione (diverse dalla destinazione dei ricavi)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Destinazione dei ricavi</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Sanzioni e premi: codice</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Sanzioni e premi: descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Codice per l'allocazione dei ricavi delle vendite di biglietti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Natura dei servizi di trasporto</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Capofila</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Centrale di committenza per l'aggiudicazione di appalti o la conclusione di accordi quadro per lavori, forniture o servizi destinati ad altri committenti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Centrale di committenza per l'acquisizione di forniture e/o servizi destinati ad altri committenti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Sottotipo di avviso</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Chilometri di servizi di trasporto pubblico di passeggeri</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Avviso o bando precedente</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Il presente avviso contiene informazioni riguardanti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Settore di attività</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Località</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Codice postale</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Paese</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Data di registrazione</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Nome della pubblicazione</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Titolo dell'annuncio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL dell'annuncio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Data di pubblicazione dell'annuncio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Edizione della pubblicazione</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Informazioni supplementari</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">E-mail del mittente</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Versione linguaggio commerciale universale: identificativo (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Personalizzazione: identificativo (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Tipo di servizio fornito</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Stato del documento</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Requisito di esecuzione: codice</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">L'esecuzione è riservata a una professione specifica. Riferimento alla base legale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Obiettivo di qualità: codice</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Obiettivo di qualità: descrizione</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">Metrica di consumo EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">Metrica di risparmio EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Committente: categorie</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Avviso che ha creato l'accordo quadro</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Indirizzo web della legislazione fiscale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID del documento di legislazione fiscale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID del documento di legislazione ambientale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID del documento di legislazione sul lavoro</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Indirizzo web della legislazione ambientale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Indirizzo web della legislazione sul lavoro</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID dei documenti di acquisto</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">È consentito il subappalto</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Tipo di veicolo</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Numero di veicoli</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Beneficiario effettivo finale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Responsabile della parte offerente</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">ID tecnico dell'organizzazione (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">ID tecnico del punto di contatto (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">ID tecnico del UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">ID tecnico della parte offerente (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Nome della parte offerente</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organizzazione che svolge questo ruolo</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organizzazione o punto di contatto specifico</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organizzazione che svolge questo ruolo</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Parte offerente</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Riferimento al contratto</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">ID tecnico del contratto</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">ID tecnico di un'offerta ricevuta</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">ID tecnico dell'offerta</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">ID tecnico del risultato del lotto (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Data di aggiudicazione del modello di offerta</entry>
</properties>
