<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Lithuanian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Pagrindinė informacija apie skelbimą.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Bendra informacija apie bendravimą su pirkėju (-ais). Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informacija apie pirkimo dokumentus. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informacija apie pasiūlymo, dalyvavimo prašymo arba susidomėjimo pareiškimo pateikimo sąlygas. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informacija apie išankstinį informacinį skelbimą arba kitą panašų skelbimą, susijusį su šiuo skelbimu. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informacija apie viešojo pirkimo procedūros rezultatus. Ši informacija įvairuoja priklausomai nuo pirkimo dalies.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informacija apie sutarties dalis, dėl kurių rangovas su trečiosiomis šalimis sudarys subrangos sutartis.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informacija apie viešojo pirkimo procedūros tikslą. Ši informacija teikiama apie visą pirkimo procedūrą ir, jei ji suskaidyta į pirkimo dalis, taip pat apie kiekvieną jos dalį. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informacija apie klasifikatorių (-ius), naudojamą pirkimui aprašyti. Naudojamas Bendro viešųjų pirkimų žodyno (BVPŽ) tipo klasifikatorius. Be to, ateityje gali būti įtraukti kiti klasifikatoriai.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Papildoma informacija apie pirkėją</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informacija apie pirkėjo ir pasiūlymą pateikusio laimėtojo sutartį. Savanoriškų ex-ante skelbimų skaidrumo sumetimais ir skelbimų apie projekto konkurso rezultatus atveju informacija apie atitinkamai vertinimo komiteto arba vertinimo komisijos sprendimą. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pasiūlymo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informacija apie pasiūlymą. Ši informacija įvairuoja priklausomai nuo pirkimo dalies. Projekto konkursų, kai kurių preliminariųjų sutarčių, konkurencinių dialogų ir inovacijų partnerysčių atveju ši informacija taip pat gali įvairuoti priklausomai nuo organizacijos.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Dalyviai pasiūlymus gali pateikti ne tik dėl atskirų pirkimo dalių, bet ir dėl čia nurodytų dalių grupių. Tada pirkėjas gali palyginti dėl pirkimo dalių grupių pateiktus pasiūlymus su dėl atskirų pirkimo dalių pateiktais pasiūlymais ir įvertinti, kuri galimybė geriausiai atitinka sutarties skyrimo kriterijus. Kiekviena pirkimo dalių grupė turi turėti aiškius sutarties skyrimo kriterijus.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informacija apie sutarties, preliminariosios sutarties, dinaminės pirkimo sistemos ar kvalifikacijos vertinimo sistemos galiojimo trukmę. Galiojimo trukmė turi apimti visas pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informacija apie sutarties skyrimo kriterijų.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Papildoma informacija apie laimėtoją, dalyvį arba subrangovą.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informacija apie projekto konkurso, inovacijų partnerystės ar konkurencinio dialogo laimėtojui skirto prizo vertę ir vietą vertinimo skalėje (pvz., „1-oji vieta – 10 000 EUR“, „2oji vieta – 5 000 EUR“).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informacija apie sutarties skyrimo kriterijų skaičių.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informacija apie didžiausiąją vertę, kurią galima išleisti pagal preliminariąją sutartį pirkimo dalių grupei. Ši informacija gali būti pateikta, kai pirkimo dalių grupės didžiausioji vertė yra mažesnė už atskirų šio pirkimo dalių verčių sumą (pvz., kai tas pats biudžetas naudojamas kelioms dalims). Tai didžiausios vertės, apskaičiuotos remiantis laimėtojo pasiūlymu arba laimėtojų pasiūlymais.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informacija apie didžiausiąją vertę, kurią galima išleista pagal preliminariąją sutartį pirkimo dalių grupei. Ši informacija gali būti pateikta, kai pirkimo dalių grupės didžiausioji vertė yra mažesnė už atskirų šios pirkimo dalių grupės verčių sumą (pvz., kai tas pats biudžetas naudojamas kelioms dalims).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informacija apie pirkimo procedūrą</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informacija apie Sąjungos fondus, naudojamus pirkimui finansuoti. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informacija apie Sąjungos fondus, naudojamus sutarčiai finansuoti. Pateikiama labai konkreti informacija (pvz., apie konkrečius projektus, o ne vien veiksmų programas.)</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Trumpa informacija apie pirkėjo gautus prašymus peržiūrėti kurį nors jo sprendimą (pvz., technines specifikacijas, sprendimą dėl skyrimo), kaip nustatyta Tarybos direktyvoje 89/665/EEB ir Tarybos direktyvoje 92/13/EEB, ir apie peržiūros prašymų pateikėjus. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informacija apie pirkėjo gautų prašymų peržiūrėti kurį nors jo sprendimą (pvz., technines specifikacijas, sprendimą dėl skyrimo) skaičių ir rūšis.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informacija apie Europos Sąjungos fondus, kurie bus naudojami procedūrai finansuoti. Pateikiama labai konkreti informacija (pvz., apie konkrečius projektus, o ne vien veiksmų programas.)</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Šiam pasiūlymui taikytų TVPP priemonių sąrašas.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informacija apie visus pirkimo procedūros arba, jei yra, apie atskirų šiame skelbime paskelbtų pirkimo dalių, rezultatus.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informacija apie šioje pirkimo procedūroje naudojamus pašalinimo pagrindus ir atrankos kriterijus.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Trumpas su dalyvių asmenine padėtimi susijusių kriterijų, dėl kurių jie gali būti pašalinti iš konkurso, aprašymas. Į jį įtraukiamas visų tokių kriterijų sąrašas ir pateiktina informacija (pvz., savideklaracija, dokumentai). Jame taip pat gali būti nurodyti konkretūs nacionaliniai pašalinimo pagrindai.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informacija apie atrankos kriterijus (arba kriterijų). Išvardijami visi kriterijai. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informacija apie organizaciją. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies, sutarties, pasiūlymo ir pan. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Projekto konkurso apdovanojimas ir vertinimo komisija. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informacija apie visus kitus dalyvavimo procedūroje reikalavimus ir būsimos sutarties sąlygas. Į reikalavimus įtraukiamas metodų, pagal kuriuos bus tikrinamas jų įvykdymas, aprašymas. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informacija apie tokių metodų rinkinių kaip preliminariosios sutartys neskelbiant naujo konkurso, preliminariosios sutartys skelbiant naują konkursą, dinaminės pirkimo sistemos ir elektroniniai aukcionai naudojimą. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informacija apie sutarties skyrimo kriterijus. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informacija apie pagrindinę darbų vykdymo vietą, jei perkami darbai; pagrindinę prekių tiekimo ir paslaugų teikimo vietą, jei perkamos prekės ar paslaugos. Jei sutarties vykdymo vieta apima kelis NUTS 3 lygio regionus (pvz., greitkelį, nacionalinį įdarbinimo centrų tinklą), nurodomi visi atitinkami kodai. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informacija apie dviejų etapų procedūros antrąjį etapą. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Papildoma informacija, kuri gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informacija apie būsimos sutarties sąlygas. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo pirkimo dalies. Jeigu išankstinis informacinis skelbimas naudojamas tik kaip informacija, ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo dalies, kuri vėliau gali tapti pirkimo dalimi arba atskira procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informacija apie gautas pasiūlymų arba prašymų dalyvauti rūšis.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informacija apie strateginį viešąjį pirkimą. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo skelbimo skirsnio.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informacija apie sutartis ir transporto priemones, kurioms taikoma NTPD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Išsami informacija apie transporto priemones, kurioms taikoma NTPD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informacija apie atrankos kriterijų (arba kriterijaus), kurie (-is) taikomi (-as) atrenkant kandidatus į antrąjį procedūros etapą, skaičių.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informacija apie sutarties pakeitimus (pvz., papildomi darbai, paslaugos ar prekės). Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo ankstesnio skelbimo skirsnių.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informacija apie laukus, kurie nėra skirti skelbti nedelsiant. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo lauko.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informacija apie BT-811 atrinktų gaminių energijos vartojimo efektyvumą.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informacija apie skelbimo pakeitimus. Ši informacija gali įvairuoti priklausomai nuo ankstesnio skelbimo skirsnių.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Teisinis pagrindas (pvz., Sąjungos arba nacionalinės teisės aktas), kuriuo vadovaujantis vykdoma pirkimo procedūra arba – išankstinių informacinių pranešimų atveju – kuriuo vadovaujantis bus vykdoma (-os) pirkimo procedūra (-os).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Skelbimo rūšis pagal pirkimų teisės aktus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Formos tipas pagal pirkimų teisės aktus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Europos viešųjų pirkimų procedūros identifikatorius – unikalus viešojo pirkimo procedūros identifikatorius. Šio identifikatoriaus naudojimas visose paskelbtose šio skelbimo versijose (pvz., paskelbtose TED, nacionaliniuose skelbimo portaluose, regioniniuose skelbimų portaluose), leidžia tiksliai identifikuoti pirkimo procedūras visoje Sąjungoje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Data ir laikas, kai pirkėjas išsiuntė skelbimą paskelbti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Pirkimo procedūra siekiama sumažinti viešojo pirkimo poveikį aplinkai, įgyvendinti socialinius tikslus ir (arba) pirkti inovatyvų darbą, prekes ar paslaugas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Organizacijos vaidmuo pirkimo procedūroje (pvz., pirkėjas, laimėtojas). Skelbime nurodomos visos procedūroje dalyvaujančios organizacijos, kurios yra pirkėjos; laimėtojos; peržiūros institucijos; pirkėjos, įsigyjančios kitiems pirkėjams skirtas prekes ir (arba) paslaugas; pirkėjos, skiriančios viešojo pirkimo sutartis arba sudarančios preliminariąsias sutartis dėl kitiems pirkėjams skirtų darbų, prekių ar paslaugų.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Taikytina teisė, kai įvairių šalių pirkėjai kartu perka atlikdami vieną pirkimo procedūrą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Pagrindinė perkančiosios organizacijos veikla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Pirkimo procedūros būdas (pvz., remiantis šio akto konstatuojamosiose dalyse nurodytose viešųjų pirkimų direktyvose nurodytais būdais).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Taikant pagreitintą procedūrą dalyvavimo prašymų arba pasiūlymų priėmimo terminas dėl skubumo gali būti sutrumpintas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Pagrindimas dėl išimtinių atvejų, kai preliminariosios sutarties galiojimas viršija teisės aktuose nustatytas ribas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Pirkėjo forma pagal viešųjų pirkimų teisę (pvz., centrinės valdžios institucija, viešosios teisės reglamentuojama įstaiga, valstybinė įmonė).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Kitos pirkėjų, kurie dalyvauja preliminariojoje sutartyje ir kurių pavadinimai nenurodomi (pvz., „visos ligoninės Toskanos regione“), kategorijos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Apytikslė vertė, bus išleista pagal šiame skelbime nurodytą (-as) preliminariąją (-iąsias) sutartį (-is) per visą jos (jų) galiojimo trukmę, visoms pirkimo dalims, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus, apskaičiuota remiantis laimėtojo pasiūlymu ar laimėtojų pasiūlymais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Preliminariojoje sutartyje numatytas didžiausias dalyvių skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Pirkimui taikoma Sutartis dėl viešųjų pirkimų (SVP)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Didžiausia vertė, kurią galima išleisti pagal šiame skelbime nurodytą (-as) preliminariąją (-iąsias) sutartį (-is) per visą jos (jų) galiojimo trukmę, visoms pirkimo dalims, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus, apskaičiuota remiantis laimėtojo pasiūlymu ar laimėtojų pasiūlymais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Dinaminės pirkimo sistemos taikymas nutraukiamas. Be šiame skelbime paskelbtų sutarčių, pagal dinaminę pirkimo sistemą kitų sutarčių nebebus skiriama. Šis laukas gali būti naudojamas, net jei skelbimu apie sutarties skyrimą pranešama, kad neskiriama jokia sutartis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Pirkėjas pasilieka teisę skirti sutartį remdamasis pirminiais pasiūlymais ir be derybų.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Bet kokia papildoma informacija apie elektroninį aukcioną.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Elektroninio aukciono interneto adresas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Elektroniniams ryšiams palaikyti reikia naudoti priemones ir prietaisus, kurie nėra visuotinai prieinami. Universalusis ištekliaus adresas (pvz., interneto adresas), kuriuo suteikiama neribota ir visapusiška tiesioginė prieiga prie šių priemonių ir įrenginių.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Išankstinio informacinio skelbimo arba kito panašaus skelbimo, susijusio su šiuo skelbimu, identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Išankstinio informacinio skelbimo arba kito panašaus skelbimo, susijusio su šiuo skelbimu, dalies identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Ankstesnės procedūros, kuria pagrindžiamas procedūros, kuria leidžiama tiesiogiai skirti sutartį, t. y. procedūros, pagal kurią kvietimo dalyvauti konkurse nebūtina skelbti Europos Sąjungos oficialiajame leidinyje, taikymas, identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Numatoma skelbimo apie viešąjį pirkimą pagal šią procedūrą paskelbimo data.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Terminas, per kurį galima prašyti pateikti papildomos informacijos apie pirkimo procedūrą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Numatoma kvietimų pateikti pasiūlymus pagal dviejų (arba daugiau) etapų procedūras išsiuntimo data.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Pasiūlymų priėmimo terminas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Dalyvavimo prašymų priėmimo terminas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Data ir laikas, kada bus atplėšiami vokai su pasiūlymais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Vieta (pvz., fizinis adresas, URL), kurioje bus viešai atplėšiami vokai su pasiūlymais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Išsamesnė informacija apie viešą vokų su pasiūlymais atplėšimą (pavyzdžiui, kas gali dalyvauti atplėšiant vokus ir ar tam asmeniui reikalingas leidimas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Pagrindimas, kodėl taikoma procedūra, kuria leidžiama tiesiogiai skirti sutartį, t. y. procedūra, pagal kurią kvietimo dalyvauti konkurse nebūtina skelbti Europos Sąjungos oficialiajame leidinyje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Pagrindimas, kodėl taikoma pagreitinta procedūra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Pagrindimas, kodėl taikoma procedūra, kuria leidžiama tiesiogiai skirti sutartį, t. y. procedūra, pagal kurią kvietimo dalyvauti konkurse nebūtina skelbti Europos Sąjungos oficialiajame leidinyje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Vieno ar kelių to paties pakeisto skelbimo skirsnių identifikatorius. Pakeitimo skirsnyje pateikiama informacija apie šį arba šiuos skirsnius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Vieno ar kelių to paties skelbimo skirsnių identifikatorius. Organizacijos skirsnyje pateikiama informacija apie šį arba šiuos skirsnius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Vieno ar kelių to paties skelbimo skirsnių identifikatorius. Strateginio viešojo pirkimo skirsnyje pateikiama informacija apie šį arba šiuos skirsnius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Procedūros pirkimo dalies, priklausančios pirkimo dalių grupei, dėl kurios galima pateikti vieną pasiūlymą ir jį įvertinti, identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Prieiga prie tam tikrų pirkimo dokumentų yra ribota.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Skelbimo pakeitimo, palyginti su pradiniu skelbimu, pagrindinė priežastis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Skelbimo pakeitimų, palyginti su pradiniu pranešimu, aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Ar laimėtojas buvo pasirinktas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Priežastis, dėl kurios laimėtojas nebuvo pasirinktas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Data, kurią buvo sudaryta sutartis. Paprastai tai data, kurią paskutinė sutarties šalis pasirašė sutartį. Tačiau jei sutartis nepasirašyta, sutarties sudarymo data gali sutapti su kitomis datomis (pvz., data, kai pirkėjas informavo laimėjusį konkurso dalyvį). Sutarties sudarymo data visada yra vėlesnė už atidėjimo laikotarpio pabaigą ir momentą, kai bus patikrinti visi laimėtojo pateikti įrodymai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Oficialaus sprendimo, kuriuo išrenkamas laimėjęs pasiūlymas, data.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Interneto adresas, kuriuo suteikiama prieiga prie pirkimo dokumentų (neribotos prieigos dalių). Visuose skelbimuose, išskyrus išankstinius informacinius skelbimus, nurodytu adresu suteikiama tiesioginė (t. y. tikslus tinklalapis su dokumentais, o ne bendra svetainė), neribota (pvz., be registracijos), visiška (t. y. pirkimo dokumentai turi būti išsamūs) ir nemokama prieiga, o dokumentai turi būti prieinami jau skelbimo paskelbimo dieną.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Sutarties arba, savanoriškų ex-ante skelbimų skaidrumo sumetimais ir skelbimų apie projekto konkurso rezultatus atveju sprendimo identifikatorius. Sutarties skirsnyje pateikiama informacija apie šią sutartį arba sprendimą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Vieno ar kelių tos pačios procedūros ankstesnio skelbimo skirsnių identifikatorius. Keitimo skirsnyje pateikiama informacija apie šį arba šiuos skirsnius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Sutarties universalusis ištekliaus adresas (pvz., interneto svetainės adresas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Tai perskaičiuota didžiausioji vertė, kuri, tikėtina, bus išleista pirkimo dalių grupei pagal procedūrą. Ši informacija gali būti pateikta, kai pirkimo dalių grupės didžiausioji vertė yra mažesnė už atskirų šio pirkimo dalių verčių sumą (pvz., kai tas pats biudžetas naudojamas kelioms dalims). Vertė – tai bendra visų sutarčių, kurios bus skiriamos pagal preliminariąją sutartį per visą jos galiojimo laikotarpį, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus, vertė. Vertė perskaičiuojama remiantis laimėtojo pasiūlymu arba laimėtojų pasiūlymais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Vertė, kuri, tikėtina, bus išleista pagal preliminariąją sutartį pirkimo dalių grupei. Ši informacija gali būti pateikta, kai vertė, kuri, tikėtina, bus išleista pirkimo dalių grupei, yra mažesnė už verčių, kurios, tikėtina, bus išleistos atskiroms pirkimo dalims, sumą (pvz., kai tas pats biudžetas naudojamas kelioms dalims). Vertė – tai bendra visų sutarčių, kurios bus skiriamos pagal preliminariąją sutartį per visą jos galiojimo laikotarpį, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus, vertė. Iš naujo įvertinta vertė – remiantis laimėtojo pasiūlymu ar laimėtojų pasiūlymais iš naujo įvertinta vertė, kuri, tikėtina, bus išleista.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Didžiausioji vertė, kurią galima išleisti pagal preliminariąją sutartį pirkimo dalių grupei. Ši informacija gali būti pateikta, kai pirkimo dalių grupės didžiausioji vertė yra mažesnė už atskirų šios pirkimo dalių grupės didžiausiųjų verčių sumą (pvz., kai tas pats biudžetas naudojamas kelioms dalims). Didžiausioji vertė – tai bendra visų sutarčių, kurios bus skiriamos pagal preliminariąją sutartį per visą jos galiojimo laikotarpį, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus, vertė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Organizacijos dalies (pvz., stambaus pirkėjo padalinio) pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Numatomos pajamos iš koncesiją suteikusio pirkėjo (pvz., prizai ir mokėjimai).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Visų šiuo skelbimu skiriamų sutarčių, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus, vertė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Numatomos pajamos iš koncesijos vartotojų (pvz., mokesčiai ir baudos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Metodo, kuriuo apskaičiuojama numatoma koncesijos vertė, aprašymas ir visa kita svarbi informacija apie koncesijos vertę.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Laimėtojo, dalyvio arba subrangovo dydis (pvz., labai maža įmonė, mažoji įmonė, vidutinė įmonė).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Ar ekonominės veiklos vykdytojai pasiūlymus, dalyvavimo prašymus ar susidomėjimo pareiškimus turi pateikti elektroninėmis priemonėmis, gali tai padaryti, ar tokios galimybės nėra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Projekto konkurso, preliminariosios sutarties su keliais laimėtojais (pvz., pakopinės), inovacijų partnerystės, konkurencinio dialogo ar kitos procedūros pasiūlymo vieta vertinimo skalėje (t. y. ar pasiūlymas užėmė pirmąją, antrąją, trečiąją ir t. t. vietą).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Nustatyta pasiūlymo vieta vertinimo skalėje. (Tai ne pati vieta, tik tai, ar vykdytas reitingavimas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Interneto adresas, kuriuo elektroninėmis priemonėmis pateikiami pasiūlymai, dalyvavimo prašymai ar susidomėjimo pareiškimai. Šis adresas turi būti kuo tikslesnis (geriausia, jei tai būtų specialus pateikimui elektroninėmis priemonėmis skirtas adresas, o ne bendra interneto svetainė).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Pagrindimas, kodėl neįmanoma pasiūlymų, dalyvavimo prašymų ar susidomėjimo pareiškimų pateikti elektroninėmis priemonėmis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Produkto ar paslaugos kilmės šalis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Šis pasiūlymas yra alternatyvus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Lauko identifikatorius, kuris neturi būti paskelbtas nedelsiant. Galima neskelbti su rezultato verte susijusių laukų ir su pasiūlymo ir procedūros pirkimo dalies rezultatu susijusių laukų grupių. Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2014/25/ES atveju taip pat galima neskelbti sutarties skyrimo kriterijų, viešojo pirkimo procedūros, tam tikrų datų ir tam tikrais atvejais informacijos apie perkamos paslaugos pobūdį ir kiekį.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Pagrindimas, kodėl laukas nėra skelbiamas nedelsiant ir kaip pasirinkta vėlesnė data, kurią jis galės būti paskelbtas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Pagrindimas, kodėl laukas nėra skelbiamas nedelsiant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Vėlesnė data, kurią iš pradžių nepaskelbtas laukas bus paskelbtas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Pagrindinė sutarties keitimo priežastis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Pagrindinės sutarties keitimo priežasties aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Sutarties pakeitimo (-ų) santrauka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Pirkimo procedūros arba pirkimo dalies pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Vidaus identifikatorius, naudojamas pirkimo procedūros arba pirkimo dalies byloms prieš suteikiant procedūros identifikatorių (pvz., suteiktas pirkėjo dokumentų tvarkymo sistemos arba viešojo pirkimo planavimo sistemos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Pagrindinis viešojo pirkimo objektas (pvz., darbai). Mišraus pirkimo atveju (pvz., kai sutarties objektas yra darbai ir paslaugos) pagrindinis objektas gali būti, pavyzdžiui, ta sutarties objekto dalis, kurios numatoma pirkimo vertė yra didžiausia. Ši informacija pateikiama apie visą procedūrą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Pirkimo objekto aprašymas ir perkamas kiekis arba poreikių ir reikalavimų, kurie šia pirkimo procedūra arba pirkimo dalimi turi būti patenkinti, aprašymas. Skelbimo apie keitimą atveju viešojo pirkimo procedūros iki ir po pakeitimo aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Reikalingų vienetų skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Klasifikatoriaus, naudojamo pirkimui aprašyti, tipas (pvz., BVPŽ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Klasifikatoriaus kodas, geriausiai apibūdinantis pirkimą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Papildomas klasifikatoriaus kodas, taip pat apibūdinantis pirkimą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Numatoma pirkimo procedūros ar pirkimo dalies vertė per visą jos galiojimo trukmę, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Preliminariosios sutarties pirkimo procedūros ar pirkimo dalies didžiausioji vertė per visą jos galiojimo trukmę, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus. Tai bendra visų sutarčių, kurios bus skiriamos pagal preliminariąją sutartį, vertė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Bet kokia papildoma informacija, nepaminėta kituose pranešimo skirsniuose.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Didžiausias pirkimo dalių, dėl kurių vienas dalyvis gali pateikti pasiūlymus, skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Pasiūlymo identifikatorius. Pasiūlymo skirsnyje pateikta informacija yra susijusi su šiuo pasiūlymu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Pasiūlymo arba kito rezultato, dėl kurio sudaroma ši sutartis, identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Didžiausias pirkimo dalių, dėl kurių vienam dalyviui gali būti skirta (-os) sutartis (-ys), skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Procedūros pirkimo dalių grupės identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Laikotarpis (numatomas) nuo sutarties, preliminariosios sutarties, dinaminės pirkimo sistemos arba kvalifikacijos vertinimo sistemos galiojimo pradžios iki pabaigos. Galiojimo trukmė turi apimti visas pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Kriterijai (arba kriterijus) bus taikomi (-as) (tik) atrenkant kandidatus į antrąjį procedūros etapą (jei nustatytas didžiausias kandidatų skaičius).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Po konkurso paslaugų pirkimo sutartis bus sudaryta su vienu iš konkurso laimėtojų.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Vertinimo komisijos sprendimas pirkėjui yra privalomas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Už kokią vietą (pvz., pirmąją, antrąją vietą) projekto konkurse, inovacijų partnerystėje ar konkurenciniame dialoge skiriamas prizas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Išsamesnė informacija apie tolesnes sutartis, prizus ir pinigines išmokas (pavyzdžiui, nepiniginius prizus, pinigines išmokas dalyviams).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Vertinimo komisijos nario vardas ir pavardė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Jau atrinkto dalyvio vardas ir pavardė arba pavadinimas. Dalyvis galėjo būti atrinktas dar tuomet, kai buvo skelbiamas skelbimas apie projekto konkursą, nes, pavyzdžiui, informacija apie pasaulinio garso architekto dalyvavimą padeda viešinti konkursą tarp kitų potencialių dalyvių.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Mažiausias į antrąjį procedūros etapą kviečiamų kandidatų skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Oficialus organizacijos pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Organizacijos identifikatorius. Nurodomi visi organizacijos identifikatoriai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Sąjungos programos, naudojamos bent iš dalies sutarčiai finansuoti, identifikatorius. Pateikiama labai konkreti informacija (pvz., atitinkamos programos unikalus Europos identifikacinis numeris, kai yra, pavyzdžiui, CCI numeris BNR fondų atveju, arba dotacijos susitarimo numeris, nacionalinis identifikatorius, projekto akronimas, sutarties numeris).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Sąjungos programos, naudojamos bent iš dalies sutarčiai finansuoti, identifikatorius. Pateikiama labai konkreti informacija (pvz., dotacijos susitarimo numeris, nacionalinis identifikatorius, projekto akronimas, sutarties numeris).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Padalinio ar kito ryšių centro, per kurį susisiekiama su organizacija, pavadinimas. Siekiant išvengti nereikalingo asmens duomenų tvarkymo, ryšių centras fizinio asmens tapatybę turi leisti nustatyti tik kai tai būtina (kaip apibrėžta Europos Parlamento ir Tarybos reglamente (ES) 2016/679 ir Europos Parlamento ir Tarybos reglamente (ES) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Telefono numeris, kuriuo galima susisiekti su organizacija. Siekiant išvengti nereikalingo asmens duomenų tvarkymo, telefono numeris fizinio asmens tapatybę turi leisti nustatyti tik kai tai būtina (kaip apibrėžta Reglamente (ES) 2016/679 ir Reglamente (ES) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Organizacijos interneto svetainė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">E. pašto adresas, kuriuo galima susisiekti su organizacija. Siekiant išvengti nereikalingo asmens duomenų tvarkymo, e. pašto adresas fizinio asmens tapatybę turi leisti nustatyti tik kai tai būtina (kaip apibrėžta Reglamente (ES) 2016/679 ir Reglamente (ES) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Organizacijos fizinio adreso vietovė pagal bendrą teritorinių statistinių vienetų klasifikatorių (NUTS). Naudojamas NUTS 3 lygio klasifikatoriaus kodas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Vietovė pagal bendrą teritorinių statistinių vienetų klasifikatorių (NUTS). Naudojamas NUTS 3 lygio klasifikatoriaus kodas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Interneto svetainė, kurioje pirkėjas skelbia informaciją apie pirkimų procedūras (pvz., skelbimus, viešojo pirkimo dokumentus).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Organizacijos universalusis ištekliaus adresas duomenims ir dokumentams keistis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Didžiausias į antrąjį procedūros etapą kviečiamų kandidatų skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Organizacijos fizinis adresas: gatvės, kelio, prospekto ar pan. pavadinimas ir smulkesnė informacija (pvz., pastato numeris).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Sutarties vykdymo vieta: gatvės, kelio, prospekto ir pan. pavadinimas ir smulkesnė informacija (pvz., pastato numeris).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Organizacijos fizinio adreso pašto kodas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Sutarties vykdymo vietos pašto kodas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Organizacijos fizinio adreso vietovės (miesto, miestelio ar kaimo) pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Sutarties vykdymo vieta: vietovės (miesto, miestelio ar kaimo) pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Organizacijos fizinio adreso šalis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Sutarties vykdymo vietos šalis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Procedūra vyks nuosekliais etapais. Kiekviename etape kai kurie dalyviai gali būti pašalinti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Pirkėjas pasilieka teisę (tačiau neprivalo) iš to paties tiekėjo pirkti papildomai (sutarties galiojimo laikotarpiu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Kiti viešojo pirkimo objektai (pvz., paslaugos), papildantys pagrindinį objektą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Data (numatoma), kai pradės galioti sutartis, preliminarioji sutartis, dinaminė pirkimo sistema arba kvalifikacijos vertinimo sistema.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Data (numatoma), kai nustos galioti sutartis, preliminarioji sutartis, dinaminė pirkimo sistema arba kvalifikacijos vertinimo sistema.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Galiojimo trukmė nežinoma, neribota ir pan.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Ar kriterijus yra pagrįstas pasiūlymo kaina, sąnaudomis, ar kita pasiūlymo savybe, nesusijusia su kaina ar sąnaudomis. (Kaina reiškia įsigijimo kainą; sąnaudos reiškia bet kokį kitą nei kaina piniginį kriterijų.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Pasirinkimo galimybių aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Sutarties skyrimo kriterijaus aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Sutarties skyrimo kriterijų skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Ar sutarties skyrimo kriterijaus skaičius yra tam tikras lyginamasis svoris (pvz., procentinė dalis).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Ar sutarties skyrimo kriterijaus skaičius yra fiksuotoji vertė (pvz., fiksuotoji kaina, fiksuotosios sąnaudos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Ar sutarties skyrimo kriterijaus skaičius yra tam tikra vertės riba (pvz., mažiausias balas, didžiausias atrinktų pasiūlymų (surinkusių daugiausia reikalaujamų konkursinių balų) skaičius).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Matematinė formulė arba bet koks kitas aprašymas, skirtas sudėtingam lyginamajam svoriui nustatyti (pvz., nelinijinis lyginamasis svoris, analitinės hierarchijos metodas), kai kiekvieno atskiro kriterijaus negalima išreikšti lyginamuoju svoriu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Sutarties dalies, dėl kurios rangovas su trečiosiomis šalimis sudarys subrangos sutartį, numatoma vertė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Sutarties dalies, dėl kurios rangovas su trečiosiomis šalimis sudarys subrangos sutartį, aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Numatoma visos sutarties procentinė dalis, dėl kurios rangovas su trečiosiomis šalimis sudarys subrangos sutartį.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Procedūros pirkimo dalies, priklausančios pirkimo dalių grupei, kurios didžiausioji vertė yra mažesnė už atskirų dalių didžiausiųjų verčių sumą (pvz., kai tas pats biudžetas naudojamas kelioms dalims), identifikatorius. Tai didžiausios vertės, apskaičiuotos remiantis laimėtojo pasiūlymu arba laimėtojų pasiūlymais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Procedūros pirkimo dalies, priklausančios pirkimo dalių grupei, kurios didžiausioji vertė yra mažesnė už bendrą visų atskirų dalių didžiausiųjų verčių sumą (pvz., kai tas pats biudžetas naudojamas kelioms dalims), identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Kita informacija apie atnaujinimą (-us).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Reikia pateikti patikimumo pažymėjimą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Kiek daugiausiai kartų gali būti atnaujinta sutartis. Atnaujinimas reiškia, kad pirkėjas pasilieka teisę (t. y. tačiau neprivalo) atnaujinti sutartį (t. y. pratęsti jos galiojimą) be naujos pirkimų procedūros. Pavyzdžiui, sutartis gali galioti vienus metus, o pirkėjas gali pasilikti galimybę ją atnaujinti (pvz., vieną ar du kartus) dar trims mėnesiams, jei jį tenkina suteiktų paslaugų kokybė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Bent dalis pirkimo yra iš dalies finansuojama iš Sąjungos fondų, tokių kaip Europos struktūriniai ir investicijų fondai arba Sąjungos skiriamos dotacijos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Pagrindinė perkančiojo subjekto veikla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Išsamesnė informacija apie Sąjungos programą ar projektą, naudojamą bent iš dalies pirkimui finansuoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Išsamesnė informacija apie Sąjungos programą ar projektą, naudojamą bent iš dalies pirkimui finansuoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Interneto adresas, kuriuo suteikiama prieiga prie ribotos prieigos pirkimo dokumentų (ar jų dalių).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Vienetas, kuriuo matuojama prekė, paslauga arba darbas, pavyzdžiui, valandos arba kilogramai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Ar dalyviai turi pateikti pasiūlymus, kurie pirkėjo poreikius tenkina kitaip, nei siūloma pirkimo dokumentuose, gali tai padaryti, ar tokios galimybės nėra. Kitos alternatyvių pasiūlymų pateikimo sąlygos nurodomos pirkimo dokumentuose.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Pareikšto susidomėjimo priėmimo terminas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Numatoma kvietimų patvirtinti susidomėjimą išsiuntimo data.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Elektroniniams ryšiams palaikyti naudojamos priemonės ar įrenginio pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Organizacija yra fizinis asmuo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Ši atšaukta arba nesėkminga procedūra ar pirkimo dalis bus skelbiama iš naujo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Pirkėjo gautų prašymų peržiūrėti kurį nors jo sprendimą skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Peržiūros prašymuose nurodomo įtariamo pažeidimo rūšis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Mažiausia visos sutarties vertės procentinė dalis, dėl kurios rangovas turi sudaryti subrangos sutartį, paskelbdamas Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2009/81/EB III antraštinėje dalyje aprašytą konkurso procedūrą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Projekto konkurso, inovacijų partnerystės ar konkurencinio dialogo laimėtojo prizo, jei skiriamas, vertė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Dalyviui nustatoma subrangos prievolė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Informacija apie subrangą, kurią privaloma nurodyti pasiūlyme.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Remiantis laimėtojo pasiūlymu ar laimėtojų pasiūlymais iš naujo įvertinta vertė, kuri, tikėtina, bus išleista pagal preliminariąją sutartį per visą jos galiojimo trukmę, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Nustatytas didžiausias į antrąjį procedūros etapą kviečiamų kandidatų skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Trumpas su dalyvių asmenine padėtimi susijusių kriterijų, dėl kurių jie gali būti pašalinti iš konkurso, aprašymas. Į jį įtraukiamas visų tokių kriterijų sąrašas ir pateiktina informacija (pvz., savideklaracija, dokumentai). Jame taip pat gali būti nurodyti konkretūs nacionaliniai pašalinimo pagrindai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Šiai pirkimo procedūrai taikomas Užsienio subsidijų reglamentas (ES) 2022/2560 pagal jo 28 straipsnį.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Pagal Užsienio subsidijų reglamentą (ES) 2022/2560 taikomos priemonės.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Tarptautinio pirkimo instrumento (IPI) reglamento (ES) 2022/1031 priemonės taikomos šiai pirkimo procedūrai</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informacija apie šiam konkursui taikomą IPI priemonę</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Prašymų dalyvauti ir pasiūlymų, kuriems buvo taikyta ši IPI priemonė, skaičius viešojo kontrakto atveju; prašymų dalyvauti ir projektų skaičius, dizaino konkursų atveju.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Išimtis iš IPI priemonės taikymo</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Aprašymas ir pagrindimas, kodėl viešojo intereso sumetimais taikomos nesutaikomos priežastys</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Pagrindinė informacija apie sutarties vykdymą (pvz., tarpiniai produktai, žalos atlyginimas, intelektinės nuosavybės teisės).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Šio skelbimo identifikatorius Europos viešųjų pirkimų skelbimo sistemoje. Šio identifikatoriaus naudojimas visose paskelbtose šio skelbimo versijose (pvz., paskelbtose TED, nacionaliniuose skelbimo portaluose, regioniniuose skelbimų portaluose) leidžia tiksliai identifikuoti pirkimo skelbimus visoje Sąjungoje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Kalba (-os), kuria (-iomis) šis skelbimas oficialiai skelbiamas. Šių kalbinių versijų teisinė galia yra vienoda.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Laimėtojo, dalyvio arba subrangovo tikrojo (-ųjų) savininko (-ų) pilietybė (arba pilietybės), paskelbta (-os) registre (-uose), sudarytame (-uose) pagal Europos Parlamento ir Tarybos direktyvą (ES) 2018/843. Jei tokio registro nėra (pvz., jei dalyvauja ne ES įsisteigę rangovai), pateikiama lygiavertė informacija iš kitų šaltinių.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Pagrindimas, kodėl ribojama prieiga prie tam tikrų pirkimo dokumentų.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Kalba (-os), kuria (-iomis) oficialiai skelbiami pirkimo dokumentai. Šių kalbinių versijų teisinė galia yra vienoda.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Didžiausia vertė, kurią galima išleisti pagal preliminariąją sutartį per visą jos galiojimo trukmę, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus, apskaičiuota remiantis laimėtojo pasiūlymu ar laimėtojų pasiūlymais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Ar pirkimuose gali dalyvauti tik tam tikros organizacijos (pvz., globojamos darbo grupės, organizacijos, kurių tikslas yra vykdyti viešųjų paslaugų misiją).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Priimtino pasiūlymo, kurio vertė mažiausia, vertė. Pasiūlymas laikomas priimtinu, jei jį pateikė dalyvis, kuris nebuvo pašalintas, kuris atitinka atrankos kriterijus ir kurio pasiūlymas atitinka technines specifikacijas ir nėra pateiktas pažeidžiant taisykles (pvz., gautas pavėluotai, siūloma neįprastai maža kaina ar sąnaudos), nepriimtinas arba netinkamas. Galima atsižvelgti tik į tuos pasiūlymus, kurie buvo patikrinti dėl to, ar yra priimtini, ar nepriimtini.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Priimtino pasiūlymo, kurio vertė didžiausia, vertė. Pasiūlymas laikomas priimtinu, jei jį pateikė dalyvis, kuris nebuvo pašalintas, kuris atitinka atrankos kriterijus ir kurio pasiūlymas atitinka technines specifikacijas ir nėra pateiktas pažeidžiant taisykles (pvz., gautas pavėluotai, siūloma neįprastai maža kaina ar sąnaudos), nepriimtinas arba netinkamas. Galima atsižvelgti tik į tuos pasiūlymus, kurie buvo patikrinti dėl to, ar yra priimtini, ar nepriimtini.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Organizacijų, kurios prašė pirkėjo peržiūrėti kurį nors jo sprendimą (pvz., technines specifikacijas, sprendimą dėl skyrimo), skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Visų transporto priemonių (neatsižvelgiant į tai, ar jos yra netaršios, ar ne), kurioms taikoma Direktyva 2009/33/EB, skaičius. Šios transporto priemonės buvo nupirktos, įsigytos lizingo būdu, išsinuomotos arba nupirktos išperkamosios nuomos būdu arba pagal sutartį buvo įsipareigota jas naudoti įsigytoms paslaugoms, kurioms taikoma Direktyva 2009/33/EB, teikti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Visų netaršių transporto priemonių, kurios apibrėžtos Direktyvoje 2009/33/EB ir kurioms ji taikoma, skaičius. Šios transporto priemonės buvo nupirktos, įsigytos lizingo būdu, išsinuomotos arba įsigytos išperkamosios nuomos būdu arba pagal sutartį buvo įsipareigota jas naudoti įsigytoms paslaugoms, kurioms taikoma Direktyva 2009/33/EB, teikti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Pirkimui taikoma Europos Parlamento ir Tarybos direktyva 2009/33/EB (Netaršių transporto priemonių direktyva (NTPD))</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Pasikeitė pirkimo dokumentai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Pirkimo dokumentų pasikeitimo data ir laikas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Pasiūlymo vertė arba kitas rezultatas, įskaitant pasirinkimo galimybes ir atnaujinimus. Skelbimo apie keitimą atveju – pakeitimo vertė.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Sutarties arba, savanoriškų ex-ante skelbimų skaidrumo sumetimais ir skelbimų apie projekto konkurso rezultatus atveju sprendimo pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Sąjungos fondų, naudojamų bent iš dalies sutarčiai finansuoti, programa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Sąjungos fondų, naudojamų bent iš dalies sutarčiai finansuoti, programa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Transporto priemonių, kurioms taikoma Direktyva 2009/33/EB, kategorija, įskaitant: Lengvosios transporto priemonės (M1, M2, N1); Autobusai (M3); Sunkvežimiai (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Elektroniniams ryšiams palaikyti reikia naudoti priemones ir prietaisus, kurie nėra visuotinai prieinami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Visų nulinės taršos sunkiųjų transporto priemonių, kurios apibrėžtos Direktyvoje 2009/33/EB ir kurioms ji taikoma, skaičius. Šios transporto priemonės buvo nupirktos, įsigytos lizingo būdu, išsinuomotos arba įsigytos išperkamosios nuomos būdu arba pagal sutartį buvo įsipareigota jas naudoti įsigytoms paslaugoms, kurioms taikoma Direktyva 2009/33/EB, teikti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Pirkėjas pabrėžia, kad šis viešasis pirkimas taip pat tinkamas mažosioms ir vidutinėms įmonėms (MVĮ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Yra ir kitų apribojimų dėl sutarties vykdymo vietos (pvz., „bet kur Europos ekonominėje erdvėje“, „bet kur nurodytoje šalyje“).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Papildoma informacija apie sutarties vykdymo vietą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Didžiausia visos sutarties vertės procentinė dalis, dėl kurios rangovas turi sudaryti subrangos sutartį, paskelbdamas Direktyvos 2009/81/EB III antraštinėje dalyje aprašytą konkurso procedūrą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Pirkėjas žino bent numatomą sutarties dalies, dėl kurios rangovas su trečiosiomis šalimis sudarys subrangos sutartį, vertę.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Pirkėjas žino bent numatomą visos sutarties procentinę dalį, dėl kurios rangovas su trečiosiomis šalimis sudarys subrangos sutartį.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Papildoma informacija apie patikimumo pažymėjimą (pvz., kokio patikimumo užtikrinimo reikia, kuris grupės narys jį turi turėti, ar būtina jį turėti ir tam, kad būtų galima susipažinti su pirkimo dokumentais, ar tik vykdant sutartį).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Pagrindimas, kodėl nurodomas tik sutarties skyrimo kriterijų svarbos eiliškumas, o ne jų lyginamasis svoris.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Sutarties skyrimo kriterijaus pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">NTPD teisinis pagrindas siekiant nustatyti, kuri sutarčių tipų kategorija (pirkimo, lizingo, nuomos, išperkamosios nuomos, viešųjų paslaugų sutartys ir paslaugų sutartys pagal NTPD 1 lentelę) yra taikoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Ar sutartis turi būti vykdoma pagal globojamų darbo grupių užimtumo programas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Kalba (-os), kuria (-iomis) neoficialiai skelbiami pirkimo dokumentai (ar jų dalys). Šios kalbinės versijos nėra oficialus vertimas, jos pateikiamos tik informavimo tikslais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Pageidaujama skelbimo paskelbimo TED data (pvz., siekiant išvengti paskelbimo per valstybines šventes).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Fakso numeris, kuriuo galima susisiekti su organizacija. Siekiant išvengti nereikalingo asmens duomenų tvarkymo, fakso numeris fizinio asmens tapatybę turi leisti nustatyti tik kai tai būtina (kaip apibrėžta Reglamente (ES) 2016/679 ir Reglamente (ES) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Pirkėjas yra perkantysis subjektas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Ar pirkėjas reikalaus naudoti elektronines sąskaitas faktūras, leis jas naudoti, ar neleis jų naudoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Reikalingas pažangusis arba kvalifikuotas elektroninis parašas (kaip apibrėžta Europos Parlamento ir Tarybos reglamente (ES) Nr. 910/2014).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Pasiūlymų, dalyvavimo prašymų ar susidomėjimo pareiškimų pateikimo ne elektroninėmis priemonėmis aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Laimėtojo, dalyvio arba subrangovo tikrojo (-ųjų) savininko (-ų) pilietybė (arba pilietybės) neskelbiama (-os) registre (-uose), sudarytame (-uose) pagal Direktyvą (ES) 2018/843, nes laimėtojo vertybiniais popieriais prekiaujama reguliuojamoje rinkoje (pvz., vertybinių popierių biržoje), kurioje užtikrinamas tinkamo lygio skaidrumas pagal kovos su pinigų plovimu teisės aktus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Kriterijai (arba kriterijus) yra susiję (-ęs) su, pavyzdžiui, ekonomine ir finansine būkle arba techniniu ir profesiniu pajėgumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Tam tikros rūšies kriterijai (arba kriterijus) yra taikomi (-as), netaikomi (-as) arba (kai išankstinis informacinis skelbimas skelbiamas kaip kvietimas dalyvauti konkurse arba siekiant sutrumpinti terminus) dar nežinoma, ar jie (jis) bus taikomi (-as).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Atrankos kriterijų (arba kriterijaus) pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Finansinės garantijos, kurios iš dalyvio reikalaujama jam pateikiant pasiūlymą, aprašymas. Garantija gali būti, pavyzdžiui, mokėjimas pirkėjui arba banko dokumentas. Paprastai garantija negrąžinama, jei sutartį laimėjęs dalyvis atsisako ją pasirašyti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Trumpas atrankos kriterijų (arba kriterijaus) aprašymas, apimantis minimalius reikalavimus, pateiktiną informaciją (pvz., savideklaraciją, dokumentus) ir tai, kaip kriterijai arba kriterijus bus taikomas atrenkant kandidatus į antrąjį procedūros etapą, (jei nustatytas didžiausias kandidatų skaičius).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Reikalinga garantija.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Atrankos kriterijų (arba kriterijaus) skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Ar atrankos kriterijaus (ar atrankos kriterijų) skaičius yra tam tikras lyginamasis svoris (pvz., procentinė dalis).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Ar atrankos kriterijaus (ar atrankos kriterijų) skaičius yra tam tikra vertės riba (pvz., mažiausias balas, didžiausias atrinktų pasiūlymų (surinkusių daugiausia reikalaujamų konkursinių balų) skaičius).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Prieinamumo neįgaliems asmenims kriterijų taikymas techninėse specifikacijose.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Pagrindimas, kodėl neįtraukiami prieinamumo kriterijai, net jei viešojo pirkimo objektas skirtas fiziniams asmenims naudoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Išankstinis informacinis skelbimas, naudojamas kaip kvietimas dalyvauti konkurse (arba speciali pirkimo dalis), baigia galioti. Be šiame skelbime po šio išankstinio informacinio skelbimo, kuriuo buvo kviečiama dalyvauti konkurse, paskelbtų sutarčių, kitų sutarčių nebebus skiriama. Šis laukas gali būti naudojamas, net jei skelbimu apie sutarties skyrimą pranešama, kad neskiriama jokia sutartis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Skelbimo versija. Tai, pavyzdžiui, padeda atsekti iki paskelbimo buvusias skelbimų versijas ar pakeitimus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Nuoroda į ankstesnę skelbimo redakciją, kuri turėtų būti pakeista. Tai, pavyzdžiui, padeda atsekti iki paskelbimo buvusias skelbimų versijas ar pakeitimus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Gautų pasiūlymų ar dalyvavimo prašymų skaičius. Pasiūlymai, kuriuos pateikė tas pats dalyvis, įskaitant alternatyvius pasiūlymus arba kelis pasiūlymus (vienai pirkimo daliai), turėtų būti skaičiuojami kaip vienas pasiūlymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Dalyvių grupė, kuriai skiriama sutartis, turi būti tam tikros teisinės formos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Gautų pasiūlymų arba dalyvavimo prašymų rūšis. Nurodomas bendras gautų pasiūlymų skaičius. Kai skelbimui netaikoma Direktyva 2009/81/EB ir jis nėra susijęs su socialinėmis ar kitomis specialiosiomis paslaugomis, iš labai mažų, mažųjų ir vidutinių įmonių gautų pasiūlymų skaičius; taip pat turi būti nurodytas pasiūlymų, gautų iš dalyvių, įregistruotų kitose Europos ekonominės erdvės šalyse, skaičius ir pasiūlymų, gautų iš dalyvių, įregistruotų ne Europos ekonominės erdvės šalyse, skaičius. Suskaičiuojami visi pasiūlymai, neatsižvelgiant į tai, ar jie yra priimtini, ar nepriimtini. Jei pasiūlymą pateikia dalyvių grupė (pvz., konsorciumas), jis įtraukiamas į atitinkamą kategoriją (pvz., MVĮ), jei numatoma, kad didžiąją darbo dalį atliks šiai kategorijai priklausantys dalyviai (pvz., MVĮ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Dalyvių grupė, kuriai skiriama sutartis, turi būti tam tikros teisinės formos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Skelbimo pakeitimų, palyginti su pradiniu skelbimu, pagrindinės priežasties aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Dalyvis privalo pateikti pasiūlymus dėl visų pirkimo dalių.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Ar pasiūlymai (ar jų dalys) turi būti pateikti kaip elektroniniai katalogai, galima tai padaryti, ar tokios galimybės nėra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Ar dėl preliminariosios sutarties bus skelbiamas naujas konkursas, ar ne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Ar taikoma dinaminė pirkimo sistema, o centrinės perkančiosios organizacijos atveju, ar ją gali naudoti šiame skelbime nenurodyti pirkėjai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Naudojamas elektroninis aukcionas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Sutartis skiriama pagal preliminariąją sutartį.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Dalyviai gali pateikti daugiau kaip vieną pasiūlymą (dėl tam tikros atskiros pirkimo dalies).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Pagrindinė informacija apie finansavimą ir mokėjimą ir (arba) nuoroda į visas jiems taikomas nuostatas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Organizacijos pagalbinis vaidmuo vykdant pirkimo procedūrą (pvz., grupės vadovas, organizacija, teikianti papildomą informaciją apie viešųjų pirkimų procedūrą).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Ar informaciją apie dalyvį galima papildyti ir po pateikimo termino.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Informacijos apie dalyvį, kurią galima papildyti ir po pateikimo termino, aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Ar bent dalis sutarties bus vykdoma pagal subrangos sutartį.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Prekių, paslaugų ir darbų, turinčių mažesnį poveikį aplinkai per visą jų gyvavimo ciklą, pirkimo procesas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Socialinis tikslas, kurio siekti raginama darbais, prekėmis ar paslaugomis (pvz., sąžiningos darbo sąlygos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Nuoroda, kad pirkimo objektas yra MTP (t. y. moksliniai tyrimai ir plėtra, bandymai) ir (arba) inovacinių sprendimų (t. y. inovatyvių darbų, prekių ar paslaugų) pirkimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Aprašymas, kaip pirkimo procedūra siekiama sumažinti viešojo pirkimo poveikį aplinkai, įgyvendinti socialinius tikslus ir (arba) pirkti inovatyvų darbą, prekes ar paslaugas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Preliminariojoje sutartyje yra numatytas didžiausias dalyvių skaičius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Terminas, iki kurio dalyviai, neturintys patikimumo pažymėjimo, gali jį gauti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Ar informacija susijusi su peržiūros prašymu arba sprendimu dėl peržiūros.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Peržiūros prašymo arba sprendimo dėl peržiūros identifikatorius. Kai kreipiamasi į aukštesnės instancijos peržiūros instituciją, peržiūros prašymui turi būti suteiktas naujas identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Peržiūros prašymo (-ų), dėl kurio (-ių) priimtas šis sprendimas arba sprendimas dėl peržiūros, dėl kurio pateiktas peržiūros prašymas, identifikatorius. Sprendimas dėl peržiūros, kurios prašo peržiūros institucija (ex officio), priimamas be peržiūros prašymo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Vieno ar kelių to paties skelbimo skirsnių identifikatorius. Peržiūros skirsnyje pateikiama informacija apie šį arba šiuos skirsnius.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Peržiūros prašymo pateikimo arba sprendimo dėl peržiūros priėmimo data ir laikas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Peržiūros prašymo arba sprendimo dėl peržiūros pavadinimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Peržiūros prašymo arba sprendimo dėl peržiūros aprašymas ar bet kokia kita papildoma informacija.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Ar turi būti nurodyti sutarčiai vykdyti paskirtų darbuotojų vardai, pavardės ir profesinė kvalifikacija.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Sprendimo rūšis (pvz., priimtas arba atmestas, nes prašymo pateikėjas neturėjo teisės jo pateikti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Peržiūros prašyme arba sprendime dėl peržiūros nurodyto galimo pažeidimo rūšis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Taisomoji priemonė (pvz., laikinoji priemonė, nuostolių atlyginimas), kurios prašoma peržiūros prašyme arba kuri taikoma pagal sprendimą dėl peržiūros.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Taisomosios priemonės vertė (pvz., nuostolių atlyginimas, baudos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Su peržiūros prašymu arba sprendimu dėl peržiūros susijusių dokumentų universalusis ištekliaus adresas (pvz., interneto adresas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Už pateiktą peržiūros prašymą sumokėtas mokestis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Peržiūros prašymas buvo atsiimtas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Peržiūros prašymo atsiėmimo data ir laikas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Priežastys, dėl kurių peržiūros prašymas buvo atsiimtas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Būtinas konfidencialumo susitarimas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Papildoma informacija apie konfidencialumo susitarimą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Data ir laikas, kada e. formų siuntėjas elektroniniu būdu perdavė skelbimą Europos Sąjungos leidinių biurui.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Pirkimo procedūroje naudojami įtvirtinti žaliojo viešojo pirkimo kriterijai (atrankos kriterijai, techninės specifikacijos, sutarties skyrimo kriterijai ir sutarties vykdymo sąlygos) nacionaliniu, Sąjungos ar kitu lygmeniu, jei taikytina.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Kur apibrėžti pašalinimo pagrindai, pavyzdžiui, pirkimo dokumentuose arba EBVPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Kriterijai (arba kriterijus).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Šiai pirkimo procedūrai taikoma Energijos vartojimo efektyvumo direktyva (EVED) (ES) 2023/1791.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Prekių, darbų ir paslaugų, kurie yra apimti energijos ženklinimo direktyva, ekodizaino direktyva, Sąjungos žaliosios viešųjų pirkimų kriterijais, 2020/740 reglamentu, sąrašas. Ataskaitoms taip pat įtraukti pastatai, kuriems taikoma 7 straipsnio EED įsipareigojimas</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Gaminių energijos vartojimo efektyvumo etiketės (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Energijos vartojimo kWh/metus vertė prekėms, kurioms nėra etiketės, ir energijos taupymas kWh/metus paslaugoms, pastatams ar darbams. Prekėms prašome pranešti metinį produkto energijos vartojimą. Paslaugoms, darbams ir pastatams prašome pranešti metinį energijos taupymą.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Energijos vartojimo efektyvumo matavimo vienetas, pvz., kWh per metus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Pateiktas arba numatomas kiekis. Prekėms prašome pranešti prekių skaičių. Pastatams prašome pranešti naudingą grindų plotą m2. Darbams ar paslaugoms vertė nereikalinga</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Kur apibrėžti atrankos kriterijai, pavyzdžiui, pirkimo dokumentuose arba EBVPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Pagrindiniai procedūros ypatumai (pvz., pavienių etapų aprašymas) ir informacija apie tai, kur galima rasti visas procedūros vykdymo taisykles. Ši informacija pateikiama, kai procedūra nėra viena iš viešųjų pirkimų direktyvose nurodytų procedūrų. Taip gali būti, pavyzdžiui, koncesijų, socialinių ir kitų specialiųjų paslaugų atvejais, taip pat jei pirkimų procedūros, nesiekiančios ES viešųjų pirkimų ribų, skelbiamos savanoriškai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Bus naudojami elektroniniai užsakymai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Bus naudojami elektroniniai mokėjimai.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Pirkimas, kurio tikslas, tikėtina, taip pat bus įtrauktas į kitą procedūrą artimiausioje ateityje. (Pavyzdžiui, savivaldybės paslauga, dėl kurios reguliariai skelbiami konkursai. Jis neapima sutarčių skyrimo keliems tiekėjams pagal vieną kvalifikacijos vertinimo sistemą, preliminariąją sutartį ar dinaminę pirkimo sistemą.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Papildoma informacija apie pakartojimą (pvz., numatomas laikas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Kalba, kuria galima pateikti pasiūlymus, dalyvavimo prašymus ar susidomėjimo pareiškimus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Laikotarpis skaičiuojamas nuo pasiūlymo pateikimo termino, kurį pasiūlymas turi likti galioti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Peržiūros procedūrų terminų aprašymas.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Vienas iš šių turi būti užpildytas: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Pridėkite tiek pirkimo dalių, kiek norite įtraukti į pirkimo dalių grupę.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Jei savo procedūrai ir pirkimo dalims naudojate vidaus identifikatorių, įrašykite jį. Kiekvienai pirkimo daliai naudokite skirtingus identifikatorius.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Įrašykite galiojimo datas ARBA galiojimo laikotarpį.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Skaičius turi būti susietas su metodu ir susumuotas sudaryti bendrą dabartinio kriterijaus sumą.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Šiame lauke galima pateikti nuorodą į pirkimo specifikacijas.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Vienas iš šių turi būti užpildytas: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Pirmiausia sukurkite organizaciją skirsnyje „Organizacijos“, tada pasirinkite ją išskleidžiamajame sąraše.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Skelbimas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Bendravimas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Pirkimo dokumentai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Pateikimo sąlygos</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Anksčiau planuotas pirkimas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Procedūra: pirkimo dalies rezultatai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Subranga</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Tikslas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Klasifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Pirkėjas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Sutartis</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Pasiūlymas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Pirkimo dalių grupė: skyrimas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Galiojimas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Skyrimo kriterijus</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Laimėtojas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Prizas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Skyrimo kriterijus: skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Pirkimo dalių grupė: preliminarioji sutartis: didžiausioji vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Pirkimo dalių grupė: preliminarioji sutartis: didžiausia numatoma vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procedūra</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">ES fondai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Sutartis: ES fondai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Pirkėjo peržiūra: santrauka</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Pirkėjo peržiūra: prašymai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">ES fondai: informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Skelbimas apie rezultatus</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Pašalinimo pagrindai ir pasirinkimo kriterijai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Pašalinimo pagrindai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Atrankos kriterijai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organizacija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Apdovanojimas ir vertinimo komisija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Kiti reikalavimai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Metodai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Skyrimo kriterijai</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Sutarties vykdymo vieta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Antrasis etapas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Sutarties sąlygos</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Pateikimas: gauta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Strateginis viešasis pirkimas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">NTPD informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">NTPD: transporto priemonės</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Peržiūros institucija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Peržiūra</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Atrankos kriterijai: kvietimas į antrąjį etapą: skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Keitimas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Skelbiama ne iš karto</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Pakeitimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Teisinis pagrindas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Skelbimo rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Formos tipas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Procedūros identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Skelbimo išsiuntimo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Strateginio viešojo pirkimo tikslas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Organizacijos vaidmuo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Taikoma tarpvalstybinė teisė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Perkančiosios organizacijos veiklos sritis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Pirkimo būdas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Procedūra pagreitinta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Preliminariosios sutarties galiojimo pagrindimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Pirkėjo teisinė forma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Papildomos pirkėjų kategorijos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Preliminariųjų sutarčių apytikslė vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Didžiausias dalyvių skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Pirkimui taikoma Sutartis dėl viešųjų pirkimų (SVP)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Didžiausioji šios skelbimo preliminariųjų sutarčių vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Dinaminės pirkimo sistemos taikymas nutraukiamas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Pirkėjas pasilieka teisę skirti sutartį remdamasis pirminiais pasiūlymais ir be derybų</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Elektroninis aukcionas rengiamas tokiu adresu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Ankstesnio skelbimo identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Ankstesnio skelbimo dalies identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Ankstesnės procedūros, kuria pagrindžiamas tiesioginis skyrimas, identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Numatoma skelbimo apie viešąjį pirkimą pagal šią procedūrą paskelbimo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Papildomos informacijos prašymo terminas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Numatoma kvietimų pateikti pasiūlymus išsiuntimo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Pasiūlymų priėmimo terminas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Dalyvavimo prašymų priėmimo terminas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Atidarymo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Vieta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Kitas pagrindimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Pagreitintos procedūros pagrindimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Tiesioginio skyrimo pagrindimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Pirkimo dalis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Anksčiau planuotas pirkimas: jo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Skyrimo kriterijai: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Metodai: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Bendravimas: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Rezultatai: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Pirkimo dalies arba pirkimo dalių grupės identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Papildoma informacija: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Skirsnio identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Sąlygos: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Dokumentai: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Pateikimas: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Sutarties vykdymo vieta: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Organizacija: skelbimo skirsnio ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Strateginis viešasis pirkimas: skelbimo skirsnis: identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Pirkėjo peržiūra: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Galiojimas: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Fondai: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Įtrauktos pirkimo dalys</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Antrasis etapas: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Apdovanojimai: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Atranka: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Reikalavimai: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Prieiga prie tam tikrų pirkimo dokumentų yra ribota</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Pagrindinė pakeitimo priežastis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Pakeitimų aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Laimėtojo atrankos būsena</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Priežastis, dėl kurios laimėtojas nebuvo pasirinktas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Sutarties sudarymo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Data, kurią buvo pasirinktas laimėtojas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Pirkimo dokumentų adresas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Sutarties identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Skirsnio identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Sutarties adresas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Šios pirkimo dalių grupės didžiausioji vertė pagal preliminariąsias sutartis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Pirkimo dalių grupės iš naujo įvertinta vertė pagal preliminariąsias sutartis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Pirkimo dalių grupės didžiausia vertė pagal preliminariąją sutartį</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Padalinys</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Numatomos pajamos iš koncesiją suteikusio pirkėjo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Visų šiame pranešime suteiktų sutarčių vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Numatomos pajamos iš koncesijos vartotojų</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Koncesijos metodas, kuriuo apskaičiuojama numatoma vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Ekonominės veiklos vykdytojo dydis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Pateikimas elektroninėmis priemonėmis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Vieta laimėtojų sąraše</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Nustatyta pasiūlymo vieta vertinimo skalėje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Pateikimo adresas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Pagrindimas, kodėl neįmanomas pateikimas elektroninėmis priemonėmis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Produkto ar paslaugos kilmės šalis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Šis pasiūlymas yra alternatyvus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Vėliau skelbtinas laukas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Vėlesnio paskelbimo pagrindimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Pagrindimo kodas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Paskelbimo ateityje data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Keitimo priežastis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Keitimų aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Vidaus identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Sutarties objektas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Kiekis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Klasifikatorius: tipas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Pagrindinis klasifikacijos kodas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Kiti klasifikacijos kodai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Numatoma vertė be PVM</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Preliminariosios sutarties didžiausioji vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Didžiausias pirkimo dalių, dėl kurių vienas dalyvis gali pateikti pasiūlymus, skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Pasiūlymo identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Sutartis: pasiūlymas: ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Didžiausias pirkimo dalių, dėl kurių vienam dalyviui gali būti skirtos sutartys, skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Pirkimo dalių grupė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Galiojimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Kriterijai bus taikomi atrenkant į antrąjį procedūros etapą kviečiamus kandidatus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Po konkurso paslaugų pirkimo sutartis bus sudaryta su vienu iš konkurso laimėtojų</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Vertinimo komisijos sprendimas pirkėjui yra privalomas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Už kokią vietą skiriamas prizas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Vertinimo komisijos nariai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Jau atrinkti dalyviai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Mažiausias į antrąjį procedūros etapą kviečiamų kandidatų skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Oficialus pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Registracijos numeris</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">ES fondų identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">ES fondų identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Ryšių centras</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefono numeris</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Interneto adresas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E. paštas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Šalies administracinis vienetas (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Šalies administracinis vienetas (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Pirkėjo profilis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Informacijos mainų galinis taškas (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Didžiausias į antrąjį procedūros etapą kviečiamų kandidatų skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Pašto adresas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Pašto adresas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Pašto kodas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Pašto kodas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Miestas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Miestas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Šalis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Šalis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Procedūra vyks nuosekliais etapais. Kiekviename etape kai kurie dalyviai gali būti pašalinti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Pasirinkimo galimybės</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Kiti sutarties objektai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Pradžios data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Trukmės pabaigos data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Kitas galiojimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Galimybių aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Skyrimo kriterijus: skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Skaičius yra tam tikras lyginamasis svoris</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Skaičius yra fiksuotoji vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Skaičius yra tam tikra vertės riba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Naudotino metodo aprašymas, jei lyginamasis svoris negali būti išreikštas kriterijais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Subrangos vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Subrangos procentinė dalis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Pirkimo dalių grupė: preliminarioji sutartis: vertė: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Pirkimo dalių grupė: preliminarioji sutartis: didžiausioji numatoma vertė: pirkimo dalies ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Kitos informacijos apie atnaujinimą</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Reikia pateikti patikimumo pažymėjimą</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Daugiausiai atnaujinimų</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Bent dalis pirkimo yra iš dalies finansuojama iš Europos Sąjungos fondų</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Perkančiojo subjekto veiklos sritis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Išsamesnė informacija apie ES fondus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Išsamesnė informacija apie ES fondus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Informacija apie ribotos prieigos pirkimo dokumentus pateikiama adresu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Vienetas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Alternatyvūs pasiūlymai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Pareikšto susidomėjimo priėmimo terminas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Numatoma kvietimų patvirtinti susidomėjimą išsiuntimo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Organizacija yra fizinis asmuo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Ši atšaukta arba nesėkminga procedūra ar pirkimo dalis bus skelbiama iš naujo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Pirkėjo peržiūros prašymų skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Įtariamo pažeidimo rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Mažiausia visos sutarties vertės procentinė dalis, dėl kurios rangovas turi sudaryti subrangos sutartį</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Prizo vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Dalyviui nustatoma subrangos prievolė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Privalomas subrangos nurodymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Preliminariosios sutarties iš naujo įvertinta vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Nustatytas didžiausias į antrąjį procedūros etapą kviečiamų kandidatų skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Užsienio subsidijų reglamentas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Užsienio subsidijų priemonės</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Taikomos IPI priemonės</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Specifinė IPI priemonė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Pasiūlymų, kurie patenka į šią IPI priemonę, skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Išimtis iš IPI priemonės taikymo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Perstumiantys viešojo intereso motyvai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Su sutarties vykdymu susijusios sąlygos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Skelbimo identifikatorius / versija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Kalbos, kuriomis šis skelbimas oficialiai skelbiamas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Savininko pilietybė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Pagrindimas, kodėl ribojama prieiga prie tam tikrų pirkimo dokumentų</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Kalbos, kuriomis oficialiai skelbiami pirkimo dokumentai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Preliminariosios sutarties didžiausia vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Rezervuota dalyvavimo teisė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Priimtino pasiūlymo, kurio vertė mažiausia, vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Priimtino pasiūlymo, kurio vertė didžiausia, vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Prašymų pateikėjų skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Bendras transporto priemonių skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Netaršių transporto priemonių skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Pirkimui taikoma Europos Parlamento ir Tarybos direktyva 2009/33/EB (Netaršių transporto priemonių direktyva (NTPD))</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Pirkimo dokumentai buvo pakeisti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Pirkimo dokumentų pasikeitimo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Pasiūlymo vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">ES finansuojamo projekto arba programos pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">ES fondai: programa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Transporto priemonės kategorija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Naudojama ad hoc ryšių priemonė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Visai netaršių sunkiųjų transporto priemonių skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Šis viešasis pirkimas taip pat tinkamas mažosioms ir vidutinėms įmonėms (MVĮ)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Kiti apribojimai dėl sutarties vykdymo vietos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Didžiausia visos sutarties vertės procentinė dalis, dėl kurios rangovas gali sudaryti subrangos sutartį</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Subrangos vertė žinoma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Subrangos procentinė dalis žinoma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Pagrindimas, kodėl nenurodomas sutarties skyrimo kriterijų lyginamasis svoris</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">NTPD teisinis pagrindas, siekiant nustatyti, kuri pirkimo procedūros kategorija taikoma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Sutartis turi būti vykdoma pagal globojamų darbo grupių užimtumo programas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Kalbos, kuriomis neoficialiai skelbiami pirkimo dokumentai (ar jų dalys)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Pageidaujama paskelbimo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fakso numeris</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Pirkėjas yra perkantysis subjektas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektroninės sąskaitos faktūros</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Reikalingas pažangusis arba kvalifikuotas elektroninis parašas (kaip apibrėžta Reglamente (ES) Nr. 910/2014)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Laimėtojo vertybiniais popieriais prekiaujama reguliuojamoje rinkoje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Šio kriterijaus taikymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Finansinės garantijos aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Reikalinga garantija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Atrankos kriterijai: kvietimas į antrąjį etapą: skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Skaičius yra tam tikras lyginamasis svoris</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Skaičius yra tam tikra vertės riba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Prieinamumo neįgaliems asmenims kriterijų taikymas techninėse specifikacijose</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Pagrindimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Kvietimas dalyvauti konkurse baigia galioti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Skelbimas: versija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Ankstesnė skelbimo redakcija, kuri turi būti pakeista</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Gautų pasiūlymų ar dalyvavimo prašymų skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Dalyvių grupė, kuriai skiriama sutartis, turi būti tam tikros teisinės formos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Pateikimas: rūšys</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Dalyvių grupė, kuriai skiriama sutartis, turi būti tam tikros teisinės formos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Dalyvis privalo pateikti pasiūlymus dėl visų pirkimo dalių</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektroninis katalogas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Taikoma preliminarioji sutartis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Taikoma dinaminė pirkimo sistema</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Naudojamas elektroninis aukcionas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Sutartis skiriama pagal preliminariąją sutartį</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Dalyviai gali pateikti daugiau kaip vieną pasiūlymą</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Finansinės sąlygos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Pagalbinis organizacijos vaidmuo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informacija apie dalyvį, kurią galima papildyti po pateikimo termino</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Subranga</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Poveikio aplinkai mažinimo metodas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Socialinis tikslas, kurio raginama siekti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Inovatyvumo tikslas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Preliminariojoje sutartyje yra numatytas didžiausias dalyvių skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Pasiūlymas: mokėjimų vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Patikimumo pažymėjimo gavimo terminas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Pasiūlymas: mokėjimų vertė: papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Galiojimas: papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Pasiūlymas: sankcijos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Peržiūra: prašymas arba sprendimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Peržiūra: ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Peržiūra: ankstesnis ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Peržiūra: skelbimo skirsnio ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Peržiūra: data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Peržiūra: pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Peržiūra: aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Turi būti nurodyti sutarčiai vykdyti paskirtų darbuotojų vardai, pavardės ir profesinė kvalifikacija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Sprendimas dėl peržiūros: rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Peržiūra: pažeidimo rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Peržiūra: taisomoji priemonė: rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Peržiūra: taisomoji priemonė: vertė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Peržiūra: URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Peržiūros prašymas: mokestis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Peržiūros prašymas: atsiimtas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Peržiūros prašymas: atsiėmimo data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Peržiūros prašymas: atsiėmimo priežastys</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Peržiūros institucija: rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Atsakymai: priėmimo terminas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Būtinas konfidencialumo susitarimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Papildoma informacija apie konfidencialumo susitarimą</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Skelbimas: išsiuntimo data (e. formų siuntėjas)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Peržiūrėti techninį identifikatorių</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Žaliasis viešasis pirkimas: kriterijai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Pašalinimo pagrindų šaltinis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Peržiūros organo identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Peržiūros prašytojo identifikatorius</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Atrankos kriterijai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED taikoma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED sąrašas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Energijos efektyvumo etiketė</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Energijos vartojimas kWh/metus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Energijos taupymas kWh/metus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Energijos efektyvumo kiekis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Pasirinkimo kriterijų šaltinis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Pagrindiniai procedūros ypatumai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Bus naudojami elektroniniai užsakymai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Bus naudojami elektroniniai mokėjimai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Tai pasikartojantis pirkimas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Kalbos, kuriomis galima pateikti pasiūlymus arba dalyvavimo prašymus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Terminas, iki kurio pasiūlymas turi galioti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informacija apie peržiūros terminus</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Skelbimo paskelbimo numeris</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">OL S numeris</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Paskelbimo data</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Sutarties galiojimo trukmė pratęsiama dėl esminio turto, būtino paslaugai teikti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Turto, naudojamo viešosioms paslaugoms teikti, sąrašas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Nurodyto esminio turto reikšmingumas viso turto, kurio reikia viešosioms paslaugoms teikti, atžvilgiu</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Pagrindinis turto naudojimas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Sutarties sąlygos: kodas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Sutarties sąlygos: aprašymas (išskyrus pajamų paskirstymą)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Pajamų paskirstymas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Sankcijos ir apdovanojimai: kodas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Sankcijos ir apdovanojimai: aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kodas bilietų pardavimo pajamų paskirstymui</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Transporto paslaugų pobūdis</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Grupės vadovas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Centrinė perkančioji organizacija, skirianti viešojo pirkimo sutartis arba sudaranti preliminariąsias sutartis dėl kitiems pirkėjams skirtų darbų, prekių ar paslaugų</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Centrinė perkančioji organizacija, įsigyjanti kitiems pirkėjams skirtas prekes ir (arba) paslaugas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Skelbimo porūšis</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Viešojo keleivinio transporto paslaugų kilometrai</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Ankstesnis skelbimas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Šiame skelbime pateikiama informacija susijusi su</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Veiklos sektorius</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Miestas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Pašto kodas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Šalis</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Registracijos data</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Leidinio pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Pranešimo pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">Pranešimo URL</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Pranešimo paskelbimo data</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Leidinio numeris</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Papildoma informacija</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Siuntėjo e. pašto adresas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">UBL versijos ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Individualizavimo ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Teikiamos paslaugos rūšis</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Dokumento būsena</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Teikimo reikalavimo kodas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Atlikimas yra rezervuotas tam tikrai profesijai. Nuoroda į teisinį pagrindą</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Kokybės tikslo kodas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Kokybės tikslo aprašymas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED vartotojo metrikas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED taupymo metrikas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Pirkėjų kategorijos</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Pranešimas, kūręs pagrindinę sutartį</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Mokesčių teisės interneto adresas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">Mokesčių teisės dokumento ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">Aplinkos teisės dokumento ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">Darbo teisės dokumento ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Aplinkos teisės interneto adresas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Darbo teisės interneto adresas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">Pirkimo dokumentų ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Subranga leidžiama</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Transporto priemonės tipas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Transporto priemonių skaičius</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Galutinis naudingas savininkas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Pirkimų procedūros dalyvio vadovas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Organizacijos techninis ID (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Kontaktinio taško techninis ID (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">UBO techninis ID (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Pasiūlymo teikėjo techninis ID (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Pasiūlymo teikėjo pavadinimas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organizacija, atliekanti šį vaidmenį</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organizacija arba konkretus kontaktinis taškas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organizacija, atliekanti šį vaidmenį</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Pasiūlymo teikėjas</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Nuoroda į sutartį</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Sutarties techninis ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Gauto pasiūlymo techninis ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Pasiūlymo techninis ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Partijos rezultato techninis ID (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Fiktyvioji sutarties skyrimo data</entry>
</properties>
