<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Greek. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Βασικές πληροφορίες σχετικά με την προκήρυξη/γνωστοποίηση.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Γενικές πληροφορίες σχετικά με την επικοινωνία με τον/τους αγοραστή/-ές. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Πληροφορίες σχετικά με τα έγγραφα της σύμβασης. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Πληροφορίες σχετικά με τους όρους υποβολής της προσφοράς, της αίτησης συμμετοχής ή της εκδήλωσης ενδιαφέροντος. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Πληροφορίες σχετικά με προκαταρκτική προκήρυξη ή άλλη παρόμοια προκήρυξη που σχετίζεται με τη συγκεκριμένη προκήρυξη/γνωστοποίηση. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Πληροφορίες σχετικά με το αποτέλεσμα της διαδικασίας σύναψης σύμβασης. Οι πληροφορίες αυτές διαφέρουν ανά τμήμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Πληροφορίες σχετικά με τα τμήματα της σύμβασης που ο αντισυμβαλλόμενος θα αναθέσει με υπεργολαβία σε τρίτους.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Πληροφορίες σχετικά με τον σκοπό της διαδικασίας σύναψης σύμβασης. Οι πληροφορίες αυτές παρέχονται για το σύνολο της διαδικασίας σύναψης της σύμβασης και, εφόσον υπάρχουν, ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Πληροφορίες σχετικά με την/τις ταξινόμηση/-ήσεις που περιγράφει/-ουν την αγορά. Χρησιμοποιείται το είδος ταξινόμησης του κοινού λεξιλογίου για τις δημόσιες συμβάσεις (CPV). Επιπλέον, στο μέλλον μπορούν να προστεθούν και άλλες ταξινομήσεις.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Περισσότερες πληροφορίες για τον αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Πληροφορίες σχετικά με τη σύμβαση μεταξύ αγοραστή και νικητή έπειτα από προσφορά. Στην περίπτωση προκηρύξεων για εκούσια εκ των προτέρων διαφάνεια και γνωστοποιήσεων των αποτελεσμάτων διαγωνισμών μελετών, πληροφορίες σχετικά με την απόφαση της επιτροπής αξιολόγησης ή της κριτικής επιτροπής, αντίστοιχα. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά προσφορά.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Πληροφορίες σχετικά με την προσφορά. Οι πληροφορίες αυτές διαφέρουν ανά τμήμα. Σε περιπτώσεις όπως οι διαγωνισμοί μελετών, ορισμένες συμφωνίες-πλαίσιο, ανταγωνιστικοί διάλογοι και συμπράξεις καινοτομίας, οι πληροφορίες αυτές μπορεί επίσης να διαφέρουν ανά οργανισμό.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Οι προσφέροντες μπορούν να υποβάλουν προσφορές όχι μόνο για μεμονωμένα τμήματα, αλλά και για τις ομάδες τμημάτων που αναφέρονται εδώ. Ο αγοραστής μπορεί στη συνέχεια να συγκρίνει τις προσφορές που υποβάλλονται για ομάδες τμημάτων με εκείνες που υποβάλλονται για μεμονωμένα τμήματα και να αξιολογεί ποια επιλογή ανταποκρίνεται καλύτερα στα κριτήρια ανάθεσης. Κάθε ομάδα τμημάτων πρέπει να έχει σαφή κριτήρια ανάθεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Πληροφορίες σχετικά με τη διάρκεια της σύμβασης, της συμφωνίας-πλαίσιο, του δυναμικού συστήματος αγορών ή του συστήματος προεπιλογής. Αυτό πρέπει να περιλαμβάνει τυχόν δικαιώματα προαίρεσης και παρατάσεις. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Πληροφορίες σχετικά με το κριτήριο ανάθεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Συμπληρωματικές πληροφορίες για τον νικητή, τον προσφέροντα ή τον υπεργολάβο.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Πληροφορίες σχετικά με την αξία και τη θέση του βραβείου ενός νικητή σε διαγωνισμό μελετών, σύμπραξη καινοτομίας ή ανταγωνιστικό διάλογο (π.χ. «10 000 EUR — 1η θέση», «5 000 EUR — 2η θέση»).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Πληροφορίες σχετικά με έναν αριθμό που συνδέεται με το κριτήριο ανάθεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Πληροφορίες σχετικά με τη μέγιστη αξία που μπορεί να δαπανηθεί σε συμφωνία-πλαίσιο για μια ομάδα τμημάτων. Οι πληροφορίες αυτές μπορούν να παρέχονται όταν η μέγιστη αξία μιας ομάδας τμημάτων είναι χαμηλότερη από το άθροισμα των αξιών μεμονωμένων τμημάτων (π.χ. όταν ο ίδιος προϋπολογισμός κατανέμεται σε περισσότερα τμήματα). Πρόκειται για τις μέγιστες αξίες όπως υπολογίζονται με βάση την προσφορά του νικητή ή τις προσφορές των νικητών.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Πληροφορίες σχετικά με τη μέγιστη αξία που μπορεί να δαπανηθεί σε συμφωνία-πλαίσιο εντός μιας ομάδας τμημάτων. Οι πληροφορίες αυτές μπορούν να παρέχονται όταν η μέγιστη αξία μιας ομάδας τμημάτων είναι χαμηλότερη από το άθροισμα των αξιών μεμονωμένων τμημάτων της ομάδας αυτής (π.χ. όταν ο ίδιος προϋπολογισμός κατανέμεται σε περισσότερα τμήματα).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Πληροφορίες σχετικά με τη διαδικασία σύναψης συμβάσεων.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Πληροφορίες σχετικά με τα ταμεία της Ένωσης που χρησιμοποιούνται για τη χρηματοδότηση της διαδικασίας σύναψης της σύμβασης. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Πληροφορίες σχετικά με τα ταμεία της Ένωσης που χρησιμοποιήθηκαν για τη χρηματοδότηση της σύμβασης. Πρέπει να παρασχεθούν όσο το δυνατόν πιο συγκεκριμένες πληροφορίες (π.χ. σχετικά με συγκεκριμένα έργα, όχι μόνο επιχειρησιακά προγράμματα.)</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Περιληπτικές πληροφορίες σχετικά με τις προσφυγές προς τον αγοραστή κατά οποιασδήποτε από τις αποφάσεις του (π.χ. τις τεχνικές προδιαγραφές, την απόφαση ανάθεσης), όπως ορίζεται στην οδηγία 89/665/ΕΟΚ του Συμβουλίου και στην οδηγία 92/13/ΕΟΚ του Συμβουλίου, καθώς και σχετικά με τους καταγγέλλοντες που υπέβαλαν τα αιτήματα. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Πληροφορίες σχετικά με τον αριθμό και το είδος των προδικαστικών προσφυγών κατά του αγοραστή για οποιαδήποτε από τις αποφάσεις του (π.χ. τις τεχνικές προδιαγραφές, την απόφαση ανάθεσης).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Πληροφορίες σχετικά με τα ταμεία της Ευρωπαϊκής Ένωσης που θα χρησιμοποιηθούν για τη χρηματοδότηση της διαδικασίας. Πρέπει να παρασχεθούν όσο το δυνατόν πιο συγκεκριμένες πληροφορίες (π.χ. σχετικά με συγκεκριμένα έργα, όχι μόνο επιχειρησιακά προγράμματα.)</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Ο κατάλογος των μέτρων ΙΡΙ που εφαρμόστηκαν στην παρούσα προσφορά.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Πληροφορίες σχετικά με όλα τα αποτελέσματα της διαδικασίας σύναψης σύμβασης ή, εφόσον υπάρχουν, για τα επιμέρους τμήματα που αναφέρονται στη συγκεκριμένη προκήρυξη/γνωστοποίηση.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Πληροφορίες σχετικά με τους λόγους αποκλεισμού και τα κριτήρια επιλογής που χρησιμοποιούνται για τη συγκεκριμένη διαδικασία σύναψης σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Η σύντομη περιγραφή των κριτηρίων σχετικά με την προσωπική κατάσταση των προσφερόντων που ενδέχεται να οδηγήσουν στον αποκλεισμό τους. Περιλαμβάνεται κατάλογος όλων αυτών των κριτηρίων και αναγράφονται οι απαιτούμενες πληροφορίες (π.χ. υπεύθυνη δήλωση, αποδεικτικά μέσα). Αυτό μπορεί επίσης να περιλαμβάνει συγκεκριμένους εθνικούς λόγους αποκλεισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Πληροφορίες σχετικά με τα κριτήρια (ή το κριτήριο) επιλογής. Πρέπει να αναφέρονται όλα τα κριτήρια. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Πληροφορίες για τον οργανισμό Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα, ανά σύμβαση, ανά προσφορά κ.λπ. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Πληροφορίες σχετικά με τα βραβεία και την κριτική επιτροπή σε διαγωνισμό μελετών. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Πληροφορίες σχετικά με τυχόν άλλες προϋποθέσεις συμμετοχής στη διαδικασία και τους όρους που διέπουν τη μελλοντική σύμβαση. Οι προϋποθέσεις περιλαμβάνουν περιγραφή των μεθόδων σύμφωνα με τις οποίες θα επαληθεύονται. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Πληροφορίες σχετικά με τη χρήση συνόλων τεχνικών όπως οι συμφωνίες-πλαίσιο χωρίς προκήρυξη νέου διαγωνισμού, οι συμφωνίες-πλαίσιο με προκήρυξη νέου διαγωνισμού, τα δυναμικά συστήματα αγορών και οι ηλεκτρονικοί πλειστηριασμοί. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Πληροφορίες σχετικά με τα κριτήρια ανάθεσης. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Πληροφορίες σχετικά με τον κύριο τόπο εκτέλεσης των έργων σε περίπτωση έργων, τον κύριο τόπο παράδοσης ή εκτέλεσης σε περίπτωση προμηθειών και υπηρεσιών. Εάν ο τόπος εκτέλεσης καλύπτει διάφορες περιοχές NUTS 3 (π.χ. αυτοκινητόδρομος, εθνικό δίκτυο κέντρων εργασίας), τότε αναφέρονται όλοι οι σχετικοί κωδικοί. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Πληροφορίες σχετικά με το δεύτερο στάδιο μιας διαδικασίας δύο σταδίων. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Συμπληρωματικές πληροφορίες, οι οποίες μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Πληροφορίες σχετικά με τους όρους που διέπουν τη μελλοντική σύμβαση. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά τμήμα. Στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης που χρησιμοποιείται μόνο για πληροφορίες, οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά μέρος της προκήρυξης που ενδέχεται να καταστεί αργότερα τμήμα ή αυτοτελής διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Πληροφορίες σχετικά με τους τύπους των προσφορών ή των αιτήσεων συμμετοχής που ελήφθησαν.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Πληροφορίες σχετικά με τις στρατηγικές δημόσιες συμβάσεις. Οι πληροφορίες αυτές μπορούν να διαφέρουν ανά τμήμα της προκήρυξης/γνωστοποίησης.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Πληροφορίες σχετικά με τις συμβάσεις και τα οχήματα που εμπίπτουν στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας για τα καθαρά οχήματα</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Λεπτομέρειες σχετικά με τα οχήματα που εμπίπτουν στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας για τα καθαρά οχήματα</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Πληροφορίες σχετικά με έναν αριθμό που συνδέεται με τα κριτήρια (ή το κριτήριο) επιλογής που χρησιμοποιούνται/-είται για την επιλογή των υποψηφίων που θα κληθούν στο δεύτερο στάδιο της διαδικασίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Πληροφορίες σχετικά με τροποποιήσεις της σύμβασης (π.χ. συμπληρωματικά έργα, υπηρεσίες ή προμήθειες). Οι πληροφορίες αυτές μπορούν να διαφέρουν ανά τμήμα της προηγούμενης προκήρυξης/γνωστοποίησης.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Πληροφορίες σχετικά με τα πεδία που δεν προορίζονται για άμεση δημοσίευση. Οι πληροφορίες αυτές μπορεί να διαφέρουν ανά πεδίο.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Πληροφορίες για την ενεργειακή απόδοση των προϊόντων που επιλέχθηκαν στο BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Πληροφορίες σχετικά με αλλαγές στην προκήρυξη/γνωστοποίηση. Οι πληροφορίες αυτές μπορούν να διαφέρουν ανά τμήμα της προηγούμενης προκήρυξης/γνωστοποίησης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Η νομική βάση (π.χ. ενωσιακή ή εθνική νομική πράξη) δυνάμει της οποίας διεξάγεται η διαδικασία σύναψης σύμβασης ή, σε περίπτωση προκαταρκτικών προκηρύξεων, βάσει της οποίας θα διεξαχθεί/-ούν η/οι διαδικασία/-ες σύναψης σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Το είδος της προκήρυξης/γνωστοποίησης σύμφωνα με τη νομοθεσία περί δημοσίων συμβάσεων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Το είδος του εντύπου σύμφωνα με τη νομοθεσία περί δημοσίων συμβάσεων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Το ευρωπαϊκό αναγνωριστικό της διαδικασίας σύναψης δημόσιων συμβάσεων, ένα μοναδικό αναγνωριστικό της διαδικασίας σύναψης της σύμβασης. Η συμπερίληψη του εν λόγω αναγνωριστικού σε όλες τις δημοσιευμένες εκδοχές της παρούσας προκήρυξης/γνωστοποίησης (π.χ. δημοσίευση στο TED, εθνικές πύλες δημοσίευσης, περιφερειακές πύλες δημοσίευσης) επιτρέπει τη μοναδική ταυτοποίηση των διαδικασιών σύναψης συμβάσεων σε ολόκληρη την Ένωση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Η ημερομηνία και η ώρα αποστολής της προκήρυξης/γνωστοποίησης προς δημοσίευση από τον αγοραστή.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Η διαδικασία σύναψης σύμβασης έχει ως στόχο τη μείωση των περιβαλλοντικών επιπτώσεων της σύμβασης, την εκπλήρωση κοινωνικών στόχων και/ή την αγορά καινοτόμου έργου, προμήθειας ή υπηρεσίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Ο ρόλος του οργανισμού στη διαδικασία σύναψης σύμβασης (π.χ. αγοραστής, νικητής). Η προκήρυξη/γνωστοποίηση πρέπει να περιέχει όλους τους οργανισμούς που συμμετέχουν στη διαδικασία και έχουν τον ρόλο αγοραστή· νικητή· φορέα εξέτασης προσφυγών· αγοραστή που αγοράζει προμήθειες και/ή υπηρεσίες που προορίζονται για άλλους αγοραστές· αγοραστή που αναθέτει δημόσιες συμβάσεις ή συνάπτει συμφωνίες-πλαίσιο για έργα, προμήθειες ή υπηρεσίες που προορίζονται για άλλους αγοραστές.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Το εφαρμοστέο δίκαιο όταν αγοραστές από διαφορετικές χώρες προμηθεύονται από κοινού στο πλαίσιο μίας διαδικασίας σύναψης σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Η κύρια δραστηριότητα της αναθέτουσας αρχής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Το είδος της διαδικασίας σύναψης σύμβασης (π.χ. σύμφωνα με τα είδη που παρατίθενται στις οδηγίες για τις δημόσιες συμβάσεις οι οποίες αναφέρονται στις αιτιολογικές σκέψεις της παρούσας πράξης).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Η προθεσμία παραλαβής των αιτήσεων συμμετοχής ή των προσφορών στο πλαίσιο της συγκεκριμένης διαδικασίας μπορεί να συντμηθεί λόγω κατάστασης έκτακτης ανάγκης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Αιτιολόγηση για τις εξαιρετικές περιπτώσεις όπου η διάρκεια των συμφωνιών-πλαίσιο υπερβαίνει τα νόμιμα όρια.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Η μορφή του αγοραστή σύμφωνα με τη νομοθεσία περί δημοσίων συμβάσεων (π.χ. κυβερνητική αρχή, οργανισμός δημοσίου δικαίου, δημόσια επιχείρηση).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Τυχόν πρόσθετες κατηγορίες αγοραστών που συμμετέχουν στη συμφωνία-πλαίσιο και δεν αναφέρονται ονομαστικά (π.χ. «όλα τα νοσοκομεία της περιφέρειας της Τοσκάνης»).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Η κατά προσέγγιση αξία που πρόκειται να δαπανηθεί στο πλαίσιο της/των συμφωνίας/-ιών-πλαίσιο που ανακοινώνεται/-ονται στην παρούσα προκήρυξη/γνωστοποίηση για όλη τη διάρκειά της/τους, σε όλα τα τμήματα, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων, όπως υπολογίζεται με βάση την προσφορά του νικητή ή τις προσφορές των νικητών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Ο μέγιστος αριθμός συμμετεχόντων στη συμφωνία-πλαίσιο.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Η διαδικασία σύναψης σύμβασης καλύπτεται από τη συμφωνία για τις δημόσιες συμβάσεις (ΣΔΣ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Η μέγιστη αξία που μπορεί να δαπανηθεί στο πλαίσιο της/των συμφωνίας/-ιών-πλαίσιο που ανακοινώνεται/-ονται στην παρούσα προκήρυξη/γνωστοποίηση για όλη τη διάρκειά της/τους, σε όλα τα τμήματα, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων, όπως υπολογίζεται με βάση την προσφορά του νικητή ή τις προσφορές των νικητών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Το δυναμικό σύστημα αγορών λήγει. Στο πλαίσιο του δυναμικού συστήματος αγορών δεν θα ανατεθούν περαιτέρω συμβάσεις, εκτός από αυτές που έχουν δημοσιευτεί στην παρούσα προκήρυξη. Το πεδίο αυτό μπορεί να χρησιμοποιηθεί ακόμη και αν δεν ανατεθούν συμβάσεις στη γνωστοποίηση συναφθείσας σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Ο αγοραστής διατηρεί το δικαίωμα να αναθέσει τη σύμβαση βάσει των αρχικών προσφορών χωρίς περαιτέρω διαπραγματεύσεις.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Τυχόν πρόσθετες πληροφορίες για τον ηλεκτρονικό πλειστηριασμό.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Η διαδικτυακή διεύθυνση του ηλεκτρονικού πλειστηριασμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Η ηλεκτρονική επικοινωνία απαιτεί τη χρήση εργαλείων και συσκευών που δεν είναι γενικά διαθέσιμα. Ο ενιαίος εντοπιστής πόρου (π.χ. η διαδικτυακή διεύθυνση) που παρέχει απεριόριστη και πλήρη άμεση πρόσβαση στα εν λόγω εργαλεία και συσκευές.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Αναγνωριστικό προκαταρκτικής προκήρυξης ή άλλης παρόμοιας προκήρυξης που σχετίζεται με τη συγκεκριμένη προκήρυξη/γνωστοποίηση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Αναγνωριστικό μέρους προκαταρκτικής προκήρυξης ή άλλης παρόμοιας προκήρυξης που σχετίζεται με τη συγκεκριμένη προκήρυξη/γνωστοποίηση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Αναγνωριστικό προηγούμενης διαδικασίας που αιτιολογεί τη χρήση διαδικασίας που επιτρέπει την απευθείας ανάθεση συμβάσεων, δηλαδή αιτιολόγηση διαδικασίας που δεν απαιτεί τη δημοσίευση προκήρυξης διαγωνισμού στην Επίσημη Εφημερίδα της Ευρωπαϊκής Ένωσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Η εκτιμώμενη ημερομηνία δημοσίευσης της προκήρυξης της σύμβασης στο πλαίσιο της συγκεκριμένης διαδικασίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Η προθεσμία για την υποβολή αιτήματος για πρόσθετες πληροφορίες σχετικά με τη διαδικασία σύναψης σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Η εκτιμώμενη ημερομηνία αποστολής των προσκλήσεων υποβολής προσφορών σε διαδικασίες δύο (ή περισσότερων) σταδίων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Η προθεσμία για την παραλαβή προσφορών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Η προθεσμία για την παραλαβή αιτήσεων συμμετοχής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Η ημερομηνία και η ώρα της δημόσιας αποσφράγισης των προσφορών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Ο τόπος (π.χ. διεύθυνση, URL) δημόσιας αποσφράγισης των προσφορών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Περισσότερες πληροφορίες σχετικά με τη δημόσια αποσφράγιση των προσφορών. (Για παράδειγμα, ποιος μπορεί να συμμετέχει στην αποσφράγιση και αν απαιτείται τυχόν εξουσιοδότηση.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Η αιτιολόγηση για τη χρήση διαδικασίας που επιτρέπει την απευθείας ανάθεση συμβάσεων, δηλαδή διαδικασία που δεν απαιτεί τη δημοσίευση προκήρυξης διαγωνισμού στην Επίσημη Εφημερίδα της Ευρωπαϊκής Ένωσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Η αιτιολόγηση για τη χρήση επισπευσμένης διαδικασίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Αιτιολόγηση για τη χρήση διαδικασίας που επιτρέπει την απευθείας ανάθεση συμβάσεων, δηλαδή διαδικασία που δεν απαιτεί τη δημοσίευση προκήρυξης διαγωνισμού στην Επίσημη Εφημερίδα της Ευρωπαϊκής Ένωσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Αναγνωριστικό ενός ή περισσότερων τμημάτων εντός της τροποποιηθείσας προκήρυξης/γνωστοποίησης. Οι πληροφορίες στο τμήμα «Αλλαγή» αναφέρονται στο εν λόγω τμήμα ή τμήματα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Αναγνωριστικό ενός ή περισσότερων τμημάτων εντός της συγκεκριμένης προκήρυξης/γνωστοποίησης. Οι πληροφορίες στο τμήμα «Οργανισμός» αναφέρονται στο εν λόγω τμήμα ή τμήματα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Αναγνωριστικό ενός ή περισσότερων τμημάτων εντός της συγκεκριμένης προκήρυξης/γνωστοποίησης. Οι πληροφορίες στο τμήμα «Στρατηγικές δημόσιες συμβάσεις» αναφέρονται στο εν λόγω τμήμα ή τμήματα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Αναγνωριστικό τμήματος στο πλαίσιο της διαδικασίας που αποτελεί μέρος ομάδας τμημάτων για την οποία μπορεί να υποβληθεί και να αξιολογηθεί μία προσφορά.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Η πρόσβαση σε ορισμένα έγγραφα της σύμβασης είναι περιορισμένη.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Ο κύριος λόγος για την αλλαγή της προκήρυξης/γνωστοποίησης σε σχέση με την αρχική προκήρυξη.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Η περιγραφή των αλλαγών στην προκήρυξη/γνωστοποίηση σε σχέση με την αρχική προκήρυξη/γνωστοποίηση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Αν επελέγη νικητής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Ο λόγος για τη μη επιλογή νικητή.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Η ημερομηνία σύναψης της σύμβασης. Κατά κανόνα, είναι η ημερομηνία υπογραφής της σύμβασης από το τελευταίο συμβαλλόμενο μέρος. Ωστόσο, εάν δεν υπογραφεί σύμβαση, τότε η ημερομηνία σύναψης της σύμβασης μπορεί να αντιστοιχεί σε άλλες ημερομηνίες (π.χ. την ημερομηνία κατά την οποία ο αγοραστής ενημέρωσε τον νικητή). Η ημερομηνία σύναψης της σύμβασης είναι πάντα μεταγενέστερη της λήξης της ανασταλτικής περιόδου και της χρονικής στιγμής της επαλήθευσης των αποδεικτικών στοιχείων που υπέβαλε ο νικητής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Η ημερομηνία της επίσημης απόφασης επιλογής του νικητή.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Η διαδικτυακή διεύθυνση για την πρόσβαση (στο μη περιορισμένο μέρος) των εγγράφων της σύμβασης. Για όλες τις προκηρύξεις/γνωστοποιήσεις εκτός από τις προκαταρκτικές προκηρύξεις, η διεύθυνση παρέχει άμεση πρόσβαση (δηλαδή την ακριβή ιστοσελίδα με τα έγγραφα, όχι έναν γενικό δικτυακό τόπο), απεριόριστη (π.χ. χωρίς υποχρέωση εγγραφής), πλήρη (δηλαδή τα έγγραφα της σύμβασης είναι πλήρη) και δωρεάν, ενώ τα έγγραφα είναι διαθέσιμα ήδη κατά τον χρόνο δημοσίευσης της προκήρυξης/γνωστοποίησης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Αναγνωριστικό της σύμβασης ή, στην περίπτωση προκηρύξεων για εκούσια εκ των προτέρων διαφάνεια και γνωστοποιήσεων των αποτελεσμάτων διαγωνισμού μελετών, της απόφασης. Οι πληροφορίες στο τμήμα «Σύμβαση» αναφέρονται στην εν λόγω σύμβαση ή απόφαση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Αναγνωριστικό ενός ή περισσότερων τμημάτων εντός προηγούμενης προκήρυξης/γνωστοποίησης στο πλαίσιο της διαδικασίας. Οι πληροφορίες στο τμήμα «Τροποποίηση» αναφέρονται στο εν λόγω τμήμα ή τμήματα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Ο εντοπιστής ενιαίου πόρου (π.χ. η διαδικτυακή διεύθυνση) της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Είναι η επανυπολογισθείσα μέγιστη αξία που αναμένεται να δαπανηθεί για μια ομάδα τμημάτων στο πλαίσιο της διαδικασίας. Οι πληροφορίες αυτές μπορούν να παρέχονται όταν η μέγιστη αξία μιας ομάδας τμημάτων είναι χαμηλότερη από το άθροισμα των αξιών μεμονωμένων τμημάτων (π.χ. όταν ο ίδιος προϋπολογισμός κατανέμεται σε περισσότερα τμήματα). Η αξία καλύπτει όλες τις συμβάσεις που πρόκειται να ανατεθούν στο πλαίσιο μιας συμφωνίας-πλαίσιο, για όλη τη διάρκειά της, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων. Η αξία επανυπολογίζεται με βάση την προσφορά του νικητή ή τις προσφορές των νικητών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Η αξία που αναμένεται να δαπανηθεί, εντός συμφωνίας-πλαίσιο, για μια ομάδα τμημάτων. Οι πληροφορίες αυτές μπορούν να παρέχονται όταν η αξία που αναμένεται να δαπανηθεί για μια ομάδα τμημάτων είναι χαμηλότερη από το άθροισμα των αξιών που αναμένεται να δαπανηθούν για μεμονωμένα τμήματα (π.χ. όταν ο ίδιος προϋπολογισμός κατανέμεται σε περισσότερα τμήματα). Η αξία καλύπτει όλες τις συμβάσεις που πρόκειται να ανατεθούν στο πλαίσιο μιας συμφωνίας-πλαίσιο, για όλη τη διάρκειά της, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων. Η επανεκτιμηθείσα αξία είναι η αξία που αναμένεται να δαπανηθεί, όπως επανεκτιμήθηκε με βάση την προσφορά του νικητή ή τις προσφορές των νικητών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Η μέγιστη αξία που μπορεί να δαπανηθεί για ομάδα τμημάτων εντός της συμφωνίας-πλαίσιο. Οι πληροφορίες αυτές μπορούν να παρέχονται όταν η μέγιστη αξία μιας ομάδας τμημάτων είναι χαμηλότερη από το άθροισμα των μέγιστων αξιών μεμονωμένων τμημάτων της ομάδας αυτής (π.χ. όταν ο ίδιος προϋπολογισμός κατανέμεται σε περισσότερα τμήματα). Ως μέγιστη αξία νοείται η αξία που καλύπτει όλες τις συμβάσεις που πρόκειται να ανατεθούν στο πλαίσιο μιας συμφωνίας-πλαίσιο, για όλη τη διάρκειά της, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Το όνομα μέρους ενός οργανισμού (π.χ. το αρμόδιο τμήμα ενός μεγάλου αγοραστή).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Τα εκτιμώμενα έσοδα που προέρχονται από τον αγοραστή που παραχώρησε τη σύμβαση παραχώρησης (π.χ. τέλη και πρόστιμα).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Η αξία όλων των συμβάσεων που ανατίθενται με την παρούσα προκήρυξη/γνωστοποίηση, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Τα εκτιμώμενα έσοδα που προέρχονται από τους χρήστες της σύμβασης παραχώρησης (π.χ. τέλη και πρόστιμα).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Περιγραφή της μεθόδου που χρησιμοποιήθηκε για τον υπολογισμό της εκτιμώμενης αξίας της σύμβασης παραχώρησης και κάθε άλλη σχετική πληροφορία σχετικά με την αξία της σύμβασης παραχώρησης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Το μέγεθος του νικητή, του προσφέροντος ή του υπεργολάβου (π.χ. πολύ μικρή επιχείρηση, μικρή επιχείρηση, μεσαία επιχείρηση).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Αν οι οικονομικοί φορείς υποχρεούνται, έχουν τη δυνατότητα ή δεν τους επιτρέπεται να υποβάλλουν προσφορές, αιτήσεις συμμετοχής ή εκδηλώσεις ενδιαφέροντος σε ηλεκτρονική μορφή.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Η θέση που έλαβε η προσφορά (δηλαδή αν κατέκτησε την πρώτη, δεύτερη, τρίτη θέση κ.λπ.) σε διαγωνισμό μελετών, συμφωνία-πλαίσιο με πολλαπλούς νικητές (π.χ. διαδοχικού τύπου), σύμπραξη καινοτομίας, ανταγωνιστικό διάλογο ή άλλη διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Η προσφορά κατατάχθηκε. (Δεν πρόκειται για την ίδια την κατάταξη, αλλά μόνο για το αν πραγματοποιήθηκε η κατάταξη).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Η διαδικτυακή διεύθυνση για την υποβολή με ηλεκτρονικά μέσα προσφορών, αιτήσεων συμμετοχής ή εκδηλώσεων ενδιαφέροντος. Η διεύθυνση είναι όσο το δυνατόν πιο άμεσα προσδιορισμένη (ιδανικά μια ειδική διεύθυνση για την ηλεκτρονική υποβολή, όχι απλώς ένας γενικός δικτυακός τόπος).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Η αιτιολόγηση για τη μη δυνατότητα ηλεκτρονικής υποβολής προσφορών, αιτήσεων συμμετοχής ή εκδηλώσεων ενδιαφέροντος.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Χώρα καταγωγής του προϊόντος ή της υπηρεσίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Η προσφορά είναι εναλλακτική.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Αναγνωριστικό πεδίου που δεν δημοσιεύεται αμέσως. Μόνο τα πεδία που αφορούν την αξία των αποτελεσμάτων και οι ομάδες πεδίων που αφορούν την προσφορά και το αποτέλεσμα της διαδικασίας σύναψης συμβάσεων σε τμήματα μπορούν να μη δημοσιευτούν. Στην περίπτωση της οδηγίας 2014/25/ΕΕ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου, τα κριτήρια ανάθεσης, η διαδικασία σύναψης της σύμβασης, ορισμένες ημερομηνίες και σε ορισμένες περιπτώσεις πληροφορίες σχετικά με τη φύση και την ποσότητα της υπηρεσίας μπορούν επίσης να μη δημοσιευτούν.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Η αιτιολόγηση για τη μη άμεση δημοσίευση ενός πεδίου και για την επιλογή μεταγενέστερης ημερομηνίας κατά την οποία μπορεί να δημοσιευτεί.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Η αιτιολόγηση της μη άμεσης δημοσίευσης ενός πεδίου.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Η μεταγενέστερη ημερομηνία κατά την οποία θα δημοσιευτεί το αρχικά αδημοσίευτο πεδίο.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Ο κύριος λόγος τροποποίησης της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Η περιγραφή του κύριου λόγου τροποποίησης της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Περίληψη της/των τροποποίησης/-εων της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Η ονομασία της διαδικασίας σύναψης της σύμβασης ή του τμήματος.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Το εσωτερικό αναγνωριστικό που χρησιμοποιείται για αρχεία που αφορούν τη διαδικασία σύναψης της σύμβασης ή το τμήμα πριν από τη χορήγηση αναγνωριστικού διαδικασίας (π.χ. από το σύστημα διαχείρισης εγγράφων του αγοραστή ή το σύστημα προγραμματισμού της σύναψης της σύμβασης).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Ο κύριος χαρακτήρας (π.χ. έργα) του αντικειμένου που αγοράζεται. Σε περίπτωση μεικτής σύμβασης (π.χ. διαδικασία για έργα και υπηρεσίες), ο κύριος χαρακτήρας μπορεί να είναι, για παράδειγμα, εκείνος που έχει την υψηλότερη εκτιμώμενη αξία. Οι πληροφορίες αυτές παρέχονται για όλη τη διαδικασία.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Περιγραφή της φύσης και της ποσότητας του αντικειμένου που αγοράζεται ή των αναγκών και των απαιτήσεων που πληρούνται στο πλαίσιο της παρούσας διαδικασίας ή τμήματος. Σε περίπτωση προκήρυξης/γνωστοποίησης τροποποίησης, η περιγραφή της σύμβασης πριν και μετά την τροποποίηση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Ο αριθμός των απαιτούμενων μονάδων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Το είδος της ταξινόμησης που περιγράφει την αγορά (π.χ. το κοινό λεξιλόγιο για τις δημόσιες συμβάσεις).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Ο κωδικός της ταξινόμησης που χαρακτηρίζει καλύτερα την αγορά.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Συμπληρωματικός κωδικός ταξινόμησης που επίσης χαρακτηρίζει την αγορά.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Η εκτιμώμενη αξία της διαδικασίας σύναψης σύμβασης ή τμήματος για όλη τη διάρκειά της/του, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">H μέγιστη αξία της συμφωνίας-πλαίσιο για τη διαδικασία σύναψης σύμβασης ή το τμήμα, για όλη τη διάρκειά της/του, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων. Η αξία αυτή καλύπτει όλες τις συμβάσεις που θα ανατεθούν στο πλαίσιο της συμφωνίας-πλαίσιο.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Κάθε άλλη πληροφορία που δεν αναφέρεται σε άλλα τμήματα της προκήρυξης/γνωστοποίησης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Ο μέγιστος αριθμός τμημάτων για τα οποία ένας προσφέρων μπορεί να υποβάλει προσφορές.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Το αναγνωριστικό μιας προσφοράς. Τα στοιχεία που περιλαμβάνονται στο τμήμα της προσφοράς αφορούν την παρούσα προσφορά.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Αναγνωριστικό της προσφοράς ή άλλο αποτέλεσμα που οδήγησε στην παρούσα σύμβαση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Ο μέγιστος αριθμός των τμημάτων για τα οποία μπορεί να ανατεθεί/-ούν σύμβαση/-εις σε έναν προσφέροντα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Το αναγνωριστικό μιας ομάδας τμημάτων στο πλαίσιο της διαδικασίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Η (εκτιμώμενη) περίοδος από την έναρξη έως τη λήξη της σύμβασης, της συμφωνίας-πλαίσιο, του δυναμικού συστήματος αγορών ή του συστήματος προεπιλογής. Αυτό περιλαμβάνει τυχόν δικαιώματα προαίρεσης και παρατάσεις.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Τα κριτήρια (ή το κριτήριο) θα χρησιμοποιηθούν/-εί (μόνο) για την επιλογή των υποψηφίων που θα κληθούν στο δεύτερο στάδιο της διαδικασίας (εφόσον έχει καθοριστεί μέγιστος αριθμός υποψηφίων).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Συμβάσεις που έπονται του διαγωνισμού θα ανατεθούν σε έναν από τους νικητές του διαγωνισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Η απόφαση της κριτικής επιτροπής είναι δεσμευτική για τον αγοραστή.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Η θέση (π.χ. πρώτη θέση, δεύτερη θέση) που λαμβάνει το βραβείο σε διαγωνισμό μελετών, σύμπραξη καινοτομίας ή ανταγωνιστικό διάλογο.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Περαιτέρω πληροφορίες σχετικά με τις επακόλουθες συμβάσεις, τα βραβεία και τις πληρωμές (π.χ., μη χρηματικά βραβεία, πληρωμές για συμμετοχή).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Όνομα ενός μέλους της κριτικής επιτροπής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Όνομα ήδη επιλεγμένου συμμετέχοντος. Ένας συμμετέχων θα μπορούσε να έχει επιλεγεί ήδη κατά τη δημοσίευση της προκήρυξης του διαγωνισμού μελετών, διότι, για παράδειγμα, οι πληροφορίες σχετικά με τη συμμετοχή ενός παγκοσμίου φήμης αρχιτέκτονα προορίζονται για την προώθηση του διαγωνισμού μεταξύ άλλων δυνητικών συμμετεχόντων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Ο ελάχιστος αριθμός υποψηφίων που θα κληθούν για το δεύτερο στάδιο της διαδικασίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Η επίσημη επωνυμία του οργανισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Ένα αναγνωριστικό του οργανισμού. Παρέχονται όλα τα αναγνωριστικά του οργανισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Αναγνωριστικό του προγράμματος Ένωσης που χρησιμοποιείται έστω και για τη μερική χρηματοδότηση της σύμβασης. Πρέπει να παρασχεθούν όσο το δυνατόν πιο συγκεκριμένες πληροφορίες (π.χ. ο μοναδικός ευρωπαϊκός αναγνωριστικός αριθμός του σχετικού προγράμματος, εάν υπάρχει, για παράδειγμα αριθμός CCI για τα κονδύλια ΚΚΔ ή αριθμός συμφωνίας επιχορήγησης, εθνικό αναγνωριστικό, ακρωνύμιο του έργου, αριθμός σύμβασης).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Αναγνωριστικό του προγράμματος Ένωσης που χρησιμοποιείται έστω και για τη μερική χρηματοδότηση της σύμβασης. Πρέπει να παρασχεθούν όσο το δυνατόν πιο συγκεκριμένες πληροφορίες (π.χ. αριθμός συμφωνίας επιχορήγησης, εθνικό αναγνωριστικό, ακρωνύμιο του έργου, αριθμός σύμβασης)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Το όνομα του τμήματος ή άλλου σημείου επαφής για την επικοινωνία με τον οργανισμό. Για να αποφεύγεται η περιττή επεξεργασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα, επιτρέπεται η ταυτοποίηση ενός φυσικού προσώπου μέσω του σημείου επαφής μόνο όταν αυτό είναι αναγκαίο [κατά την έννοια του κανονισμού (ΕΕ) 2016/679 του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου, και του κανονισμού (ΕΕ) 2018/1725 του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Ο αριθμός τηλεφώνου για την επικοινωνία με τον οργανισμό. Για να αποφεύγεται η περιττή επεξεργασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα, επιτρέπεται η ταυτοποίηση ενός φυσικού προσώπου μέσω του αριθμού τηλεφώνου μόνο όταν αυτό είναι αναγκαίο [κατά την έννοια του κανονισμού (ΕΕ) 2016/679 και του κανονισμού (ΕΕ) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Ο δικτυακός τόπος του οργανισμού</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">Η διεύθυνση ηλ. ταχυδρομείου για την επικοινωνία με τον οργανισμό. Για να αποφεύγεται η περιττή επεξεργασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα, επιτρέπεται η ταυτοποίηση ενός φυσικού προσώπου μέσω της διεύθυνσης ηλ. ταχυδρομείου μόνο όταν αυτό είναι αναγκαίο [κατά την έννοια του κανονισμού (ΕΕ) 2016/679 και του κανονισμού (ΕΕ) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Η τοποθεσία της διεύθυνσης του οργανισμού σύμφωνα με την κοινή ταξινόμηση των εδαφικών στατιστικών μονάδων (NUTS). Χρησιμοποιείται ο κωδικός ταξινόμησης NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Η τοποθεσία σύμφωνα με την κοινή ταξινόμηση των εδαφικών στατιστικών μονάδων (NUTS). Χρησιμοποιείται ο κωδικός ταξινόμησης NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Ο δικτυακός τόπος στον οποίο ο αγοραστής δημοσιεύει πληροφορίες σχετικά με τις διαδικασίες σύναψης συμβάσεων (π.χ. προκηρύξεις και γνωστοποιήσεις, έγγραφα σύμβασης).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Ο ενιαίος εντοπιστής πόρου (URL) του οργανισμού για την ανταλλαγή δεδομένων και εγγράφων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Ο μέγιστος αριθμός υποψηφίων που θα κληθούν για το δεύτερο στάδιο της διαδικασίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Η ονομασία της οδού, της λεωφόρου κ.λπ. της διεύθυνσης του οργανισμού και περαιτέρω ταυτοποίηση (π.χ. αριθμός κτιρίου).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Η ονομασία της οδού, της λεωφόρου κ.λπ. του τόπου εκτέλεσης και περαιτέρω ταυτοποίηση (π.χ. αριθμός κτιρίου).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Ο ταχυδρομικός κωδικός της διεύθυνσης του οργανισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Ο ταχυδρομικός κωδικός του τόπου εκτέλεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Η ονομασία του τόπου (πόλη ή χωριό) της διεύθυνσης του οργανισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Η ονομασία της τοποθεσίας (πόλη ή χωριό) του τόπου εκτέλεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Η χώρα της διεύθυνσης του οργανισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Η χώρα του τόπου εκτέλεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Η διαδικασία διεξάγεται σε διαδοχικές φάσεις. Σε κάθε φάση, ορισμένοι συμμετέχοντες μπορεί να αποκλειστούν.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Ο αγοραστής διατηρεί το δικαίωμα (όχι υποχρέωση) για πρόσθετες αγορές από τον ανάδοχο (ενόσω η σύμβαση είναι σε ισχύ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Ο χαρακτήρας (π.χ. υπηρεσίες) του αντικειμένου που αγοράζεται, επιπλέον του κύριου χαρακτήρα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Η (εκτιμώμενη) ημερομηνία έναρξης της σύμβασης, της συμφωνίας-πλαίσιο, του δυναμικού συστήματος αγορών ή του συστήματος προεπιλογής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Η (εκτιμώμενη) ημερομηνία λήξης της σύμβασης, της συμφωνίας-πλαίσιο, του δυναμικού συστήματος αγορών ή του συστήματος προεπιλογής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Η διάρκεια είναι άγνωστη, αόριστη κ.λπ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Αν το κριτήριο αφορά την τιμή, το κόστος ή ένα μη τιμολογιακό, μη κοστολογικό χαρακτηριστικό της προσφοράς. (Η τιμή είναι η τιμή απόκτησης· κόστος είναι κάθε άλλο μη τιμολογιακό οικονομικό κριτήριο.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Η περιγραφή των δικαιωμάτων προαίρεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Η περιγραφή του κριτηρίου ανάθεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Αριθμός που συνδέεται με το κριτήριο ανάθεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Αν ο αριθμός που συνδέεται με ένα κριτήριο ανάθεσης είναι συντελεστής στάθμισης (π.χ. ποσοστό).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Αν ο αριθμός που συνδέεται με ένα κριτήριο ανάθεσης είναι μια σταθερή αξία (π.χ. μια σταθερή τιμή, ένα σταθερό κόστος).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Αν ο αριθμός που συνδέεται με ένα κριτήριο ανάθεσης είναι ένας τύπος κατώτατων ορίων (π.χ. ελάχιστη βαθμολογία, μέγιστος αριθμός προσφορών με την υψηλότερη βαθμολογία).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Η μαθηματική εξίσωση (τύπος) ή οποιαδήποτε άλλη περιγραφή που χρησιμοποιείται για τη σύνθετη στάθμιση κριτηρίων (π.χ. μη γραμμική στάθμιση, η διαδικασία αναλυτικής ιεράρχησης) όταν μια στάθμιση δεν μπορεί να εκφραστεί ανά κριτήριο.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Η εκτιμώμενη αξία του μέρους της σύμβασης που ο ανάδοχος θα αναθέσει με υπεργολαβία σε τρίτους.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Η περιγραφή του μέρους της σύμβασης που ο αντισυμβαλλόμενος θα αναθέσει με υπεργολαβία σε τρίτους.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Το εκτιμώμενο ποσοστό της σύμβασης που ο ανάδοχος θα αναθέσει με υπεργολαβία σε τρίτους σε σχέση με το σύνολο της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Αναγνωριστικό τμήματος, στο πλαίσιο της διαδικασίας, που αποτελεί μέρος ομάδας τμημάτων, η μέγιστη αξία του οποίου είναι χαμηλότερη από το άθροισμα των μέγιστων αξιών των μεμονωμένων τμημάτων (π.χ. όταν ο ίδιος προϋπολογισμός κατανέμεται σε περισσότερα τμήματα). Πρόκειται για τις μέγιστες αξίες όπως υπολογίζονται με βάση την προσφορά του νικητή ή τις προσφορές των νικητών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Αναγνωριστικό τμήματος, στο πλαίσιο της διαδικασίας, που αποτελεί μέρος ομάδας τμημάτων, με μέγιστη αξία χαμηλότερη από το άθροισμα των μεμονωμένων μέγιστων αξιών όλων των τμημάτων μαζί (π.χ. όταν ο ίδιος προϋπολογισμός κατανέμεται σε περισσότερα τμήματα).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Κάθε άλλη πληροφορία σχετικά με την/τις παράταση/-εις.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Απαιτείται διαπίστευση ασφάλειας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Ο μέγιστος αριθμός παρατάσεων της σύμβασης. Με την παράταση, ο αγοραστής διατηρεί το δικαίωμα (δηλαδή όχι την υποχρέωση) να ανανεώσει τη σύμβαση (δηλαδή να παρατείνει τη διάρκειά της) χωρίς νέα διαδικασία σύναψης της σύμβασης. Για παράδειγμα, μια σύμβαση μπορεί να ισχύει για ένα έτος και ο αγοραστής μπορεί να διατηρήσει τη δυνατότητα να την ανανεώσει (π.χ. μία, δύο φορές) για άλλους τρεις μήνες, εάν είναι ικανοποιημένος με τις υπηρεσίες που έλαβε.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Η διαδικασία σύναψης σύμβασης χρηματοδοτείται τουλάχιστον εν μέρει από ταμεία της Ένωσης, όπως τα Ευρωπαϊκά Διαρθρωτικά και Επενδυτικά Ταμεία, ή από επιχορηγήσεις της Ένωσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Η κύρια δραστηριότητα του αναθέτοντος φορέα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Περισσότερες πληροφορίες σχετικά με το πρόγραμμα ή το έργο της Ένωσης που χρησιμοποιείται έστω και για τη μερική χρηματοδότηση της διαδικασίας σύναψης σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Περισσότερες πληροφορίες σχετικά με το πρόγραμμα ή το έργο της Ένωσης που χρησιμοποιείται έστω και για τη μερική χρηματοδότηση της διαδικασίας σύναψης σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Η διαδικτυακή διεύθυνση με πληροφορίες σχετικά με την περιορισμένη πρόσβαση σε έγγραφα (ή σε τμήμα των εγγράφων) της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Η μονάδα με την οποία μετράται το αγαθό, η υπηρεσία ή η εργασία, π.χ. ώρες ή χιλιόγραμμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Αν οι προσφέροντες απαιτείται, επιτρέπεται ή δεν επιτρέπεται να υποβάλλουν προσφορές που ικανοποιούν τις ανάγκες του αγοραστή κατά τρόπο διαφορετικό από αυτόν που προτείνεται στα έγγραφα της σύμβασης. Περαιτέρω όροι για την υποβολή εναλλακτικών προσφορών περιλαμβάνονται στα έγγραφα της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Η προθεσμία παραλαβής εκδηλώσεων ενδιαφέροντος.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Η εκτιμώμενη ημερομηνία αποστολής των προσκλήσεων επιβεβαίωσης ενδιαφέροντος.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Η ονομασία του ηλεκτρονικού εργαλείου ή της συσκευής που χρησιμοποιείται για την ηλεκτρονική επικοινωνία.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Ο οργανισμός είναι φυσικό πρόσωπο.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Αυτή η ματαιωμένη ή ανεπιτυχής διαδικασία ή τμήμα θα δρομολογηθεί εκ νέου.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Ο αριθμός των προδικαστικών προσφυγών κατά αγοραστή για οποιαδήποτε από τις αποφάσεις του.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Το είδος της εικαζόμενης παρατυπίας στις προδικαστικές προσφυγές.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Το ελάχιστο ποσοστό της αξίας της σύμβασης που ο ανάδοχος πρέπει να αναθέσει σε υπεργολάβο με την ανταγωνιστική διαδικασία που περιγράφεται στον τίτλο III της οδηγίας 2009/81/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Η αξία του βραβείου, εάν υπάρχει, για τον νικητή του διαγωνισμού μελετών, της σύμπραξης καινοτομίας ή του ανταγωνιστικού διαλόγου.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Υποχρέωση που οφείλει να τηρήσει ο προσφέρων σχετικά με τις υπεργολαβίες.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Οι πληροφορίες σχετικά με τις υπεργολαβίες που πρέπει να αναφέρονται στην προσφορά.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Η αξία που είναι πιθανό να δαπανηθεί στο πλαίσιο μιας συμφωνίας-πλαίσιο για όλη τη διάρκειά της, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων, όπως επανεκτιμάται με βάση την προσφορά του νικητή ή τις προσφορές των νικητών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Υπάρχει μέγιστος αριθμός υποψηφίων που θα κληθούν για το δεύτερο στάδιο της διαδικασίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Η σύντομη περιγραφή των κριτηρίων σχετικά με την προσωπική κατάσταση των προσφερόντων που ενδέχεται να οδηγήσουν στον αποκλεισμό τους. Περιλαμβάνεται κατάλογος όλων αυτών των κριτηρίων και αναγράφονται οι απαιτούμενες πληροφορίες (π.χ. υπεύθυνη δήλωση, αποδεικτικά μέσα). Αυτό μπορεί επίσης να περιλαμβάνει συγκεκριμένους εθνικούς λόγους αποκλεισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Στην παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης εφαρμόζεται ο κανονισμός (EΕ) 2022/2560 για τις ξένες επιδοτήσεις, σύμφωνα με το άρθρο 28 του εν λόγω κανονισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Mέτρα που εφαρμόζονται βάσει του κανονισμού (EΕ) 2022/2560 για τις ξένες επιδοτήσεις.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Τα μέτρα που προβλέπονται από τον Κανονισμό (ΕΕ) 2022/1031 για το Διεθνές Μέσο Δημοσίων Συμβάσεων (IPI) εφαρμόζονται σε αυτή τη διαδικασία δημόσιας σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Πληροφορίες σχετικά με το μέτρο IPI που εφαρμόζεται σε αυτό το διαγωνισμό</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Αριθμός αιτήσεων συμμετοχής και προσφορών στις οποίες εφαρμόστηκε αυτό το μέτρο IPI, σε περίπτωση δημόσιας σύμβασης· αριθμός αιτήσεων συμμετοχής και έργων, σε περίπτωση διαγωνισμού σχεδίου.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Εξαίρεση από την εφαρμογή του μέτρου IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Περιγραφή και δικαιολόγηση για την εφαρμογή καθοριστικών λόγων που σχετίζονται με το δημόσιο συμφέρον</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Οι κύριες πληροφορίες σχετικά με την εκτέλεση της σύμβασης (π.χ. ενδιάμεσα παραδοτέα, αποζημίωση για ζημίες, δικαιώματα διανοητικής ιδιοκτησίας).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Το ευρωπαϊκό αναγνωριστικό για την προκήρυξη δημόσιων συμβάσεων της συγκεκριμένης προκήρυξης/γνωστοποίησης. Η συμπερίληψη του εν λόγω αναγνωριστικού σε όλες τις δημοσιευμένες εκδοχές της συγκεκριμένης προκήρυξης/γνωστοποίησης (π.χ. δημοσίευση στο TED, εθνικές πύλες δημοσίευσης, περιφερειακές πύλες δημοσίευσης) επιτρέπει τη μοναδική ταυτοποίηση των προκηρύξεων συμβάσεων σε ολόκληρη την Ένωση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Η/Οι γλώσσα/-ες στην/στις οποία/-ες είναι επίσημα διαθέσιμη η παρούσα προκήρυξη/γνωστοποίηση. Οι γλωσσικές αυτές εκδόσεις (versions) είναι εξίσου έγκυρες από νομική άποψη.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Η ιθαγένεια (ή οι ιθαγένειες) του/των δικαιούχου/-ων του νικητή, προσφέροντος ή υπεργολάβου· όπως δημοσιεύτηκαν στο/στα μητρώο/-α που θεσπίζεται/-ονται από την οδηγία (ΕΕ) 2018/843 του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου. Εάν δεν υπάρχει τέτοιο μητρώο (π.χ. στην περίπτωση αναδόχων εγκατεστημένων εκτός της Ένωσης), τότε παρατίθενται ισοδύναμες πληροφορίες από άλλες πηγές.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Η αιτιολόγηση για τον περιορισμό της πρόσβασης σε ορισμένα έγγραφα της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Η/Οι γλώσσα/-ες στην/στις οποία/-ες είναι επίσημα διαθέσιμα τα έγγραφα της σύμβασης. Οι γλωσσικές αυτές εκδόσεις (versions) είναι εξίσου έγκυρες από νομική άποψη.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Η μέγιστη αξία που μπορεί να δαπανηθεί στο πλαίσιο μιας συμφωνίας-πλαίσιο για όλη τη διάρκειά της, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων, όπως υπολογίζεται με βάση την προσφορά του νικητή ή τις προσφορές των νικητών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Αν η συμμετοχή αφορά αποκλειστικά συγκεκριμένους οργανισμούς (π.χ. προστατευόμενα εργαστήρια, οργανώσεις που εκτελούν αποστολή δημόσιας υπηρεσίας).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Η αξία της παραδεκτής προσφοράς με τη χαμηλότερη τιμή. Μια προσφορά θεωρείται παραδεκτή όταν έχει υποβληθεί από προσφέροντα ο οποίος δεν έχει αποκλειστεί και ο οποίος πληροί τα κριτήρια επιλογής, και εφόσον είναι σύμφωνη με τις τεχνικές προδιαγραφές, χωρίς να είναι μη κανονική (π.χ. εκπροθέσμως παραληφθείσα, με ασυνήθιστα χαμηλή τιμή ή κόστος) ή απαράδεκτη ή μη κατάλληλη. Μπορούν να ληφθούν υπόψη μόνο οι προσφορές για τις οποίες έχει ελεγχθεί αν είναι παραδεκτές ή μη παραδεκτές.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Η αξία της παραδεκτής προσφοράς με την υψηλότερη τιμή. Μια προσφορά θεωρείται παραδεκτή όταν έχει υποβληθεί από προσφέροντα ο οποίος δεν έχει αποκλειστεί και ο οποίος πληροί τα κριτήρια επιλογής, και εφόσον είναι σύμφωνη με τις τεχνικές προδιαγραφές, χωρίς να είναι μη κανονική (π.χ. εκπροθέσμως παραληφθείσα, με ασυνήθιστα χαμηλή τιμή ή κόστος) ή απαράδεκτη ή μη κατάλληλη. Μπορούν να ληφθούν υπόψη μόνο οι προσφορές για τις οποίες έχει ελεγχθεί αν είναι παραδεκτές ή μη παραδεκτές.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Ο αριθμός των οργανισμών που υπέβαλαν προσφυγή στον αγοραστή κατά οποιασδήποτε από τις αποφάσεις του (π.χ. τις τεχνικές προδιαγραφές, την απόφαση ανάθεσης).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Ο αριθμός όλων των οχημάτων (ανεξάρτητα από το αν είναι καθαρά ή όχι) που εμπίπτουν στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας 2009/33/ΕΚ. Αυτά τα οχήματα είτε αποτελούν αντικείμενο αγοράς, χρηματοδοτικής μίσθωσης, ενοικίασης ή αγοράς με δόσεις είτε έχουν δεσμευτεί μέσω σύμβασης να χρησιμοποιούνται για την παροχή αγοραζόμενης υπηρεσίας που εμπίπτει στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας 2009/33/ΕΚ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Ο αριθμός των καθαρών οχημάτων όπως ορίζονται στην οδηγία 2009/33/ΕΚ και τα οποία εμπίπτουν στο πεδίο εφαρμογής της. Αυτά τα οχήματα είτε αποτελούν αντικείμενο αγοράς, χρηματοδοτικής μίσθωσης, ενοικίασης ή αγοράς με δόσεις είτε έχουν δεσμευτεί μέσω σύμβασης να χρησιμοποιούνται για την παροχή αγοραζόμενης υπηρεσίας που εμπίπτει στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας 2009/33/ΕΚ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Η διαδικασία σύναψης σύμβασης εμπίπτει στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας 2009/33/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου (οδηγία για τα καθαρά οχήματα — CVD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Τα έγγραφα της σύμβασης έχουν αλλάξει.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Η ημερομηνία και η ώρα της αλλαγής στα έγγραφα της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Η αξία της προσφοράς ή άλλου αποτελέσματος, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης και των παρατάσεων. Σε περίπτωση γνωστοποίησης τροποποίησης σύμβασης, η αξία της τροποποίησης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Ο τίτλος της σύμβασης ή, στην περίπτωση προκηρύξεων για εκούσια εκ των προτέρων διαφάνεια και γνωστοποιήσεων των αποτελεσμάτων διαγωνισμού μελετών, της απόφασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Το πρόγραμμα των ταμείων της Ένωσης που χρησιμοποιείται έστω και για τη μερική χρηματοδότηση της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Το πρόγραμμα των ταμείων της Ένωσης που χρησιμοποιείται έστω και για τη μερική χρηματοδότηση της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Η κατηγορία οχήματος που εμπίπτει στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας 2009/33/ΕΚ, συμπεριλαμβανομένων των εξής: Ελαφρά οχήματα (M1, M2, N1)· Λεωφορείο (M3)· Φορτηγό (N2, N3)· M1· M2· N1· N2· N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Η ηλεκτρονική επικοινωνία απαιτεί τη χρήση εργαλείων και συσκευών που δεν είναι γενικά διαθέσιμα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Ο αριθμός των βαρέων φορτηγών οχημάτων μηδενικών εκπομπών όπως ορίζονται στην οδηγία 2009/33/ΕΚ και τα οποία εμπίπτουν στο πεδίο εφαρμογής της. Αυτά τα οχήματα είτε αποτελούν αντικείμενο αγοράς, χρηματοδοτικής μίσθωσης, ενοικίασης ή αγοράς με δόσεις είτε έχουν δεσμευτεί μέσω σύμβασης να χρησιμοποιούνται για την παροχή αγοραζόμενης υπηρεσίας που εμπίπτει στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας 2009/33/ΕΚ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Ο αγοραστής τονίζει ότι η παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης είναι επίσης κατάλληλη για τις μικρές και μεσαίες επιχειρήσεις (ΜΜΕ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Υπάρχουν άλλοι περιορισμοί στον τόπο εκτέλεσης (π.χ. «οπουδήποτε στον Ευρωπαϊκό Οικονομικό Χώρο», «οπουδήποτε στη συγκεκριμένη χώρα»).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Συμπληρωματικές πληροφορίες για τον τόπο εκτέλεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Το μέγιστο ποσοστό της αξίας της σύμβασης που ο ανάδοχος πρέπει να αναθέσει σε υπεργολάβο με τη διαδικασία του ανταγωνισμού που περιγράφεται στον τίτλο III της οδηγίας 2009/81/ΕΚ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Ο αγοραστής γνωρίζει τουλάχιστον την εκτιμώμενη αξία του μέρους της σύμβασης που ο ανάδοχος θα αναθέσει με υπεργολαβία σε τρίτους.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Ο αγοραστής γνωρίζει τουλάχιστον το εκτιμώμενο ποσοστό της σύμβασης που ο ανάδοχος θα αναθέσει με υπεργολαβία σε τρίτους σε σχέση με το σύνολο της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Πρόσθετες πληροφορίες σχετικά με τη διαπίστευση ασφάλειας (π.χ. το απαιτούμενο επίπεδο διαπίστευσης ασφάλειας, ποια μέλη της ομάδας πρέπει να το κατέχουν, αν είναι ήδη αναγκαίο για την πρόσβαση στα έγγραφα της σύμβασης ή μόνο για την εκτέλεση της σύμβασης).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Η αιτιολόγηση της αναφοράς αποκλειστικά της κατάταξης των κριτηρίων ανάθεσης ανά σπουδαιότητα και όχι ανά στάθμιση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Το όνομα του κριτηρίου ανάθεσης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Εφαρμόζεται η νομική βάση της οδηγίας για τα καθαρά οχήματα για τον καθορισμό της κατηγορίας των ειδών συμβάσεων (αγορά, χρηματοδοτική μίσθωση, ενοικίαση, αγορά με δόσεις, συμβάσεις παροχής δημόσιας υπηρεσίας και συμβάσεις παροχής υπηρεσιών σύμφωνα με τον πίνακα 1 της οδηγίας για τα καθαρά οχήματα).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Αν η εκτέλεση της σύμβασης πρέπει να υλοποιείται στο πλαίσιο προγραμμάτων προστατευόμενης απασχόλησης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Η/Οι γλώσσα/-ες στην/στις οποία/-ες είναι ανεπίσημα διαθέσιμα τα έγγραφα της σύμβασης (ή μέρη αυτών). Οι εν λόγω γλωσσικές εκδόσεις (versions) δεν αποτελούν επίσημη μετάφραση, αλλά παρέχονται μόνο για ενημέρωση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Η προτιμώμενη ημερομηνία δημοσίευσης της προκήρυξης/γνωστοποίησης στο TED (π.χ. για να αποφευχθεί η δημοσίευση κατά τη διάρκεια εθνικής αργίας).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Ο αριθμός φαξ για την επικοινωνία με τον οργανισμό. Για να αποφεύγεται η περιττή επεξεργασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα, επιτρέπεται η ταυτοποίηση ενός φυσικού προσώπου μέσω του αριθμού φαξ μόνο όταν αυτό είναι αναγκαίο [κατά την έννοια του κανονισμού (ΕΕ) 2016/679 και του κανονισμού (ΕΕ) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Ο αγοραστής είναι ένας αναθέτων φορέας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Αν ο αγοραστής θα απαιτεί, θα επιτρέπει ή δεν θα επιτρέπει την έκδοση ηλεκτρονικών τιμολογίων.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Απαιτείται προηγμένη ή αναγνωρισμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή σφραγίδα [όπως ορίζεται στον κανονισμό (ΕΕ) αριθ. 910/2014 του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Η περιγραφή του τρόπου υποβολής των προσφορών, των αιτήσεων συμμετοχής ή των εκδηλώσεων ενδιαφέροντος με μη ηλεκτρονική μορφή.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Η ιθαγένεια (ή οι ιθαγένειες) του/των δικαιούχου/-ων του νικητή, του προσφέροντος ή του υπεργολάβου δεν δημοσιεύεται/-ονται στο/στα μητρώο/-α που θεσπίζεται/-ονται από την οδηγία (ΕΕ) 2018/843, διότι ο νικητής είναι εισηγμένος σε ρυθμιζόμενη αγορά (π.χ. χρηματιστήριο) που εξασφαλίζει επαρκή διαφάνεια σύμφωνα με τη νομοθεσία για την καταπολέμηση της νομιμοποίησης εσόδων από παράνομες δραστηριότητες.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Τα κριτήρια (ή το κριτήριο) αφορά/-ούν, για παράδειγμα, την οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια ή την τεχνική και επαγγελματική ικανότητα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Τα κριτήρια (ή το κριτήριο) του συγκεκριμένου τύπου χρησιμοποιούνται/-είται, δεν χρησιμοποιούνται/-είται, ή (στην περίπτωση προκαταρκτικής προκήρυξης χρησιμοποιήθηκε/-αν ως προκήρυξη διαγωνισμού ή για τη μείωση των προθεσμιών), η χρήση δεν είναι ακόμη γνωστή.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Το όνομα των κριτηρίων (ή του κριτηρίου) επιλογής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Η περιγραφή της χρηματοοικονομικής εγγύησης που απαιτείται από τον προσφέροντα κατά την υποβολή προσφοράς. Η εγγύηση μπορεί να λάβει τη μορφή, για παράδειγμα, πληρωμής προς τον αγοραστή ή εγγράφου από τράπεζα. Κατά κανόνα, η εγγύηση καταπίπτει όταν στον προσφέροντα έχει ανατεθεί η σύμβαση, αλλά στη συνέχεια αρνείται να την υπογράψει.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Η σύντομη περιγραφή των κριτηρίων (ή του κριτηρίου) επιλογής, συμπεριλαμβανομένων των ελάχιστων απαιτήσεων, των απαιτούμενων πληροφοριών (π.χ. υπεύθυνη δήλωση, αποδεικτικά μέσα) και του τρόπου με τον οποίο τα κριτήρια ή το κριτήριο θα χρησιμοποιηθούν/-εί για την επιλογή υποψηφίων που θα κληθούν στο δεύτερο στάδιο της διαδικασίας (εφόσον έχει καθοριστεί μέγιστος αριθμός υποψηφίων).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Απαιτείται εγγύηση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Αριθμός που συνδέεται με τα κριτήρια (ή το κριτήριο) επιλογής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Αν ο αριθμός που συνδέεται με ένα κριτήριο επιλογής (ή κριτήρια επιλογής) είναι συντελεστής στάθμισης (π.χ. ποσοστό).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Αν ο αριθμός που συνδέεται με ένα κριτήριο επιλογής (ή κριτήρια επιλογής) είναι ένας τύπος κατώτατου ορίου (π.χ. ελάχιστη βαθμολογία, μέγιστος αριθμός προσφορών με την υψηλότερη βαθμολογία).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Η χρήση στις τεχνικές προδιαγραφές κριτηρίων προσβασιμότητας για τα άτομα με αναπηρία.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Η αιτιολόγηση για τη μη συμπερίληψη κριτηρίων προσβασιμότητας, ακόμη και αν το αντικείμενο της σύμβασης προορίζεται για χρήση από φυσικά πρόσωπα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Η προκαταρκτική προκήρυξη που χρησιμοποιείται ως προκήρυξη διαγωνισμού (ή συγκεκριμένου τμήματος) τερματίζεται. Εκτός από τις συμβάσεις που δημοσιεύονται στην παρούσα προκήρυξη, δεν θα ανατεθούν περαιτέρω συμβάσεις μετά την παρούσα προκαταρκτική προκήρυξη που χρησιμοποιείται ως προκήρυξη διαγωνισμού. Το πεδίο αυτό μπορεί να χρησιμοποιηθεί ακόμη και αν δεν ανατεθούν συμβάσεις στη γνωστοποίηση συναφθείσας σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Η έκδοση (version) της προκήρυξης/γνωστοποίησης. Αυτό βοηθά, για παράδειγμα, στην παρακολούθηση των εκδόσεων των προκηρύξεων/γνωστοποιήσεων ή των αλλαγών στις προκηρύξεις/γνωστοποιήσεις πριν από τη δημοσίευση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Η παραπομπή στην έκδοση της προηγούμενης προκήρυξης/γνωστοποίησης που θα πρέπει να αλλάξει. Αυτό βοηθά, για παράδειγμα, στην παρακολούθηση των εκδόσεων των προκηρύξεων/γνωστοποιήσεων ή των αλλαγών στις προκηρύξεις/γνωστοποιήσεις πριν από τη δημοσίευση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Ο αριθμός των προσφορών ή των αιτήσεων συμμετοχής που ελήφθησαν. Οι προσφορές που περιλαμβάνουν εναλλακτικές προσφορές ή πολλαπλές προσφορές (για ένα τμήμα) από τον ίδιο προσφέροντα θα πρέπει να υπολογίζονται ως μία προσφορά.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Η νομική μορφή την οποία πρέπει να λάβει μια ένωση προσφερόντων στην οποία ανατίθεται σύμβαση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Ο τύπος των προσφορών ή των αιτήσεων συμμετοχής που ελήφθησαν. Αναφέρεται ο συνολικός αριθμός των προσφορών που έχουν παραληφθεί. Όταν η προκήρυξη/γνωστοποίηση δεν εμπίπτει στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας 2009/81/ΕΚ και δεν αφορά κοινωνικές ή άλλες ειδικές υπηρεσίες, ο αριθμός των προσφορών που ελήφθησαν από πολύ μικρές, μικρές και μεσαίες επιχειρήσεις· αναφέρεται επίσης ο αριθμός των προσφορών που ελήφθησαν από προσφέροντες που είναι εγγεγραμμένοι σε άλλες χώρες του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου και ο αριθμός των προσφορών που ελήφθησαν από προσφέροντες που είναι εγγεγραμμένοι σε χώρες εκτός του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου. Κάθε προσφορά υπολογίζεται, ανεξάρτητα από το αν είναι παραδεκτή ή μη παραδεκτή. Για τις προσφορές που υποβάλλονται από ένωση οικονομικών φορέων (π.χ. κοινοπραξία), η προσφορά προσμετράται στη σχετική κατηγορία (π.χ. ΜΜΕ) εάν το μεγαλύτερο μέρος της εργασίας αναμένεται να πραγματοποιηθεί από προσφέροντες που εμπίπτουν σε αυτή την κατηγορία (π.χ. είναι ΜΜΕ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Μια ένωση προσφερόντων στην οποία ανατίθεται σύμβαση πρέπει να λάβει συγκεκριμένη νομική μορφή.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Η περιγραφή του κύριου λόγου για την αλλαγή της προκήρυξης/γνωστοποίησης σε σχέση με την αρχική προκήρυξη.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Ο προσφέρων πρέπει να υποβάλει προσφορές για όλα τα τμήματα</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Αν είναι υποχρεωτικό, επιτρέπεται ή δεν επιτρέπεται να υποβάλλονται προσφορές (ή μέρη αυτών) ως ηλεκτρονικοί κατάλογοι.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Αν υφίσταται συμφωνία-πλαίσιο με, χωρίς ή με και χωρίς προκήρυξη νέου διαγωνισμού.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Αν υφίσταται δυναμικό σύστημα αγορών και, σε περίπτωση κεντρικών αρχών αγορών, αν μπορεί να χρησιμοποιηθεί από αγοραστές που δεν αναφέρονται στην παρούσα προκήρυξη/γνωστοποίηση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Χρησιμοποιείται ηλεκτρονικός πλειστηριασμός.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Η σύμβαση ανατίθεται στο πλαίσιο συμφωνίας-πλαίσιο.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Οι προσφέροντες μπορούν να υποβάλουν περισσότερες από μία προσφορές (για ένα συγκεκριμένο τμήμα).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Οι κύριες πληροφορίες σχετικά με τη χρηματοδότηση και την πληρωμή και/ή παραπομπή σε τυχόν διατάξεις που τις διέπουν.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Ο επιμέρους ρόλος του οργανισμού στη διαδικασία σύναψης σύμβασης (π.χ. επικεφαλής ένωσης, οργανισμός που παρέχει πρόσθετες πληροφορίες σχετικά με τη διαδικασία σύναψης σύμβασης).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Αν οι πληροφορίες σχετικά με τους προσφέροντες μπορούν να παρασχεθούν ακόμη και μετά τη λήξη της προθεσμίας υποβολής προσφορών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Περιγραφή των πληροφοριών σχετικά με τους προσφέροντες που μπορούν να παρασχεθούν ακόμη και μετά τη λήξη της προθεσμίας υποβολής προσφορών.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Αν τουλάχιστον ένα μέρος της σύμβασης θα ανατεθεί με υπεργολαβία.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Διαδικασία προμήθειας αγαθών, υπηρεσιών και έργων με μειωμένες περιβαλλοντικές επιπτώσεις καθ’ όλη τη διάρκεια του κύκλου ζωής τους.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Κοινωνικός στόχος που προωθείται από τα έργα, τις προμήθειες ή τις υπηρεσίες (π.χ. δίκαιοι όροι εργασίας)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Ένδειξη ότι το αντικείμενο της προκήρυξης/γνωστοποίησης είναι η Ε&amp;Α (δηλ. έρευνα, ανάπτυξη, δοκιμή) και/ή η αγορά καινοτόμων λύσεων (δηλ. καινοτόμα έργα, προμήθειες ή υπηρεσίες).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Περιγραφή του τρόπου με τον οποίο η διαδικασία σύναψης σύμβασης έχει ως στόχο τη μείωση των περιβαλλοντικών επιπτώσεων της σύμβασης, την εκπλήρωση κοινωνικών στόχων και/ή την αγορά καινοτόμου έργου, προμήθειας ή υπηρεσίας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Υπάρχει ένας μέγιστος αριθμός συμμετεχόντων στη συμφωνία-πλαίσιο.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Το χρονικό όριο εντός του οποίου οι προσφέροντες που δεν είναι κάτοχοι διαπίστευσης ασφάλειας μπορούν να την αποκτήσουν.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Αν οι πληροφορίες αφορούν αίτημα προσφυγής ή απόφαση προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Αναγνωριστικό αιτήματος ή απόφασης προσφυγής. Όταν ασκείται προσφυγή σε όργανο προσφυγής ανώτερου βαθμού, το αίτημα προσφυγής πρέπει να λάβει νέο αναγνωριστικό.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Αναγνωριστικό του αιτήματος/των αιτημάτων προδικαστικής προσφυγής που οδήγησε/-αν στην παρούσα απόφαση ή σε απόφαση προσφυγής κατά της οποίας ασκείται έφεση με το παρόν αίτημα. Για απόφαση προσφυγής που ασκήθηκε από το όργανο προσφυγής (“ex officio”) δεν προηγείται αίτημα προδικαστικής προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Αναγνωριστικό ενός ή περισσότερων τμημάτων εντός της εν λόγω προκήρυξης/γνωστοποίησης. Οι πληροφορίες στο τμήμα της προσφυγής αναφέρονται στο παρόν τμήμα/στα παρόντα τμήματα.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Η ημερομηνία και ώρα υποβολής του αιτήματος προσφυγής ή λήψης της απόφασης προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Η ονομασία του αιτήματος προσφυγής ή της απόφασης προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Η περιγραφή του αιτήματος προσφυγής ή της απόφασης προσφυγής ή κάθε άλλη πρόσθετη πληροφορία.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Αν πρέπει να αναφέρονται τα ονόματα και τα επαγγελματικά προσόντα του προσωπικού στο οποίο ανατίθεται η εκτέλεση της σύμβασης.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Το είδος της απόφασης (π.χ. αποδοχή, απόρριψη επειδή ο καταγγέλλων δεν διέθετε νομιμοποίηση).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Το είδος της παρατυπίας που αναφέρεται στο αίτημα προσφυγής ή που επιβεβαιώνεται στην απόφαση προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Το επανορθωτικό μέτρο (π.χ. προσωρινό μέτρο, αποζημίωση) που ζητείται στο αίτημα προσφυγής ή εφαρμόζεται με την απόφαση προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Η αξία του επανορθωτικού μέτρου (π.χ. αποζημίωση, πρόστιμο).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Ο ομοιόμορφος εντοπιστής πόρου (π.χ. η διαδικτυακή διεύθυνση) των εγγράφων που αφορούν το αίτημα προσφυγής ή την απόφαση προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Τα τέλη που καταβάλλονται για την υποβολή του αιτήματος προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Το αίτημα προσφυγής ανακλήθηκε.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Η ημερομηνία και η ώρα ανάκλησης του αιτήματος προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Οι λόγοι ανάκλησης του αιτήματος προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Απαιτείται συμφωνία τήρησης του απορρήτου.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Πρόσθετες πληροφορίες σχετικά με τη συμφωνία τήρησης του απορρήτου.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Η ημερομηνία και η ώρα της ηλεκτρονικής διαβίβασης της προκήρυξης/γνωστοποίησης από τον eSender στην Υπηρεσία Εκδόσεων της Ευρωπαϊκής Ένωσης</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Η διαδικασία σύναψης σύμβασης περιλαμβάνει τη χρήση καθιερωμένων κριτηρίων πράσινων δημόσιων συμβάσεων (κριτήρια επιλογής, τεχνικές προδιαγραφές, κριτήρια ανάθεσης και ρήτρες εκτέλεσης της σύμβασης), σε εθνικό, ενωσιακό ή άλλο επίπεδο, κατά περίπτωση.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Όπου καθορίζονται οι λόγοι αποκλεισμού, για παράδειγμα, τα έγγραφα της σύμβασης ή στο ΕΕΕΣ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Τα κριτήρια (ή το κριτήριο).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Στην παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης εφαρμόζεται η οδηγία (EΕ) 2023/1791 για την ενεργειακή απόδοση (ΟΕΑ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Κατάλογος προϊόντων, εργασιών και υπηρεσιών που καλύπτονται από την Οδηγία για την Ενεργειακή Σήμανση, την Οδηγία για το Οικολογικό Σχεδιασμό, τα κριτήρια για την πράσινη δημόσια προμήθεια της Ένωσης, τον Κανονισμό 2020/740. Για σκοπούς αναφοράς, περιλαμβάνονται επίσης κτίρια που καλύπτονται από την υποχρέωση του άρθρου 7 της EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Σήματα ενεργειακής απόδοσης που παρέχονται για τα προϊόντα (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Η τιμή της κατανάλωσης ενέργειας σε kWh/έτος για προϊόντα για τα οποία δεν υπάρχει ετικέτα, και εξοικονόμηση ενέργειας σε kWh/έτος για υπηρεσίες, κτίρια ή έργα. Για τα προϊόντα, παρακαλώ αναφέρετε την ετήσια κατανάλωση ενέργειας του προϊόντος. Για υπηρεσίες, έργα και κτίρια, παρακαλώ αναφέρετε τις ετήσιες εξοικονομήσεις ενέργειας.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Η μονάδα του αριθμού ενεργειακής απόδοσης, για παράδειγμα, kWh/έτος.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Η παρεχόμενη ή εκτιμώμενη ποσότητα. Για τα προϊόντα, παρακαλώ αναφέρετε τον αριθμό των προϊόντων. Για τα κτίρια, παρακαλώ αναφέρετε την χρήσιμη επιφάνεια δαπέδου σε m2. Για έργα ή υπηρεσίες δεν χρειάζεται να αναφερθεί τιμή</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Όπου καθορίζονται τα κριτήρια επιλογής, για παράδειγμα, τα έγγραφα της σύμβασης ή στο ΕΕΕΣ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Τα κύρια χαρακτηριστικά της διαδικασίας (π.χ. περιγραφή καθενός από τα στάδιά της) και πληροφορίες σχετικά με το πού μπορούν να βρεθούν οι πλήρεις κανόνες για τη διαδικασία. Οι πληροφορίες αυτές παρέχονται όταν η διαδικασία δεν είναι μία από τις αναφερόμενες στις οδηγίες για τις δημόσιες συμβάσεις. Αυτό μπορεί να συμβεί, για παράδειγμα, στην περίπτωση συμβάσεων παραχώρησης, για κοινωνικές και άλλες ειδικές υπηρεσίες, και σε περίπτωση εκούσιας δημοσίευσης των διαδικασιών σύναψης συμβάσεων που βρίσκονται κάτω από το κατώτατο όριο της ΕΕ για τις δημόσιες συμβάσεις.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Θα χρησιμοποιηθούν ηλεκτρονικές παραγγελίες.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Θα χρησιμοποιηθούν ηλεκτρονικές πληρωμές.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Συμβάσεις των οποίων ο σκοπός είναι πιθανό να περιληφθεί και σε άλλη διαδικασία στο άμεσο μέλλον. (Για παράδειγμα, δημοτική υπηρεσία που δημοπρατείται τακτικά. Αυτό δεν περιλαμβάνει την ανάθεση πολλαπλών συμβάσεων στο πλαίσιο ενός ενιαίου συστήματος προεπιλογής, συμφωνίας-πλαίσιο ή δυναμικού συστήματος αγορών).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Τυχόν πρόσθετες πληροφορίες για την επανάληψη (π.χ. εκτιμώμενο χρονοδιάγραμμα).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Η γλώσσα στην οποία μπορούν να υποβάλλονται οι προσφορές, οι αιτήσεις συμμετοχής ή οι εκδηλώσεις ενδιαφέροντος.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Η περίοδος από την προθεσμία υποβολής προσφορών κατά την οποία οι προσφορές πρέπει να παραμείνουν σε ισχύ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Η περιγραφή των προθεσμιών για τις διαδικασίες προσφυγής.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Ένα από τα παρακάτω πρέπει να συμπληρωθεί: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Προσθέστε όσες παρτίδες επιθυμείτε να συμπεριλάβετε στην ομάδα των παρτίδων.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Εάν χρησιμοποιείτε εσωτερικό αναγνωριστικό για τη διαδικασία και τις παρτίδες σας, πρέπει να το συμπληρώσετε. Χρησιμοποιήστε διαφορετικό αναγνωριστικό για κάθε παρτίδα.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Συμπληρώστε είτε τις ημερομηνίες διάρκειας Ή το χρονικό διάστημα.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Ένας αριθμός πρέπει να συνδέεται με μια μέθοδο και να αθροίζεται στο σύνολο για το τρέχον κριτήριο.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Το πεδίο αυτό μπορεί να παραπέμπει στη συγγραφή υποχρεώσεων.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Ένα από τα παρακάτω πρέπει να συμπληρωθεί: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Πρώτα δημιουργήστε τον οργανισμό στην ενότητα «Οργανισμοί» και στη συνέχεια επιλέξτε τον από τον πτυσσόμενο κατάλογο.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Προκήρυξη/γνωστοποίηση</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Επικοινωνία</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Έγγραφα της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Όροι υποβολής</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Προηγούμενος προγραμματισμός</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Αποτέλεσμα διαδικασίας σύναψης συμβάσεων σε παρτίδες</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Υπεργολαβία</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Σκοπός</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Ταξινόμηση</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Αγοραστής</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Σύμβαση</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Προσφορά</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Ανάθεση ομάδας παρτίδων</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Διάρκεια</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Κριτήριο ανάθεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Νικητής</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Βραβείο</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Αριθμός κριτηρίου ανάθεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Μέγιστη αξία ομάδας τμημάτων της συμφωνίας-πλαισίου</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Μέγιστη εκτιμώμενη αξία ομάδας τμημάτων της συμφωνίας-πλαισίου</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Διαδικασία</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Ταμεία ΕΕ</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Ταμεία ΕΕ που χρηματοδοτούν τη σύμβαση</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Περίληψη προσφυγής κατά αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Προδικαστικές προσφυγές κατά αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Πληροφορίες σχετικά με τα ταμεία της ΕΕ</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Αποτέλεσμα προκήρυξης/γνωστοποίησης</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Λόγοι αποκλεισμού και κριτήρια επιλογής</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Λόγοι αποκλεισμού</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Κριτήρια επιλογής</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Οργανισμός</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Βραβεία και κριτική επιτροπή</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Λοιπές προϋποθέσεις</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Τεχνικές</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Κριτήρια ανάθεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Τόπος εκτέλεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Δεύτερο στάδιο</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Συμπληρωματικές πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Συμβατικοί όροι</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Παραλαβή προσφορών / αιτήσεων συμμετοχής</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Στρατηγικές δημόσιες συμβάσεις</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Πληροφορίες στο πλαίσιο της οδηγίας για τα καθαρά οχήματα</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Οχήματα στο πλαίσιο της οδηγίας για τα καθαρά οχήματα</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Όργανο προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Προσφυγή</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Αριθμός σχετικός με την πρόσκληση σε δεύτερο στάδιο βάσει κριτηρίων επιλογής</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Τροποποίηση</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Όχι προς άμεση δημοσίευση</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Αλλαγή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Νομική βάση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Είδος προκήρυξης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Είδος εντύπου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Αναγνωριστικό διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Ημερομηνία αποστολής της προκήρυξης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Στόχος των στρατηγικών δημοσίων συμβάσεων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Ρόλος του οργανισμού</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Εφαρμοστέο διασυνοριακό δίκαιο</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Δραστηριότητα της αναθέτουσας αρχής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Είδος διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Η διαδικασία επιταχύνεται</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Αιτιολόγηση της διάρκειας της συμφωνίας-πλαισίου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Νομική μορφή αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Κάλυψη από πρόσθετο αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Κατά προσέγγιση αξία των συμφωνιών-πλαισίων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Μέγιστος αριθμός συμμετεχόντων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Η δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τη συμφωνία για τις δημόσιες συμβάσεις (ΣΔΣ)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Μέγιστη αξία των συμφωνιών-πλαισίων στην παρούσα προκήρυξη/γνωστοποίηση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Το δυναμικό σύστημα αγορών λήγει</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Ο αγοραστής διατηρεί το δικαίωμα να αναθέσει τη σύμβαση βάσει των αρχικών προσφορών χωρίς περαιτέρω διαπραγματεύσεις</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Ο ηλεκτρονικός πλειστηριασμός πραγματοποιείται στην ακόλουθη διεύθυνση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Αναγνωριστικό της προηγούμενης προκήρυξης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Αναγνωριστικό του τμήματος της προηγούμενης προκήρυξης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Αναγνωριστικό της προηγούμενης διαδικασίας που δικαιολογεί την απευθείας ανάθεση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Εκτιμώμενη ημερομηνία δημοσίευσης προκήρυξης διαγωνισμού στο πλαίσιο της παρούσας διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Προθεσμία αιτήματος για παροχή πρόσθετων πληροφοριών</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Εκτιμώμενη ημερομηνία αποστολής των προσκλήσεων υποβολής προσφορών</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Προθεσμία παραλαβής των προσφορών</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Προθεσμία παραλαβής των αιτήσεων συμμετοχής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Hμερομηνία aποσφράγισης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Τόπος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Πρόσθετες πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Άλλη αιτιολόγηση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Αιτιολόγηση για την επιτάχυνση της διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Αιτιολόγηση της απευθείας ανάθεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Παρτίδα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Προηγούμενος προγραμματισμός — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Κριτήρια ανάθεσης — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Τεχνικές — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Επικοινωνία — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Αποτέλεσμα — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Αναγνωριστικό παρτίδας ή ομάδας παρτίδων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Συμπληρωματικές πληροφορίες — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Αναγνωριστικό τμήματος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Όροι — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Έγγραφα — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Υποβολή — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Τόπος εκτέλεσης — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Αναγνωριστικό του τμήματος «Οργανισμός» της προκήρυξης/γνωστοποίησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Αναγνωριστικό του τμήματος «Στρατηγικές δημόσιες συμβάσεις» της προκήρυξης/γνωστοποίησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Προσφυγή κατά αγοραστή — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Διάρκεια — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Ταμεία — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Περιλαμβανόμενες παρτίδες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Δεύτερο στάδιο — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Ανταμοιβή — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Επιλογή — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Απαιτήσεις — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Η πρόσβαση σε ορισμένα έγγραφα της σύμβασης είναι περιορισμένη</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Κύριος λόγος της αλλαγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Περιγραφή των αλλαγών</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Κατάσταση επιλογής του νικητή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Λόγος για τον οποίο δεν επελέγη ο νικητής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Ημερομηνία σύναψης της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Ημερομηνία επιλογής του νικητή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Διεύθυνση των εγγράφων της δημόσιας σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Αναγνωριστικός κωδικός της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Αναγνωριστικό τμήματος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Διεύθυνση για τη σύμβαση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Μέγιστη αξία των συμφωνιών-πλαισίων σε αυτήν την ομάδα παρτίδων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Επανεκτιμηθείσα αξία των συμφωνιών-πλαισίων εντός ομάδας παρτίδων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Μέγιστη αξία της συμφωνίας-πλαισίου εντός της ομάδας παρτίδων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Τμήμα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Εκτιμώμενα έσοδα προερχόμενα από τον αγοραστή που παραχώρησε τη σύμβαση παραχώρησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Αξία όλων των συμβάσεων που ανατέθηκαν με αυτήν την ειδοποίηση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Εκτιμώμενα έσοδα προερχόμενα από τους χρήστες της σύμβασης παραχώρησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Μέθοδος που χρησιμοποιήθηκε για τον υπολογισμό της εκτιμώμενης αξίας της σύμβασης παραχώρησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Μέγεθος του οικονομικού φορέα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Ηλεκτρονική υποβολή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Κατάταξη στον κατάλογο των νικητών</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Η προσφορά κατατάχθηκε</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Διεύθυνση για υποβολή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Λόγοι για τους οποίους δεν είναι δυνατή η ηλεκτρονική υποβολή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Χώρα καταγωγής του προϊόντος ή της υπηρεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Η προσφορά αποτελεί παραλλαγή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Πεδίο προς δημοσίευση αργότερα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Αιτιολόγηση της δημοσίευσης σε μεταγενέστερο στάδιο</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Κωδικός αιτιολόγησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Ημερομηνία δημοσίευσης του παρόντος εγγράφου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Λόγος τροποποίησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Περιγραφή των τροποποιήσεων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Τίτλος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Εσωτερικό αναγνωριστικό</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Χαρακτήρας της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Ποσότητα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Είδος ταξινομητή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Κύρια ταξινόμηση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Πρόσθετη ταξινόμηση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Εκτιμώμενη αξία χωρίς ΦΠΑ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Μέγιστη αξία της συμφωνίας-πλαισίου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Πρόσθετες πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Μέγιστος αριθμός παρτίδων για τις οποίες ένας προσφέρων μπορεί να υποβάλει προσφορές</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Αναγνωριστικό προσφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Αναγνωριστικό προσφοράς σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Μέγιστος αριθμός παρτίδων για τις οποίες μπορούν να ανατεθούν συμβάσεις σε έναν προσφέροντα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Ομάδα παρτίδων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Διάρκεια</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Τα κριτήρια θα χρησιμοποιηθούν για την επιλογή των υποψηφίων που θα κληθούν να συμμετάσχουν στο δεύτερο στάδιο της διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Κάθε σύμβαση παροχής υπηρεσιών μετά τον διαγωνισμό θα ανατεθεί σε έναν από τους νικητές του διαγωνισμού</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Η απόφαση της κριτικής επιτροπής είναι δεσμευτική για τον αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Τόπος παραλαβής του βραβείου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Πρόσθετες πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Μέλη της κριτικής επιτροπής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Συμμετέχοντες που έχουν ήδη επιλεγεί</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Ελάχιστος αριθμός υποψηφίων που θα κληθούν να συμμετάσχουν στο δεύτερο στάδιο της διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Επίσημη ονομασία</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Αριθμός καταχώρισης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Αναγνωριστικό των ταμείων ΕΕ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Αναγνωριστικός κωδικός των ταμείων της ΕΕ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Πρόσωπο επικοινωνίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Τηλέφωνο</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Ηλεκτρονική διεύθυνση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">Email</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Υποδιαίρεση χώρας (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Υποδιαίρεση χώρας (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Προφίλ αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Τελικό σημείο ανταλλαγής πληροφοριών (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Μέγιστος αριθμός υποψηφίων που θα κληθούν να συμμετάσχουν στο δεύτερο στάδιο της διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Ταχυδρομική διεύθυνση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Ταχυδρομική διεύθυνση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Ταχυδρομικός κώδικας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Ταχυδρομικός κώδικας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Πόλη</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Πόλη</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Χώρα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Χώρα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Η διαδικασία διεξάγεται σε διαδοχικές φάσεις. Σε κάθε φάση, ορισμένοι συμμετέχοντες μπορεί να αποκλειστούν</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Δικαιώματα προαίρεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Πρόσθετος χαρακτήρας της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Ημερομηνία έναρξης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Ημερομηνία λήξης διάρκειας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Άλλη διάρκεια</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Είδος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Περιγραφή των επιλογών</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Αριθμός κριτηρίου ανάθεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Ο αριθμός είναι ένα είδος στάθμισης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Ο αριθμός είναι σταθερή τιμή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Ο αριθμός είναι ένα είδος κατώτατου ορίου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Περιγραφή της μεθόδου που πρέπει να χρησιμοποιείται εάν η στάθμιση δεν μπορεί να εκφραστεί με κριτήρια</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Αξία υπεργολαβίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Ποσοστό υπεργολαβίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Αξία συμφωνίας-πλαισίου της ομάδας — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Μέγιστη εκτιμώμενη αξία συμφωνίας-πλαισίου της ομάδας — αναγνωριστικό παρτίδας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Άλλες πληροφορίες για ανανεώσεις</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Απαιτείται διαπίστευση ασφαλείας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Μέγιστες ανανεώσεις</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Η δημόσια σύμβαση χρηματοδοτείται τουλάχιστον εν μέρει από ταμεία της Ευρωπαϊκής Ένωσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Δραστηριότητα του αναθέτοντος φορέα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Περισσότερες λεπτομέρειες σχετικά με τα ταμεία ΕΕ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Περισσότερες λεπτομέρειες σχετικά με τα ταμεία ΕΕ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Πληροφορίες σχετικά με τα προστατευμένα έγγραφα διατίθενται στη διεύθυνση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Μονάδα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Παραλλαγές</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Προθεσμία παραλαβής των εκδηλώσεων ενδιαφέροντος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Εκτιμώμενη ημερομηνία αποστολής των προσκλήσεων επιβεβαίωσης ενδιαφέροντος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Ονομασία</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Ο οργανισμός είναι φυσικό πρόσωπο</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Η εν λόγω ακυρωθείσα ή ανεπιτυχής διαδικασία ή παρτίδα θα δρομολογηθεί εκ νέου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Αριθμός προδικαστικών προσφυγών κατά αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Είδος εικαζόμενης παρατυπίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Ελάχιστο ποσοστό της αξίας της σύμβασης που πρέπει να αναθέσει υπεργολαβικά ο ανάδοχος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Αξία του βραβείου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Υποχρέωση που οφείλει να τηρήσει ο προσφέρων σχετικά με τις υπεργολαβίες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Υποχρεωτική αναφορά της υπεργολαβίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Επανεκτιμηθείσα αξία της συμφωνίας-πλαισίου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Υπάρχει μέγιστος αριθμός υποψηφίων που θα κληθούν για το δεύτερο στάδιο της διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Κανονισμός για τις Ξένες Επιδοτήσεις</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Μέτρα για ξένες επιδοτήσεις</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Εφαρμοζόμενα μέτρα IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Ειδικό μέτρο IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Αριθμός αιτήσεων προσφορών που πέφτουν κάτω από αυτό το μέτρο IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Εξαίρεση από την εφαρμογή του μέτρου IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Καθοριστικοί λόγοι που σχετίζονται με το δημόσιο συμφέρον</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Όροι σχετικά με την εκτέλεση της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Αναγνωριστικό/έκδοση προκήρυξης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Γλώσσες στις οποίες διατίθεται επίσημα η παρούσα προκήρυξη</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Ιθαγένεια του ιδιοκτήτη</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Αιτιολόγηση του περιορισμού της πρόσβασης σε ορισμένα έγγραφα της δημόσιας σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Γλώσσες στις οποίες είναι επισήμως διαθέσιμα τα έγγραφα της δημόσιας σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Μέγιστη αξία της συμφωνίας-πλαισίου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Κατ’ αποκλειστικότητα συμμετοχή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Αξία της χαμηλότερης αποδεκτής προσφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Αξία της υψηλότερης αποδεκτής προσφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Αριθμός καταγγελλόντων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Συνολικός αριθμός οχημάτων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Αριθμός καθαρών οχημάτων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Η διαδικασία σύναψης σύμβασης εμπίπτει στο πεδίο εφαρμογής της οδηγίας 2009/33/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου (οδηγία για τα καθαρά οχήματα — CVD)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Τα έγγραφα της δημόσιας σύμβασης τροποποιήθηκαν στις</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Αλλαγή της ημερομηνίας των εγγράφων της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Αξία της προσφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Τίτλος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Ονομασία του χρηματοδοτούμενου από την ΕΕ έργου ή προγράμματος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Πρόγραμμα ταμείων ΕΕ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Κατηγορία οχήματος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Χρησιμοποιείται ειδικό εργαλείο επικοινωνίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Αριθμός βαρέων επαγγελματικών οχημάτων μηδενικών εκπομπών</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Η εν λόγω σύμβαση είναι επίσης κατάλληλη για τις μικρές και μεσαίες επιχειρήσεις (ΜΜΕ)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Άλλοι περιορισμοί στον τόπο εκτέλεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Πρόσθετες πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Μέγιστο ποσοστό της αξίας της σύμβασης που μπορεί να αναθέσει υπεργολαβικά ο ανάδοχος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Η αξία υπεργολαβίας είναι γνωστή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Το ποσοστό υπεργολαβίας είναι γνωστό</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Αιτιολόγηση της μη αναγραφής της στάθμισης των κριτηρίων ανάθεσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Ονομασία</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Εφαρμόζεται η νομική βάση της οδηγίας για τα καθαρά οχήματα για τον καθορισμό της κατηγορίας της διαδικασίας σύναψης συμβάσεων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Η σύμβαση πρέπει να εκτελείται στο πλαίσιο προγραμμάτων προστατευόμενης απασχόλησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Γλώσσες στις οποίες είναι ανεπισήμως διαθέσιμα τα έγγραφα της σύμβασης (ή μέρη αυτών)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Προτιμώμενη ημερομηνία δημοσίευσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Φαξ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Ο αγοραστής είναι ένας αναθέτων φορέας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Ηλεκτρονική τιμολόγηση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Απαιτείται προηγμένη ή εγκεκριμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή σφραγίδα [όπως ορίζεται στον κανονισμό (ΕΕ) αριθ 910/2014]</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Ο νικητής είναι εισηγμένος σε ρυθμιζόμενη αγορά</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Είδος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Χρήση αυτού του κριτηρίου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Ονομασία</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Περιγραφή της οικονομικής εγγύησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Απαιτείται εγγύηση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Αριθμός σχετικός με την πρόσκληση σε δεύτερο στάδιο βάσει κριτηρίων επιλογής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Ο αριθμός είναι ένα είδος στάθμισης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Ο αριθμός είναι ένα είδος κατώτατου ορίου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Η χρήση στις τεχνικές προδιαγραφές κριτηρίων προσβασιμότητας για τα άτομα με αναπηρία</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Αιτιολόγηση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Η πρόσκληση υποβολής προσφορών λήγει</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Έκδοση (version) προκήρυξης/γνωστοποίησης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Η έκδοση της προηγούμενης προκήρυξης πρέπει να τροποποιηθεί</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Αριθμός προσφορών ή αιτήσεων συμμετοχής που παραλήφθηκαν</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Νομική μορφή που πρέπει να λάβει η ομάδα προσφερόντων στην οποία ανατίθεται η σύμβαση</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Τύπος παραληφθεισών προσφορών ή αιτήσεων συμμετοχής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Μια ένωση προσφερόντων στην οποία ανατίθεται σύμβαση πρέπει να λάβει συγκεκριμένη νομική μορφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Ο προσφέρων πρέπει να υποβάλει προσφορές για όλες τις παρτίδες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Ηλεκτρονικός κατάλογος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Πρόκειται για συμφωνία-πλαίσιο</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Πρόκειται για δυναμικό σύστημα αγορών</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Χρησιμοποιείται ηλεκτρονικός πλειστηριασμός</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Η σύμβαση ανατίθεται στο πλαίσιο συμφωνίας-πλαίσιο</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Οι προσφέροντες μπορούν να υποβάλουν περισσότερες από μία προσφορές</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Χρηματοοικονομικές ρυθμίσεις</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Επιμέρους ρόλος οργανισμού</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Πληροφορίες σχετικά με τους προσφέροντες που μπορούν να παρασχεθούν μετά τη λήξη της προθεσμίας υποβολής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Πρόσθετες πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Υπεργολαβία</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Προσέγγιση για τη μείωση των περιβαλλοντικών επιπτώσεων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Προωθούμενος κοινωνικός στόχος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Καινοτόμος στόχος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Υπάρχει ένας μέγιστος αριθμός συμμετεχόντων στη συμφωνία-πλαίσιο</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Αξία πληρωμής προσφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Προθεσμία για την απόκτηση διαπίστευσης ασφαλείας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Αξία πληρωμών σύμβασης Πρόσθετες πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Διάρκεια Πρόσθετες πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Κυρώσεις προσφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Προδικαστική προσφυγή ή απόφαση επί προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Αναγνωριστικό προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Προηγούμενο αναγνωριστικό προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Αναγνωριστικό τμήματος προκήρυξης/γνωστοποίησης που αφορά η προσφυγή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Ημερομηνία προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Τίτλος προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Περιγραφή προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Πρέπει να αναφέρονται τα ονόματα και τα επαγγελματικά προσόντα του προσωπικού στο οποίο έχει ανατεθεί η εκτέλεση της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Είδος απόφασης επί της προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Είδος παρατυπίας που αφορά η προσφυγή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Είδος επανορθωτικού μέτρου προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Αξία επανορθωτικού μέτρου προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">URL προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Τέλη προδικαστικής προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Ανάκληση προδικαστικής προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Ημερομηνία ανάκλησης προδικαστικής προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Λόγοι ανάκλησης προδικαστικής προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Είδος οργάνου προσφυγής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Προθεσμία παραλαβής απαντήσεων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Απαιτείται συμφωνία τήρησης του απορρήτου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Πρόσθετες πληροφορίες σχετικά με τη συμφωνία τήρησης του απορρήτου</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Ημερομηνία αποστολής προκήρυξης/γνωστοποίησης (από τον eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Τεχνικός αναγνωριστικός κωδικός επανεξέτασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Κριτήρια πράσινων δημόσιων συμβάσεων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Πηγή των λόγων αποκλεισμού</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Αναγνωριστικός κωδικός οργανισμού επανεξέτασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Αναγνωριστικός κωδικός αιτούντα επανεξέτασης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Κριτήρια επιλογής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED εφαρμόσιμο</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED λίστα</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Ετικέτα ενεργειακής απόδοσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Κατανάλωση ενέργειας σε kWh/έτος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Εξοικονόμηση ενέργειας σε kWh/έτος</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Ποσότητα ενεργειακής απόδοσης</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Πηγή των κριτηρίων επιλογής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Κύρια χαρακτηριστικά της διαδικασίας</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Θα χρησιμοποιηθεί ηλεκτρονική παραγγελία</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Θα χρησιμοποιηθεί ηλεκτρονική πληρωμή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Πρόκειται για επαναλαμβανόμενη διαδικασία δημοσίων συμβάσεων</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Περιγραφή</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Γλώσσες στις οποίες μπορούν να υποβληθούν οι προσφορές ή οι αιτήσεις συμμετοχής</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Προθεσμία μέχρι την οποία η προσφορά πρέπει να παραμείνει σε ισχύ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Πληροφορίες σχετικά με τις προθεσμίες επανεξέτασης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Αριθμός δημοσίευσης της προκήρυξης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Αριθμός τεύχους ΕΕ S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Ημερομηνία δημοσίευσης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Η διάρκεια της σύμβασης παρατείνεται λόγω βασικών στοιχείων ενεργητικού που είναι αναγκαία για την παροχή της υπηρεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Κατάλογος στοιχείων ενεργητικού που χρησιμοποιούνται για την παροχή των δημόσιων υπηρεσιών</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Σημασία των παρασχεθέντων βασικών στοιχείων ενεργητικού σε σχέση με το σύνολο των στοιχείων ενεργητικού που απαιτούνται για την παροχή των δημόσιων υπηρεσιών</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Κύρια χρήση στοιχείων ενεργητικού</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Κωδικός όρων της σύμβασης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Περιγραφή των όρων της σύμβασης (εκτός από την κατανομή των εσόδων)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Κατανομή εσόδων</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Κωδικός κυρώσεων και ανταμοιβών</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Περιγραφή κυρώσεων και ανταμοιβών</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Κωδικός για την κατανομή των εσόδων από την πώληση εισιτηρίων</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Φύση των υπηρεσιών μεταφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Επικεφαλής ομάδας</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Κεντρική αρχή προμηθειών η οποία αναθέτει δημόσιες συμβάσεις ή συνάπτει συμφωνίες-πλαίσια για έργα, προμήθειες ή υπηρεσίες που προορίζονται για άλλους αγοραστές</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Κεντρική αρχή προμηθειών η οποία αγοράζει αγαθά και/ή υπηρεσίες που προορίζονται για άλλους αγοραστές</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Υποείδος προκήρυξης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Χιλιόμετρα δημόσιων επιβατικών μεταφορών</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Προηγούμενη προκήρυξη/γνωστοποίηση</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Η παρούσα προκήρυξη περιέχει πληροφορίες σχετικά με</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Τομέας δραστηριότητας</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Πόλη</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Ταχυδρομικός κώδικας</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Χώρα</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Ημερομηνία καταχώρισης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Ονομασία της δημοσίευσης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Τίτλος της ανακοίνωσης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL της ανακοίνωσης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Ημερομηνία δημοσίευσης της ανακοίνωσης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Έκδοση της παρουσίασης</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Πρόσθετες πληροφορίες</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Διεύθυνση email του αποστολέα</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Αναγνωριστικό έκδοσης UBL (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Αναγνωριστικό προσαρμογής (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Τύπος παρεχόμενης υπηρεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Κατάσταση εγγράφου</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Κωδικός απαίτησης εκτέλεσης</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Η εκτέλεση είναι επιφυλαγμένη για μια συγκεκριμένη επαγγελματική κατηγορία. Αναφορά στη νομική βάση</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Κωδικός του ποιοτικού στόχου</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Περιγραφή του ποιοτικού στόχου</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED καταναλωτικό μετρητή</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED μετρητής εξοικονόμησης</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Κατηγορίες αγοραστή</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Ειδοποίηση που δημιούργησε τη συμφωνία πλαίσιο</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Διεύθυνση ιστοσελίδας της φορολογικής νομοθεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID του εγγράφου φορολογικής νομοθεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID του εγγράφου περιβαλλοντικής νομοθεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID του εγγράφου εργατικής νομοθεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Διεύθυνση ιστοσελίδας της περιβαλλοντικής νομοθεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Διεύθυνση ιστοσελίδας της εργατικής νομοθεσίας</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID των εγγράφων προμήθειας</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Επιτρέπεται η υπεργολαβία</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Τύπος οχήματος</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Αριθμός οχημάτων</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Τελικός ευεργετικός κάτοχος</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Επικεφαλής του προσφέροντος</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Τεχνικό ID της οργάνωσης (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Τεχνικό ID του σημείου επαφής (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">Τεχνικό ID του τελικού ευεργετικού κατόχου (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Τεχνικό ID του μέρους που προσφέρει (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Όνομα του μέρους που προσφέρει</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Οργάνωση που εκπληρώνει αυτόν τον ρόλο</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Οργάνωση ή συγκεκριμένο σημείο επαφής</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Οργάνωση που εκπληρώνει αυτόν τον ρόλο</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Μέρος που προσφέρει</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Αναφορά στο συμβόλαιο</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Τεχνικό ID του συμβολαίου</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Τεχνικό ID ενός ληφθέντος προσφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Τεχνικό ID της προσφοράς</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Τεχνικό ID του αποτελέσματος του λαχείου (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Εικονική ημερομηνία ανάθεσης της προσφοράς</entry>
</properties>
