<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in German. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Grundlegende Informationen zur Bekanntmachung.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Allgemeine Angaben zur Kommunikation mit dem(den) Beschaffer(n). Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Angaben zu den Auftragsunterlagen. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Angaben zu den Bedingungen für die Einreichung des Angebots, Teilnahmeantrags oder der Interessenbekundung. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informationen bezüglich einer Vorinformation, oder einer sonstigen vergleichbaren Bekanntmachung mit Bezug zur vorliegenden Bekanntmachung. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Angaben zum Ergebnis des Vergabeverfahrens. Diese Angaben fallen je nach Los unterschiedlich aus.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informationen über die Teile des Auftrags, die der Auftragnehmer als Unteraufträge an Dritte vergeben wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Angaben zum Zwecke des Vergabeverfahrens. Diese Angaben erfolgen für das gesamte Vergabeverfahren und gegebenenfalls auch für die einzelnen Lose. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Angaben zu(r) Klassifizierung(en), die zur Beschreibung der Beschaffung verwendet wird (werden). Es ist der Klassifizierungstyp des Gemeinsamen Vokabulars für öffentliche Aufträge (CPV) zu verwenden. Zusätzlich können in der Zukunft weitere Klassifikationen hinzugefügt werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Zusätzliche Informationen zum Beschaffer.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informationen über den Auftrag von einem Beschaffer an einen Gewinner im Anschluss an ein Angebot. Bei Bekanntmachungen für die Zwecke der freiwilligen Ex-Ante-Transparenz und Bekanntmachungen über das Ergebnis des Wettbewerbs Informationen über die Entscheidung des Bewertungsausschusses bzw. der Preisrichter. Diese Angaben können je nach Angebot unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Angaben zum Angebot. Diese Angaben fallen je nach Los unterschiedlich aus. Im Fall von Wettbewerben, bestimmten Rahmenvereinbarungen, wettbewerblichen Dialogen und Innovationspartnerschaften können diese Angaben auch je nach Organisation unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Die Bieter können Angebote nicht nur für einzelne Lose, sondern auch für die hier angegebenen Gruppen von Losen, einreichen. Der Beschaffer kann anschließend die eingereichten Angebote für Gruppen von Losen mit denen für einzelne Lose vergleichen und bewerten, welche Option die Zuschlagskriterien am besten erfüllt. Für jede Gruppe von Losen sind eindeutige Zuschlagskriterien festzulegen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Angaben zur Laufzeit des Vertrags, der Rahmenvereinbarung, des dynamischen Beschaffungssystems oder des Qualifizierungssystems. Dies umfasst etwaige Optionen und Verlängerungen. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Angaben zu dem Zuschlagskriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Zusätzliche Angaben zum Gewinner, Bieter oder Unterauftragnehmer.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Angaben zum Wert des Preises und zur Rangfolge für einen Gewinner eines Wettbewerbs, eine Innovationspartnerschaft oder einen wettbewerblichen Dialog (z. B. „10 000 EUR – 1. Platz “, „5 000 EUR – 2. Platz“).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Angaben zu einer Zahl im Zusammenhang mit dem Zuschlagskriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informationen über den Höchstwert, der im Rahmen einer Rahmenvereinbarung innerhalb einer Gruppe von Losen als Auftrag vergeben werden kann. Diese Angabe kann gemacht werden, wenn der Höchstwert einer Gruppe von Losen geringer ist als die Summe der Werte einzelner Lose in dieser Gruppe (z. B. wenn derselbe Betrag auf mehrere Lose aufgeteilt wird). Dabei handelt es sich um auf der Grundlage der Angebote des bzw. der Gewinner(s) berechnete Höchstwerte.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informationen über den Höchstwert, der im Rahmen einer Rahmenvereinbarung innerhalb einer Gruppe von Losen als Auftrag vergeben werden kann. Diese Angabe kann gemacht werden, wenn der Höchstwert einer Gruppe von Losen geringer ist als die Summe der Werte einzelner Lose in dieser Gruppe (z. B. wenn derselbe Betrag auf mehrere Lose aufgeteilt wird).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Angaben zum Vergabeverfahren.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informationen über die für die Finanzierung der Auftragsvergabe verwendeten Mittel der Union. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informationen über die für die Finanzierung des Auftrags verwendeten Mittel der Union. Es sind spezifische Informationen anzugeben (z. B. über konkrete Projekte, nicht nur über operationelle Programme).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Zusammenfassende Angaben zu den bei dem Beschaffer eingegangenen Anträgen auf eine Nachprüfung einer seiner Entscheidungen (z. B. der technischen Spezifikationen oder der Vergabeentscheidung) gemäß der Richtlinie 89/665/EWG des Rates und der Richtlinie 92/13/EWG des Rates sowie zu den Parteien, die die Anträge eingereicht haben. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Angaben zur Anzahl und zur Kategorie der bei dem Beschaffer eingegangenen Anträge auf eine Nachprüfung einer seiner Entscheidungen (z. B. der technischen Spezifikationen oder der Vergabeentscheidung).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informationen über die für die Finanzierung des Verfahrens verwendeten Mittel der Europäischen Union. Es sind spezifische Informationen anzugeben (z. B. über konkrete Projekte, nicht nur über operationelle Programme).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Die Liste der IPI-Maßnahmen, die auf dieses Angebot angewandt wurden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informationen über alle Ergebnisse des Vergabeverfahrens, bzw. gegebenenfalls der einzelnen, in dieser Bekanntmachung veröffentlichten Lose.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Angaben über die bei diesem Vergabeverfahren zugrunde gelegten Ausschlussgründe und Eignungskriterien.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Kurze Beschreibung der Kriterien in Bezug auf die persönliche Situation der Bieter, die zu einem Ausschluss führen können. Dies umfasst eine Liste aller dieser Kriterien und die Angabe der erforderlichen Informationen (z. B. Eigenerklärung, Dokumentation). Dies kann auch spezifische nationale Ausschlussgründe einschließen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Angaben zu den Eignungskriterien (bzw. zum Eignungskriterium). Alle Kriterien müssen aufgeführt werden. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informationen zur Organisation. Diese Angaben können je nach Los, Auftrag, Angebot usw. unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informationen über die Preise und das Preisgericht bei einem Wettbewerb. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Angaben zu etwaigen sonstigen Anforderungen für die Teilnahme am Verfahren und die Bedingungen des künftigen Auftrags. Die Anforderungen müssen eine Beschreibung der Methoden enthalten, nach denen sie überprüft werden. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informationen über die Nutzung von Instrumenten, beispielsweise Rahmenvereinbarungen ohne erneuten Aufruf zum Wettbewerb, Rahmenvereinbarungen mit erneutem Aufruf zum Wettbewerb, dynamische Beschaffungssysteme und elektronische Auktionen. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Angaben zu den Zuschlagskriterien. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Angaben zum Hauptort der Ausführung von Bauleistungen bzw. Hauptlieferungs- oder Erfüllungsort bei Lieferungen und Dienstleistungen. Umfasst der Erfüllungsort mehrere NUTS-3-Gebiete (z. B. eine Autobahn oder ein nationales Netzwerk von Arbeitsämtern), sind alle betreffenden Codes anzugeben. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informationen über die zweite Stufe (nach vorherigem Teilnahmewettbewerb) eines zweistufigen Verfahrens. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Zusätzliche Angaben, die je nach Los unterschiedlich ausfallen können. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Angaben zu den Bestimmungen des künftigen Auftrags. Diese Angaben können je nach Los unterschiedlich ausfallen. Im Falle einer nur zu Informationszwecken verwendeten Vorinformation können diese Angaben auch in den verschiedenen Abschnitten einer Bekanntmachung, die ggf. zu einem späteren Zeitpunkt zu einem Los oder einem eigenen Verfahren umgewandelt werden, unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informationen über die eingegangenen Angebote oder Teilnahmeanträge.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informationen zur strategischen Beschaffung. Diese Angaben können je nach Abschnitt der Bekanntmachung unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Angaben zu den Aufträgen und Fahrzeugen im Anwendungsbereich der CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Einzelheiten zu den Fahrzeugen im Anwendungsbereich der CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Angaben zu einer Zahl im Zusammenhang mit den Eignungskriterien (dem Eignungskriterium), anhand deren (dessen) die Bewerber ausgewählt werden, die zur zweiten Stufe des Verfahrens eingeladen werden sollen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informationen über Auftragsänderungen (z. B. zusätzliche Bauleistungen, Dienstleistungen oder Lieferungen). Diese Angaben können je nach Abschnitt der ursprünglichen Bekanntmachung unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informationen über Felder, die nicht zur sofortigen Veröffentlichung bestimmt sind. Diese Angaben können je nach Feld unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informationen zur Energieeffizienz der in BT-811 ausgewählten Produkte.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informationen über Änderungen der Bekanntmachung. Diese Angaben können je nach Abschnitt der ursprünglichen Bekanntmachung unterschiedlich ausfallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Die Rechtsgrundlage (z. B. eine Rechtsvorschrift der Union oder eine nationale Rechtsvorschrift), auf die das Vergabeverfahren gestützt ist, oder – im Fall von Vorabinformationen – gestützt sein wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Typ der Bekanntmachung gemäß den Vergabevorschriften.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Typ des Formulars gemäß den Vergabevorschriften.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Die Europäische Verfahrenskennung für öffentliche Auftragsvergabe – eine eindeutige Kennung eines Vergabeverfahrens. Durch die Angabe der Kennung in allen veröffentlichten Versionen der Bekanntmachung (so beispielsweise Veröffentlichung in TED sowie auf nationalen und regionalen Veröffentlichungsportalen) wird eine eindeutige Identifizierung von Vergabeverfahren in der gesamten Union ermöglicht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Datum und Uhrzeit der Übermittlung zur Veröffentlichung durch den Beschaffer.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Das Vergabeverfahren ist darauf ausgerichtet, die Umweltauswirkungen der Auftragsvergabe zu verringern, soziale Ziele zu erreichen und/oder innovative Bauleistungen, Lieferungen oder Dienstleistungen zu beschaffen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Die Funktion der Organisation im Rahmens des Vergabeverfahrens (z. B. Beschaffer, Gewinner). Eine Bekanntmachung umfasst alle am Verfahren beteiligten Organisationen, die die Funktion eines Beschaffers, eines Gewinners, einer Nachprüfungsstelle, eines Beschaffers von für andere Beschaffer bestimmten Lieferungen und/oder Dienstleistungen oder eines Beschaffers, der öffentliche Aufträge oder Rahmenvereinbarungen im Zusammenhang mit für andere Beschaffer bestimmten Bauleistungen, Lieferungen oder Dienstleistungen vergibt/abschließt, haben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Anwendbare Rechtsvorschriften, wenn Beschaffer aus verschiedenen Ländern im Rahmen eines einzigen Vergabeverfahrens zusammenarbeiten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Haupttätigkeit des öffentlichen Auftraggebers.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Art des Vergabeverfahrens (z. B. im Einklang mit den in den Erwägungsgründen zu diesem Rechtsakt genannten Vergaberichtlinien genannten Arten).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Die Frist für den Eingang der Teilnahmeanträge oder der Angebote in diesem Verfahren kann aus Gründen der Dringlichkeit verkürzt werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Die Begründung für die Ausnahmefälle, in denen die Laufzeit von Rahmenvereinbarungen die gesetzlich festgelegten Fristen überschreitet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Rechtsnatur des Beschaffers gemäß den Vorschriften für die öffentliche Auftragsvergabe (z. B. zentrale Regierungsbehörde, Einrichtung des öffentlichen Rechts, öffentliches Unternehmen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Etwaige zusätzliche Kategorien von Beschaffern, die an der Rahmenvereinbarung teilnehmen und nicht namentlich genannt sind (z. B. „alle Krankenhäuser in der Region Toskana“).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Der auf der Grundlage der Angebote des bzw. der Gewinner(s) berechnete ungefähre Wert, der im Rahmen der in dieser Bekanntmachung angekündigten Rahmenvereinbarung(en) während der gesamten Laufzeit und für alle Lose, einschließlich der Optionen und Verlängerungen, als Auftrag vergeben werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Die Höchstzahl der Teilnehmer an der Rahmenvereinbarung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Die Beschaffung fällt unter das Beschaffungsübereinkommen (GPA).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Der auf der Grundlage der Angebote des bzw. der Gewinner(s) berechnete Höchstwert, der im Rahmen der in dieser Bekanntmachung angekündigten Rahmenvereinbarung(en) während der gesamten Laufzeit und für alle Lose, einschließlich der Optionen und Verlängerungen, als Auftrag vergeben werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Das dynamische Beschaffungssystem wird eingestellt. Über die in dieser Bekanntmachung veröffentlichten Aufträge hinaus werden im Rahmen des dynamischen Beschaffungssystems keine weiteren Aufträge vergeben. Dieses Feld kann auch dann verwendet werden, wenn in der Vergabebekanntmachung keine Aufträge vergeben werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Der Beschaffer behält sich das Recht vor, den Auftrag auf der Grundlage der ursprünglichen Angebote ohne weitere Verhandlungen zu vergeben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Etwaige zusätzliche Angaben zur elektronischen Auktion.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Die Internetadresse für die elektronische Auktion.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Die elektronische Kommunikation erfordert den Einsatz von Instrumenten und Geräten, die nicht allgemein verfügbar sind. Die URL-Adresse (z. B. die Internetadresse), die einen uneingeschränkten und direkten Zugang zu diesen Instrumenten und Geräten ermöglicht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Die Kennung einer Vorinformation oder einer sonstigen vergleichbaren Bekanntmachung mit Bezug zur vorliegenden Bekanntmachung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Die Kennung eines Abschnitts einer Vorinformation oder einer sonstigen vergleichbaren Bekanntmachung mit Bezug zur vorliegenden Bekanntmachung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Eine Kennung eines früheren Verfahrens, das als Begründung für die Anwendung eines Verfahrens dient, das eine Direktvergabe ermöglicht, d. h. eines Verfahrens, bei dem die Veröffentlichung eines Aufrufs zum Wettbewerb im Amtsblatt der Europäischen Union nicht erforderlich ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Voraussichtlicher Zeitpunkt der Veröffentlichung einer Auftragsbekanntmachung im Rahmen dieses Verfahrens.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Die Frist für die Anforderung zusätzlicher Informationen über das Vergabeverfahren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Voraussichtliches Datum der Absendung der Aufforderungen zur Angebotsabgabe bei zwei- oder mehrstufigen Verfahren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Die Frist für den Eingang der Angebote.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Die Frist für den Eingang der Teilnahmeanträge.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Datum und Uhrzeit der öffentlichen Öffnung der Angebote.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Der Ort (z. B. physische Adresse, URL) der öffentlichen Öffnung der Angebote.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Weitere Informationen über die öffentliche Öffnung der Angebote (beispielsweise Angaben dazu, wer an der Öffnung teilnehmen kann und ob eine Genehmigung erforderlich ist).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Die Begründung für die Anwendung eines Verfahrens, das eine Direktvergabe ermöglicht, d. h. eines Verfahrens, bei dem die Veröffentlichung eines Aufrufs zum Wettbewerb im Amtsblatt der Europäischen Union nicht erforderlich ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Begründung für die Anwendung eines beschleunigten Verfahrens.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Eine Begründung für die Anwendung eines Verfahrens, das eine Direktvergabe ermöglicht, d. h. ein Verfahren, bei dem die Veröffentlichung eines Aufrufs zum Wettbewerb im Amtsblatt der Europäischen Union nicht erforderlich ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Eine Kennung eines oder mehrerer Abschnitte innerhalb einer geänderten Bekanntmachung. Die Angaben im Abschnitt „Änderung“ beziehen sich auf diesen Abschnitt bzw. diese Abschnitte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Eine Kennung eines oder mehrerer Abschnitte innerhalb dieser Bekanntmachung. Die Angaben im Abschnitt „Organisation“ beziehen sich auf diesen Abschnitt bzw. diese Abschnitte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Eine Kennung eines oder mehrerer Abschnitte innerhalb dieser Bekanntmachung. Die Angaben im Abschnitt „Strategische Beschaffung“ beziehen sich auf diesen Abschnitt bzw. diese Abschnitte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Eine Kennung für ein Los innerhalb des Verfahrens, das zu einer Gruppe von Losen gehört, für die ein Angebot eingereicht und bewertet werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Der Zugang zu bestimmten Auftragsunterlagen ist beschränkt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Der Hauptgrund für die Änderungen in der Bekanntmachung im Vergleich zur ursprünglichen Bekanntmachung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Beschreibung der Änderungen in der Bekanntmachung im Vergleich zur ursprünglichen Bekanntmachung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Angaben dazu, ob ein Gewinner ermittelt wurde.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Begründung dafür, warum kein Gewinner ermittelt wurde.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Datum, an dem der Auftrag abgeschlossen wurde. Im Normalfall handelt es sich um das Datum, an dem die letzte Vertragspartei den Auftrag unterzeichnet hat. Wurde jedoch kein Auftrag unterzeichnet, kann es sich bei dem Datum des Auftragsabschlusses um andere Datumsangaben handeln (z. B. das Datum, an dem der Beschaffer den erfolgreichen Bieter benachrichtigt hat). Das Datum des Auftragsabschlusses liegt stets nach dem Ende der Stillhaltefrist und nach dem Zeitpunkt der Prüfung der vom Gewinner vorgelegten Nachweise.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Das Datum der offiziellen Entscheidung über das erfolgreiche Angebot.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Die Internetadresse für den Zugang zu den (dem nicht zugangsbeschränkten Teil der) Auftragsunterlagen. Bei allen Bekanntmachungen mit Ausnahme von Vorinformationen muss die Adresse einen direkten (d. h. die genaue Website mit den Unterlagen, keine allgemeine Website), uneingeschränkten (z. B. keine Registrierung) und vollständigen (d. h. die Auftragsunterlagen müssen vollständig sein) und kostenlosen Zugang ermöglichen, und die Unterlagen müssen bereits zum Zeitpunkt der Veröffentlichung der Bekanntmachung verfügbar sein.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Eine Kennung des Auftrags oder, bei Bekanntmachungen für die Zwecke der freiwilligen Ex-Ante-Transparenz und Bekanntmachungen über das Ergebnis des Wettbewerbs, der Entscheidung. Die Angaben im Abschnitt „Auftrag“ beziehen sich auf diesen Auftrag bzw. diese Entscheidung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Eine Kennung eines oder mehrerer Abschnitte einer früheren Bekanntmachung im Rahmen des Verfahrens. Die Angaben im Abschnitt „Änderung“ beziehen sich auf diesen Abschnitt bzw. diese Abschnitte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Die URL-Adresse (z. B. die Internetadresse), unter der der Auftrag abgerufen werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Es handelt sich um den neu berechneten wahrscheinlichen Höchstwert für eine Gruppe von Losen im Rahmen des Verfahrens. Diese Angabe kann gemacht werden, wenn der Höchstwert einer Gruppe von Losen geringer ist als die Summe der Werte einzelner Lose in dieser Gruppe (z. B. wenn derselbe Betrag auf mehrere Lose aufgeteilt wird). Dieser Wert gilt für alle im Rahmen einer Rahmenvereinbarung zu vergebenden Aufträge über ihre gesamte Laufzeit einschließlich der Optionen und Verlängerungen. Der Wert wird auf der Grundlage der Angebote des bzw. der Gewinner(s) berechnet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Der wahrscheinliche Wert im Rahmen einer Rahmenvereinbarung für eine Gruppe von Losen. Diese Angabe kann gemacht werden, wenn der wahrscheinliche Wert einer Gruppe von Losen geringer ist als die Summe der wahrscheinlichen Werte einzelner Lose in dieser Gruppe (z. B. wenn derselbe Betrag auf mehrere Lose aufgeteilt wird). Dieser Wert gilt für alle im Rahmen einer Rahmenvereinbarung zu vergebenden Aufträge über ihre gesamte Laufzeit einschließlich der Optionen und Verlängerungen. Der neu geschätzte Wert ist der auf der Grundlage der Angebote des bzw. der Gewinner(s) geschätzte wahrscheinliche Wert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Der Höchstwert, der im Rahmen einer Rahmenvereinbarung innerhalb einer Gruppe von Losen vergeben werden kann. Diese Angabe kann gemacht werden, wenn der Höchstwert einer Gruppe von Losen geringer ist als die Summe der Höchstwerte einzelner Lose in dieser Gruppe (z. B. wenn derselbe Betrag auf mehrere Lose aufgeteilt wird). Der Ausdruck „Höchstwert“ bedeutet einen Wert, der für alle im Rahmen einer Rahmenvereinbarung zu vergebenden Aufträge über ihre gesamte Laufzeit einschließlich der Optionen und Verlängerungen gilt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Die Bezeichnung des Teils einer Organisation (z. B. die zuständige Abteilung eines großen Beschaffers).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Die geschätzten Einnahmen durch den Beschaffer, der Konzessionen gewährt hat (z. B. Preisgelder und Zahlungen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Der Wert aller im Rahmen dieser Bekanntmachung vergebenen Aufträge, einschließlich der Optionen und Verlängerungen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Die geschätzten Einnahmen durch die Nutzer von Konzessionen (z. B. Gebühren und Geldbußen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Beschreibung der Methode zur Berechnung des geschätzten Wertes der Konzession und alle sonstigen relevanten Informationen über den Konzessionswert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Unternehmensgröße des Gewinners, Bieters oder Unterauftragnehmers (z. B. Kleinstunternehmen, kleines Unternehmen, mittleres Unternehmen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Angaben dazu, ob die Einreichung von Angeboten, Teilnahmeanträgen oder Interessenbekundungen durch die Wirtschaftsteilnehmer auf elektronischem Wege obligatorisch, zulässig oder nicht zulässig ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Der Rang des Angebots (d. h., ob das Angebot an erster, zweiter, dritter Stelle usw. endet) bei einem Wettbewerb, einer Rahmenvereinbarung mit mehreren Gewinnern (z. B. Kaskadensystem), bei einer Innovationspartnerschaft, einem wettbewerblichen Dialog oder einem anderen Verfahren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Das Angebot wurde in die Rangfolge eingeordnet. (Hierbei handelt es sich nicht um den Rang, sondern lediglich um die Angabe, dass eine Einordnung erfolgt ist).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Die Internetadresse für die elektronische Einreichung von Angeboten, Teilnahmeanträgen oder Interessenbekundungen. Die Adresse soll möglichst spezifisch sein (im Idealfall eine spezielle Adresse für die elektronische Einreichung, nicht nur eine allgemeine Website).“</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Begründung für die Nichtverfügbarkeit der Option einer elektronischen Einreichung von Angeboten, Teilnahmeanträgen oder Interessenbekundungen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Ursprungsland der Ware oder der Dienstleistung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Bei dem Angebot handelt es sich um eine Variante.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Kennung des Feldes, das nicht für sofortige Veröffentlichung bestimmt ist. Nur Felder in Bezug auf den Ergebniswert und Feldgruppen mit Bezug zum Angebot und Verfahrensergebnis per Los bleiben unveröffentlicht. Im Fall der Richtlinie 2014/25/EU des Europäischen Parlaments und des Rates können auch die Zuschlagskriterien, das Vergabeverfahren, bestimmte Daten und in bestimmten Fällen Informationen bezüglich der Art und des Umfangs einer Dienstleistung unveröffentlicht bleiben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Begründung, warum ein Feld nicht sofort veröffentlicht wird, und für die Wahl eines späteren Zeitpunkts, zu dem es veröffentlicht werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Begründung, warum ein Feld nicht sofort veröffentlicht wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Der spätere Zeitpunkt, zu dem das ursprünglich nicht veröffentlichte Feld veröffentlicht wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Der Hauptgrund für die Auftragsänderung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Die Beschreibung des Hauptgrunds für die Auftragsänderung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Die Zusammenfassung der Auftragsänderung(en).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Die Bezeichnung des Vergabeverfahrens oder des Loses.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Die interne Kennung wird für Dateien im Zusammenhang mit dem Vergabeverfahren oder Los verwendet, bevor eine Verfahrenskennung vergeben wird (z. B. Dateien aus dem Dokumentmanagement- oder Vergabeplanungssystem des Beschaffers).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Die Hauptkategorie der Auftragsvergabe (z. B. Bauleistungen). Bei gemischten Aufträgen (z. B. Verfahren für Bau- und Dienstleistungsaufträge) kann die Hauptkategorie beispielsweise durch den Auftrag mit dem höchsten geschätzten Wert dargestellt werden. Diese Angaben erfolgen für das gesamte Verfahren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Die Beschreibung der Kategorie und der Quantität der Beschaffung bzw. der Anforderungen, die im Rahmen dieses Verfahrens oder dieses Loses zu erfüllen sind. Im Falle einer Bekanntmachung einer Änderung die Beschreibung der Beschaffung vor und nach der Änderung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Die Anzahl der erforderlichen Einheiten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Der Typ der zur Beschreibung der Beschaffung verwendeten Klassifizierung (z. B. das Gemeinsame Vokabular für öffentliche Aufträge — CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Der für die Beschreibung der Beschaffung am besten geeignete Klassifizierungscode.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Ein zusätzlicher Klassifizierungscode zur Beschreibung der Beschaffung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Der geschätzte Wert des Vergabeverfahrens oder Loses während der gesamten Laufzeit, einschließlich der Optionen und Verlängerungen, als Auftrag vergeben werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Der Höchstwert der Rahmenvereinbarung für das Vergabefahren oder Los während der gesamten Laufzeit, einschließlich der Optionen und Verlängerungen, als Auftrag vergeben werden kann. Dieser Wert umfasst alle Aufträge, die unter der Rahmenvereinbarung zu vergeben sind.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Weitere Informationen jeder Art, die in den übrigen Abschnitten der Bekanntmachung nicht erwähnt sind.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Die maximale Anzahl der Lose, für die ein Bieter Angebote einreichen kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Kennung des Angebots. Die Angaben im Abschnitt „Angebot“ beziehen sich auf dieses Angebot.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Eine Kennung des Angebots oder eines sonstigen Ergebnisses, das die Grundlage für diesen Auftrag bildete.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Die maximale Anzahl der Lose, für die ein Auftrag (Aufträge) an einen Bieter vergeben werden kann (können).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Die Kennung einer Gruppe von Losen im Rahmen eines Verfahrens.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Angaben zur (voraussichtlichen) Laufzeitdauer des Vertrags, der Rahmenvereinbarung, des dynamischen Beschaffungssystems oder des Qualifizierungssystems vom Beginn bis zum Ende. Dies umfasst etwaige Optionen und Verlängerungen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Die Kriterien (das Kriterium) finden (findet) (ausschließlich) Anwendung für die Auswahl der Bewerber, die für die zweite Stufe des Verfahrens eingeladen werden sollen (falls eine Höchstzahl von Bewerbern festgelegt wurde).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Jeder Dienstleistungsauftrag im Anschluss an den Wettbewerb wird an einen der Gewinner des Wettbewerbs vergeben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Die Entscheidung des Preisgerichts ist für den Beschaffer bindend.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Angaben dazu, welcher Rang (z. B. erster Platz, zweiter Platz) in einem Wettbewerb, einer Innovationspartnerschaft oder einem wettbewerblichen Dialog einen Preis erhält.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Weitere Informationen über Anschlussaufträge, Preisgelder und Zahlungen (z. B. nichtmonetäre Preise, Zahlungen für die Teilnahme).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Namen der Mitglieder des Preisgerichts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Name eines bereits ausgewählten Teilnehmers. Ein Teilnehmer wird möglicherweise bereits zum Zeitpunkt der Veröffentlichung der Wettbewerbsbekanntmachung ausgewählt, so beispielsweise weil die Informationen über die Teilnahme eines weltweit anerkannten Architekten den Wettbewerb unter anderen potenziellen Teilnehmern fördern sollen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Die Mindestzahl der Bewerber, die zur zweiten Stufe des Verfahrens eingeladen werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Die offizielle Bezeichnung der Organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Kennung der Organisation. Alle Kennungen der Organisation sind anzugeben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Die Kennung des Unionsprogramms, über das zumindest ein Teil des Auftrags finanziert wird. Die gemachten Angaben müssen so konkret wie möglich sein (z. B. eindeutige Europäische Identifikationsnummer des betreffenden Programms, falls verfügbar, z. B. CCI-Nummer für Fonds aus der Dachverordnung oder Nummer der Finanzhilfevereinbarung, nationale Kennung, Kurztitel des Projekts, Vertragsnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Die Kennung des Unionsprogramms, über das zumindest ein Teil des Auftrags finanziert wird. Es sind möglichst genaue Angaben zu machen (z. B. Nummer der Finanzhilfevereinbarung, nationale Kennung, Akronym des Projekts, Auftragsnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Bezeichnung der Abteilung oder einer sonstigen Kontaktstelle für die Kommunikation mit der Organisation. Um eine unnötige Verarbeitung personenbezogener Daten zu vermeiden, ist im Zusammenhang mit der Kontaktstelle die Angabe einer natürlichen Person nur dann zulässig, wenn dies erforderlich ist (im Sinne der Verordnung (EU) 2016/679 des Europäisches Parlaments und des Rates und der Verordnung (EU) 2018/1725 des Europäischen Parlaments und des Rates).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Die Telefonnummer zur Kontaktaufnahme mit der Organisation. Um eine unnötige Verarbeitung personenbezogener Daten zu vermeiden, ist im Zusammenhang mit der Telefonnummer die Angabe einer natürlichen Person nur dann zulässig, wenn dies erforderlich ist (im Sinne der Verordnung (EU) 2016/679 und der Verordnung (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Die Website der Organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">Die E-Mail-Adresse zur Kontaktaufnahme mit der Organisation. Um eine unnötige Verarbeitung personenbezogener Daten zu vermeiden, ist im Zusammenhang mit der E-Mail-Adresse die Angabe einer natürlichen Person nur dann zulässig, wenn dies erforderlich ist (im Sinne der Verordnung (EU) 2016/679 und der Verordnung (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Standort (physische Adresse) der Organisation gemäß der gemeinsamen Klassifikation der Gebietseinheiten für die Statistik (NUTS). Es ist der NUTS-3-Klassifizierungscode zu verwenden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Standort gemäß der gemeinsamen Klassifikation der Gebietseinheiten für die Statistik (NUTS). Es ist der NUTS-3-Klassifizierungscode zu verwenden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Die Website, auf der der Beschaffer Informationen über Vergabeverfahren veröffentlicht (z. B. Bekanntmachungen, Vergabeunterlagen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Die URL der Organisation für den Austausch von Daten und Dokumenten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Die Höchstzahl der Bewerber, die zur zweiten Stufe des Verfahrens eingeladen werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Name der Straße, Allee usw., die als physische Adresse der Organisation gilt, mit weiteren Angaben (z. B. Hausnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Name der Straße, Allee usw., die als Erfüllungsort gilt, mit weiteren Angaben (z. B. Hausnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Die Postleitzahl der physischen Adresse der Organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Die Postleitzahl des Erfüllungsortes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Bezeichnung des Standortes (Stadt, Dorf), der als die physische Adresse der Organisation gilt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Bezeichnung des Standortes (Stadt, Dorf), der als Erfüllungsort gilt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Das Land des physischen Standorts der Organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Das Land des Erfüllungsortes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Das Verfahren wird in mehreren aufeinanderfolgenden Phasen durchgeführt. In jeder Phase können einige Bewerber/Teilnehmer ausgeschieden werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Der Beschaffer behält sich das Recht (keine Verpflichtung) auf zusätzliche Beschaffungen von dem Auftragnehmer vor (solange der Vertrag gültig ist).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Die zusätzliche Kategorie (z. B. Dienstleistungen) der Auftragsvergabe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Angaben zum (voraussichtlichen) Beginn der Laufzeit des Vertrags, der Rahmenvereinbarung, des dynamischen Beschaffungssystems oder des Qualifizierungssystems.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Angaben zum (voraussichtlichen) Ende der Laufzeit des Vertrags, der Rahmenvereinbarung, des dynamischen Beschaffungssystems oder des Qualifizierungssystems.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Laufzeit unbekannt, unbegrenzt, usw.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Angaben dazu, ob sich das Kriterium auf den Preis, die Kosten, oder auf sonstige, preis- und kostenunabhängige Aspekte des Angebots bezieht. (Mit Preis wird der Anschaffungspreis, mit Kosten alle sonstigen, preisunabhängigen monetären Kriterien bezeichnet.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Die Beschreibung der Optionen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Die Beschreibung des Zuschlagskriteriums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Eine Zahl im Zusammenhang mit dem Zuschlagskriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Angabe, ob es sich bei der Zahl im Zusammenhang mit dem Zuschlagskriterium um eine Gewichtung (z. B. einen Prozentsatz) handelt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Angabe, ob es sich bei der Zahl im Zusammenhang mit dem Zuschlagskriterium um einen festen Zahlenwert (z. B. Festpreis, Festkosten) handelt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Angabe, ob es sich bei der Zahl im Zusammenhang mit dem Zuschlagskriterium um einen Schwellenwert handelt (z. B. eine Mindestpunktzahl oder eine Höchstzahl von Angeboten mit den besten Bewertungen wird zugelassen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Die mathematische Formel oder jede andere Beschreibung, die für eine komplexe Gewichtung von Kriterien verwendet wird (z. B. nichtlineare Gewichtung, analytische Hierarchieprozesse), wenn eine Gewichtung nicht durch das Kriterium selbst angegeben werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Der geschätzte Wert des Teils des Auftrags, den der Auftragnehmer als Unteraufträge an Dritte vergeben wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Die Beschreibung des Teils des Auftrags, den der Auftragnehmer als Unteraufträge an Dritte vergeben wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Der geschätzte Prozentanteil des Auftrags, den der Auftragnehmer als Unteraufträge an Dritte vergeben wird, im Verhältnis zum gesamten Auftrag.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Eine Kennung für ein Los innerhalb des Verfahrens, das zu einer Gruppe von Losen gehört, deren Höchstwert geringer ist als die Summe der Höchstwerte aller einzelnen Lose (z. B. wenn derselbe Betrag auf mehrere Lose aufgeteilt wird). Dabei handelt es sich um auf der Grundlage der Angebote des bzw. der Gewinner(s) berechnete Höchstwerte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Eine Kennung für ein Los innerhalb des Verfahrens, das zu einer Gruppe von Losen gehört, deren Höchstwert geringer ist als die Summe der Höchstwerte aller Lose zusammen (z. B. wenn derselbe Betrag auf mehrere Lose aufgeteilt wird).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Sonstige Informationen über die Verlängerung(en).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Eine Sicherheitsüberprüfung ist erforderlich.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Die maximale Zahl der Vertragsverlängerungen. Durch die Verlängerung behält sich der Beschaffer das Recht vor (keine Verpflichtung), den Vertrag zu verlängern (d. h. die Laufzeit zu verlängern), ohne ein neues Vergabeverfahren. So kann beispielsweise ein Vertrag eine Laufzeit von einem Jahr haben und der Beschaffer kann sich vorbehalten, den Vertrag (z. B. ein- oder zweimalig) um weitere drei Monate zu verlängern, wenn er mit den erbrachten Dienstleistungen zufrieden war.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Die Auftragsvergabe wird zumindest teilweise aus Mitteln der Union wie dem Europäischen Struktur- und Investitionsfonds oder durch von der Union gewährte Finanzhilfen finanziert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Die Haupttätigkeit des Auftraggebers.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Weitere Angaben zum Unionsprogramm oder -projekt, über das zumindest ein Teil des Auftrags finanziert wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Weitere Angaben zum Unionsprogramm oder -projekt, über das zumindest ein Teil des Auftrags finanziert wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Die Internetadresse mit Informationen bezüglich des Zugangs zu den zugangsbeschränkten (dem zugangsbeschränkten Teil der) Auftragsunterlagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Die Maßeinheit für die beschaffte Ware, Dienstleistung oder Bauleistung, z. B. Stunden oder Kilogramm.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Angaben dazu, ob die Einreichung von Angeboten durch die Bieter, in denen die Anforderungen des Beschaffers auf eine andere Art und Weise erfüllt werden als in den Auftragsunterlagen vorgeschlagen, obligatorisch, zulässig oder untersagt ist. Weitere Bedingungen für die Einreichung von Varianten sind in den Auftragsunterlagen enthalten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Die Frist für den Eingang der Interessenbekundungen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Voraussichtliches Datum der Absendung der Aufforderungen zur Interessensbestätigung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Die Bezeichnung des für die elektronische Kommunikation verwendeten elektronischen Instruments oder Geräts.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Die Organisation ist eine natürliche Person.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Das annullierte oder ohne Gewinner beendete Verfahren oder Los wird neu aufgelegt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Angaben zur Anzahl der bei dem Beschaffer eingegangenen Anträge auf eine Nachprüfung einer seiner Entscheidungen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Die Art der in den Anträgen auf Nachprüfung geltend gemachten Unregelmäßigkeit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Der Mindestprozentanteil des Auftragswerts, den der Auftragnehmer im Rahmen des in Titel III der Richtlinie 2009/81/EG des Europäischen Parlaments und des Rates beschriebenen Wettbewerbsverfahrens als Unterauftrag vergeben muss.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Gegebenenfalls der Wert eines Preises für den Gewinner eines Wettbewerbs, eine Innovationspartnerschaft oder einen wettbewerblichen Dialog</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Eine Verpflichtung des Bieters bezüglich der Vergabe von Unteraufträgen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Die Informationen zur Vergabe von Unteraufträgen, die im Angebot anzugeben sind.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Der auf der Grundlage der Angebote des bzw. der Gewinner(s) neu geschätzte wahrscheinliche Wert, der im Rahmen einer Rahmenvereinbarung während der gesamten Laufzeit und für alle Lose, einschließlich der Optionen und Verlängerungen, als Auftrag vergeben werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Die Höchstzahl der Bewerber, die zur zweiten Stufe des Verfahrens eingeladen werden, ist festgelegt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Kurze Beschreibung der Kriterien in Bezug auf die persönliche Situation der Bieter, die zu einem Ausschluss führen können. Dies umfasst eine Liste aller dieser Kriterien und die Angabe der erforderlichen Informationen (z. B. Eigenerklärung, Dokumentation). Dies kann auch spezifische nationale Ausschlussgründe einschließen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Die Verordnung über drittstaatliche Subventionen (EU) 2022/2560 findet gemäß Artikel 28 dieser Verordnung Anwendung auf dieses Vergabeverfahren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Gemäß Verordnung (EU) 2022/2560 über drittstaatliche Subventionen angewandte Maßnahmen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Maßnahmen gemäß der Verordnung (EU) 2022/1031 über das Internationale Beschaffungsinstrument (IPI) gelten für dieses Beschaffungsverfahren</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informationen über die für diese Ausschreibung geltende IPI-Maßnahme</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Anzahl der Teilnahmeanträge und Angebote, auf die diese IPI-Maßnahme angewendet wurde, im Falle eines öffentlichen Auftrags; Anzahl der Teilnahmeanträge und Projekte, im Falle eines Wettbewerbs.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Ausnahme von der Anwendung der IPI-Maßnahme</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Eine Beschreibung und Begründung für die Anwendung von zwingenden Gründen im öffentlichen Interesse</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Die wichtigsten Angaben zur Auftragsausführung (z. B. Zwischenleistungen, Schadenersatz, Rechte des geistigen Eigentums).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Die Europäische Bekanntmachungskennung für öffentliche Auftragsvergabe für diese Bekanntmachung. Durch die Angabe der Kennung in allen veröffentlichten Versionen der Bekanntmachung (so beispielsweise Veröffentlichungen in TED sowie auf nationalen und regionalen Veröffentlichungsportalen) wird eine eindeutige Identifizierung von Bekanntmachungen in der gesamten Union ermöglicht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Die Sprache(n), in der/denen die amtliche Fassung der Bekanntmachung verfügbar ist. Diese Sprachfassungen sind gleichermaßen rechtsgültig.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Die Staatsangehörigkeit (bzw. Staatsangehörigkeiten) des(der) wirtschaftlichen Eigentümer(s) des Gewinners, Bieters oder Unterauftragnehmers, laut Eintrag in dem(den) gemäß der Richtlinie (EU) 2018/843 des Europäischen Parlaments und des Rates eingerichteten Register(n). Wenn kein entsprechendes Register vorhanden ist (z. B. im Falle von Auftragnehmern, die nicht in der EU niedergelassen sind), Informationen aus anderen Quellen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Begründung für die Beschränkung des Zugangs zu bestimmten Auftragsunterlagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Die Sprache(n), in der/denen die Auftragsunterlagen verfügbar sind. Diese Sprachfassungen sind gleichermaßen rechtsgültig.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Der auf der Grundlage der Angebote des bzw. der Gewinner(s) berechnete Höchstwert, der im Rahmen einer Rahmenvereinbarung während der gesamten Laufzeit und für alle Lose, einschließlich der Optionen und Verlängerungen, als Auftrag vergeben werden kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Angaben dazu, ob die Beteiligung bestimmten Organisationen vorbehalten ist (z. B. geschützten Werkstätten, oder Organisationen, die öffentliche Aufgaben wahrnehmen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Der niedrigste Wert eines zulässigen Angebots. Ein Angebot gilt als zulässig, wenn es von einem Bieter eingereicht wurde, der nicht ausgeschlossen wurde und die Eignungskriterien erfüllt, und wenn es mit den technischen Spezifikationen übereinstimmt, ohne unregelmäßig (z. B. verspätet, ungewöhnlich niedrige(r) Preis oder Kosten), unannehmbar oder ungeeignet zu sein. Es können nur Angebote berücksichtigt werden, deren Zulässigkeit oder Unzulässigkeit geprüft worden ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Der höchste Wert eines zulässigen Angebots. Ein Angebot gilt als zulässig, wenn es von einem Bieter eingereicht wurde, der nicht ausgeschlossen wurde und die Eignungskriterien erfüllt, und wenn es mit den technischen Spezifikationen übereinstimmt, ohne unregelmäßig (z. B. verspätet, ungewöhnlich niedrige(r) Preis oder Kosten), unannehmbar oder ungeeignet zu sein. Es können nur Angebote berücksichtigt werden, deren Zulässigkeit oder Unzulässigkeit geprüft worden ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Anzahl der Organisationen, die den Beschaffer zur Nachprüfung einer seiner Entscheidungen (z. B. der technischen Spezifikationen oder der Vergabeentscheidung) aufgefordert haben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Die Anzahl aller Fahrzeuge (unabhängig davon, ob sie sauber oder nicht sauber sind), die in den Geltungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG fallen. Diese Fahrzeuge wurden entweder gekauft, geleast, gemietet oder auf Raten gekauft oder ihre Nutzung wurde vertraglich vereinbart für die Bereitstellung einer erworbenen Dienstleistung, die in den Geltungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG fällt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Die Anzahl sauberer Fahrzeuge, die mit der Definition in der Richtlinie 2009/33/EG übereinstimmen und in ihren Geltungsbereich fallen. Diese Fahrzeuge wurden entweder gekauft, geleast, gemietet oder auf Raten gekauft oder ihre Nutzung wurde vertraglich vereinbart für die Bereitstellung einer erworbenen Dienstleistung, die in den Geltungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG fällt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Die Auftragsvergabe fällt in den Anwendungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG des Europäischen Parlaments und des Rates (Richtlinie zur Förderung sauberer Fahrzeuge – CVD))</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Die Vergabeunterlagen haben sich geändert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Datum und Uhrzeit der Änderung der Vergabeunterlagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Der Wert des erfolgreichen Angebots oder eines sonstigen Ergebnisses, einschließlich der Optionen und Verlängerungen. Im Falle der Bekanntmachung über Auftragsänderungen, der Wert der Änderung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Der Titel des Auftrags oder, bei Bekanntmachungen für die Zwecke der freiwilligen Ex-Ante-Transparenz und Bekanntmachungen über das Ergebnis des Wettbewerbs, der Entscheidung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Das Programm, aus dem die Mittel zur Finanzierung zumindest eines Teils des Auftrags verwendeten Mittel der Europäischen Union stammen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Das Programm, aus dem die Mittel zur Finanzierung zumindest eines Teils des Auftrags verwendeten Mittel der Europäischen Union stammen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Die Fahrzeugklassen im Anwendungsbereich der Definition in der Richtlinie 2009/33/EG einschließlich: Leichte Nutzfahrzeuge (M1, M2, N1); Busse (M3); LKW (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Die elektronische Kommunikation erfordert den Einsatz von Instrumenten und Geräten, die nicht allgemein verfügbar sind.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Die Anzahl emissionsfreier schwerer Nutzfahrzeuge, die mit der Definition in der Richtlinie 2009/33/EG übereinstimmen und in ihren Geltungsbereich fallen. Diese Fahrzeuge wurden entweder gekauft, geleast, gemietet oder auf Raten gekauft oder ihre Nutzung wurde vertraglich vereinbart für die Bereitstellung einer erworbenen Dienstleistung, die in den Geltungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG fällt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Der Beschaffer weist darauf hin, dass diese Beschaffung auch für kleine und mittlere Unternehmen (KMU) geeignet ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Es bestehen sonstige Beschränkungen in Bezug auf den Erfüllungsort (z. B. „Ort im Europäischen Wirtschaftsraum“ oder „Ort im betreffenden Land“).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Zusätzliche Angaben zum Erfüllungsort.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Der Höchstprozentanteil des Auftragswerts, den der Auftragnehmer im Rahmen des in Titel III der Richtlinie 2009/81/EG beschriebenen Wettbewerbsverfahrens als Unterauftrag vergeben muss.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Der Beschaffer kennt zumindest den geschätzten Wert des Teils des Auftrags, den der Auftragnehmer als Unteraufträge an Dritte vergeben wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Der Beschaffer kennt zumindest den geschätzten Prozentanteil des Auftrags, den der Auftragnehmer als Unteraufträge an Dritte vergeben wird, im Verhältnis zum gesamten Auftrag.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Zusätzliche Informationen über die Sicherheitsüberprüfung (z. B. welche Stufe der Sicherheitsüberprüfung erforderlich ist, für welche Teammitglieder sie vorgeschrieben ist, ob sie bereits für den Zugang zu den Auftragsunterlagen oder nur für die Ausführung des Auftrags erforderlich ist).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Die Begründung, warum nur die Rangfolge der Zuschlagskriterien und nicht deren Gewichtung angegeben ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Bezeichnung des Zuschlagskriteriums.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Die Festlegung der Vertragsart (Kauf, Leasing, Mietkauf, öffentlicher Dienstleistungsaufträge und Dienstleistungsaufträge gemäß Tabelle 1 der CVD) erfolgt gemäß der Rechtsgrundlage, der Richtlinie zur Förderung sauberer Fahrzeuge.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Die Auftragsausführung ist auf Programme für geschützte Beschäftigungsverhältnisse beschränkt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Die Sprache(n), in der/denen die nichtoffizielle(n) Fassung(en) der Auftragsunterlagen (oder Teilen davon) verfügbar ist/sind. Bei diesen Sprachfassungen handelt es sich nicht um eine amtliche Übersetzung, sie werden nur informationshalber zur Verfügung gestellt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Der bevorzugte Zeitpunkt der Veröffentlichung der Bekanntmachung auf TED (z. B. um eine Veröffentlichung an einem Feiertag zu vermeiden).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Die Faxnummer zur Kontaktaufnahme mit der Organisation. Um eine unnötige Verarbeitung personenbezogener Daten zu vermeiden, ist im Zusammenhang mit der Faxnummer die Angabe einer natürlichen Person nur dann zulässig, wenn dies erforderlich ist (im Sinne der Verordnung (EU) 2016/679 und der Verordnung (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Der Beschaffer fungiert als ein Auftraggeber.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Angaben dazu, ob der Beschaffer elektronische Rechnungsstellung fordert, zulässt oder untersagt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Fortgeschrittene oder qualifizierte elektronische Signatur oder Siegel (im Sinne der Verordnung (EU) Nr. 910/2014 des Europäischen Parlaments und des Rates) erforderlich.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Die Beschreibung der Art und Weise, wie Angebote, Teilnahmeanträge oder Interessenbekundungen auf nichtelektronischem Wege einzureichen sind.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Die Staatsangehörigkeit (bzw. Staatsangehörigkeiten) des (der) wirtschaftlichen Eigentümer(s) des Gewinners, Bieters oder Unterauftragnehmers ist (sind) nicht in dem (den) gemäß der Richtlinie (EU) 2018/843 des Europäischen Parlaments und des Rates eingerichteten Register(n) eingetragen, da der Gewinner an einem geregelten Markt (z. B. Wertpapierbörse) notiert ist, der im Einklang mit den Rechtsvorschriften zur Bekämpfung der Geldwäsche eine angemessene Transparenz gewährleistet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Die Kriterien (bzw. das Kriterium) betreffen (betrifft) z. B. die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit oder die technische und berufliche Leistungsfähigkeit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Die betreffenden Kriterien (bzw. das Kriterium) finden (findet) (keine) Anwendung, bzw. (im Falle einer als Aufruf zum Wettbewerb oder zur Verkürzung der Fristen verwendeten Vorinformation) es liegen noch keine Angaben zur Anwendung vor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Bezeichnung der Eignungskriterien (des Eignungskriteriums).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Die Beschreibung der finanziellen Sicherheitsleistung, die der Bieter bei der Einreichung seines Angebots vorlegen muss. So kann die Sicherheitsleistung beispielsweise in der Form einer Zahlung an den Beschaffer oder eines von einer Bank ausgestellten Dokuments geleistet werden. In der Regel verfällt die Sicherheitsleistung, wenn ein Bieter den Zuschlag für den Auftrag erhalten hat, es jedoch ablehnt, diesen zu unterzeichnen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Kurze Beschreibung der Eignungskriterien (des Eignungskriteriums), einschließlich Angaben zu Mindestanforderungen, erforderlichen Informationen (z. B. Eigenerklärung, Dokumentation) und zur Art und Weise, in der die Kriterien bzw. das Kriterium für die Auswahl der Bewerber verwendet werden/wird, die für die zweite Stufe des Verfahrens eingeladen werden sollen (falls eine Höchstzahl von Bewerbern festgelegt wurde).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Eine Sicherheitsleistung ist erforderlich.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Eine Zahl im Zusammenhang mit den Eignungskriterien (dem Eignungskriterium).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Angabe, ob es sich bei der Zahl im Zusammenhang mit dem Eignungskriterium (den Eignungskriterien) um eine Gewichtung (z. B. einen Prozentsatz) handelt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Angabe, ob es sich bei der Zahl im Zusammenhang mit dem Eignungskriterium (den Eignungskriterien) um einen Schwellenwert handelt (z. B. eine Mindestpunktzahl oder eine Höchstzahl von Angeboten mit den besten Bewerbungen wird zugelassen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Die Verwendung von Zugänglichkeitskriterien für Menschen mit Behinderungen in den technischen Spezifikationen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Begründung, warum keine Zugänglichkeitskriterien vorgesehen wurden, obwohl die Beschaffung für die Nutzung durch natürliche Personen vorgesehen ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Die Gültigkeit der als Aufruf zum Wettbewerb verwendeten Vorinformation (oder eines spezifischen Loses) endet. Über die in dieser Bekanntmachung veröffentlichten Aufträge hinaus werden im Rahmen dieser als Aufruf zum Wettbewerb verwendeten Vorinformation keine weiteren Aufträge vergeben. Dieses Feld kann auch dann verwendet werden, wenn in der Vergabebekanntmachung keine Aufträge vergeben werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Angabe der Version der Bekanntmachung. Damit kann beispielsweise die Abfolge von Versionen von Bekanntmachungen oder Änderungen von Bekanntmachungen vor der Veröffentlichung nachvollzogen werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Der Verweis auf die zu ändernde Fassung der ursprünglichen Bekanntmachung. Damit kann beispielsweise die Abfolge von Versionen von Bekanntmachungen oder Änderungen von Bekanntmachungen vor der Veröffentlichung nachvollzogen werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Anzahl der eingegangenen Angebote oder Teilnahmeanträge. Angebote mit Varianten oder mehrere Angebote, die (im Rahmen eines Loses) von dem gleichen Bieter eingereicht werden, gelten als ein Angebot.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Die Rechtsform, die die Bietergemeinschaft aufweisen muss, die den Zuschlag erhält.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Informationen über die Kategorie der eingegangenen Angebote oder Teilnahmeanträge. Die Gesamtzahl der eingegangenen Angebote ist anzugeben. Fällt die Bekanntmachung nicht in den Geltungsbereich der Richtlinie 2009/81/EG und bezieht sie sich nicht auf soziale oder andere spezifische Dienstleistungen, ist die Zahl der von Kleinst-, kleinen und mittleren Unternehmen eingegangenen Angebote anzugeben; darüber hinaus ist die Zahl der eingegangenen Angebote von Bietern, die in sonstigen Ländern des Europäischen Wirtschaftsraums registriert sind, und die Zahl der eingegangenen Angebote von Bietern, die in Ländern außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraums registriert wurden, anzugeben. Alle Angebote sind zu erfassen, unabhängig davon, ob sie zulässig oder unzulässig sind. Bei Angeboten einer Bietergemeinschaft (z. B. eines Konsortiums) ist das Angebot in die entsprechende Kategorie (z. B. KMU) einzuordnen, wenn die meisten Arbeiten voraussichtlich von Bietern, die unter diese Kategorie fallen (z. B. KMU), erbracht werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Die Bietergemeinschaft, die den Zuschlag erhält, muss eine bestimmte Rechtsform aufweisen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Die Beschreibung des Hauptgrundes für die Änderungen in der Bekanntmachung im Vergleich zur ursprünglichen Bekanntmachung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Der Bieter muss Angebote für alle Lose einreichen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Angaben dazu, ob die Einreichung von Angeboten (Teilen von Angeboten) durch die Bieter in Form eines elektronischen Katalogs obligatorisch, zulässig oder nicht zulässig ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Angaben dazu, ob eine Rahmenvereinbarung mit, ohne bzw. mit und ohne einen(einem) erneuten Aufruf zum Wettbewerb vorliegt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Angaben dazu, ob ein dynamisches Beschaffungssystem Anwendung findet und, im Falle von zentralen Beschaffungseinrichtungen, ob das System von Beschaffern genutzt werden kann, die nicht in der Bekanntmachung aufgeführt werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Eine elektronische Auktion findet Anwendung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Der Auftrag wird als Teil einer Rahmenvereinbarung vergeben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Die Bieter können mehr als ein Angebot (für ein bestimmtes Los) einreichen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Die wichtigsten Angaben zur Finanzierung und zu Zahlungen und/oder Verweise auf die einschlägigen Rechtsvorschriften.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Die Unterfunktion der Organisation im Rahmen des Vergabeverfahrens (z. B. federführendes Mitglied, Bereitstellung zusätzlicher Informationen über das Vergabeverfahren).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Informationen darüber, ob Angaben zum Bieter nach Ablauf der Frist für die Einreichung nachgereicht werden können.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Informationen darüber, welche Angaben zum Bieter nach Ablauf der Frist für die Einreichung nachgereicht werden können.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Angaben dazu, ob zumindest ein Teil des Auftrags an Unterauftragnehmer vergeben wird.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Ein Verfahren zur Beschaffung von Waren, Dienstleistungen und Bauleistungen mit verringerten Umweltauswirkungen während ihrer Lebensdauer.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Ein mit den Bauleistungen, Lieferungen oder Dienstleistungen gefördertes soziales Ziel (z. B. faire Arbeitsbedingungen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Angabe, dass der Gegenstand der Auftragsvergabe FuE (d. h. Forschung, Entwicklung, Erprobung) und/oder die Beschaffung innovativer Lösungen (d. h. innovative Bauleistungen, Lieferungen oder Dienstleistungen) ist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Beschreibung, auf welche Art und Weise das Vergabeverfahren darauf ausgerichtet ist, die Umweltauswirkungen der Auftragsvergabe zu verringern, soziale Ziele zu erreichen und/oder innovative Bauleistungen, Lieferungen oder Dienstleistungen zu beschaffen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Die Zahl der Teilnehmer an der Rahmenvereinbarung ist auf eine Höchstzahl begrenzt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Die Frist, bis zu der der Bieter, der noch keine Sicherheitsüberprüfung absolviert hat, diese durchlaufen kann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Falls die Angaben einen Antrag auf Nachprüfung bzw. eine Nachprüfungsentscheidung betreffen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Kennung eines Antrags auf Nachprüfung bzw. einer Nachprüfungsentscheidung. Bei einem Einspruch bei einer höheren Instanz der Nachprüfungsstelle muss dem Antrag auf eine Nachprüfung eine neue Kennung zugeordnet werden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Eine Kennung des Antrags (der Anträge) auf Nachprüfung, die zu dieser Entscheidung oder einer Nachprüfungsentscheidung geführt hatte, für die im vorliegenden Antrag auf Nachprüfung Einspruch eingelegt wird. Nachprüfungsentscheidungen, die von der Nachprüfungsstelle initiiert werden (‚von Amts wegen‘) erhalten keine Kennung zugeordnet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Eine Kennung eines oder mehrerer Abschnitte innerhalb dieser Bekanntmachung. Die Angaben im Abschnitt ‚Nachprüfung‘ beziehen sich auf diesen Abschnitt bzw. diese Abschnitte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Datums- und Uhrzeitangabe zu dem Zeitpunkt, an dem der Antrag auf Nachprüfung eingereicht wurde bzw. an dem die Nachprüfungsentscheidung getroffen wurde.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Die Bezeichnung des Antrags auf Nachprüfung bzw. der Nachprüfungsentscheidung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Die Beschreibung des Antrags auf Nachprüfung bzw. der Nachprüfungsentscheidung bzw. sonstige zusätzliche Angaben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Angaben dazu, ob die Namen und beruflichen Qualifikationen des zur Auftragsausführung eingesetzten Personals anzugeben sind.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Die Kategorie der Entscheidung (z. B. zugelassen, abgewiesen da der Kläger nicht klagebefugt war).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Die Art der in dem Antrag auf Nachprüfung geltend gemachten Unregelmäßigkeit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Die Abhilfemaßnahme (z. B. vorläufige Maßnahme, Schadenersatz), die in dem Antrag auf Nachprüfung angefordert oder mit der Nachprüfungsentscheidung festgelegt wurde.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Der Wert der Abhilfemaßnahme (z. B. Schadenersatz, Strafgebühren).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Die URL-Adresse (z. B. die Internetadresse), unter der die Unterlagen mit Bezug zu dem Antrag auf Nachprüfung bzw. zu der Nachprüfungsentscheidung abgerufen werden können.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Die für die Übermittlung des Antrags entrichtete Gebühr.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Der Antrag auf Nachprüfung wurde zurückgezogen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Datums- und Uhrzeitangabe des Zeitpunkts, an dem der Antrag auf Nachprüfung zurückgezogen wurde.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Die Begründung für das Zurückziehen des Antrags auf Nachprüfung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Es ist eine Geheimhaltungsvereinbarung erforderlich.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Zusätzliche Angaben zur Geheimhaltungsvereinbarung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Datum und Uhrzeit der elektronischen Übermittlung der Bekanntmachung durch den eSender an das Amt für Veröffentlichungen der Europäischen Union</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Das Vergabeverfahren umfasst die Nutzung etablierter Kriterien für die grüne Beschaffung (Eignungskriterien, technische Spezifikationen, Zuschlagskriterien und Klauseln für die Auftragsausführung) auf nationaler, Unions- oder gegebenenfalls anderer Ebene.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Wo die Ausschlussgründe festgelegt sind (z. B. in Auftragsunterlagen oder in der Einheitlichen Europäischen Eigenerklärung).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Die Kriterien (oder das Kriterium).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Die Energieeffizienz-Richtlinie (EU) 2023/1791 findet auf dieses Vergabeverfahren Anwendung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Liste der Produkte, Arbeiten und Dienstleistungen, die von der Energiekennzeichnungsrichtlinie, der Ökodesign-Richtlinie, den Kriterien für grüne öffentliche Beschaffung der Union, der Verordnung 2020/740 erfasst sind. Zu Berichtszwecken sind auch Gebäude, die von der Verpflichtung in Artikel 7 EED erfasst sind, enthalten</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Energieeffizienzkennzeichnungen der Produkte (A+++, A++, A+, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Der Wert des Energieverbrauchs in kWh/Jahr für Produkte, für die kein Label existiert, und Energieeinsparungen in kWh/Jahr für Dienstleistungen, Gebäude oder Arbeiten. Für Produkte bitte den jährlichen Energieverbrauch des Produkts angeben. Für Dienstleistungen, Arbeiten und Gebäude bitte die jährlichen Energieeinsparungen angeben.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Einheit für die Zahl der Energieeffizienz, z. B. kWh/Jahr.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Die bereitgestellte oder geschätzte Menge. Für Produkte bitte die Anzahl der Produkte angeben. Für Gebäude bitte die nutzbare Bodenfläche in m2 angeben. Für Arbeiten oder Dienstleistungen ist kein Wert erforderlich</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Wo die Eignungskriterien festgelegt sind (z. B. in Auftragsunterlagen oder in der Einheitlichen Europäischen Eigenerklärung).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Die wichtigsten Merkmale des Verfahrens (z. B. Beschreibung der einzelnen Stufen) und Informationen darüber, wo die vollständigen Vorschriften für das Verfahren zu finden sind. Diese Angaben sind zu machen, wenn das Verfahren nicht zu den in den Vergaberichtlinien genannten Verfahren gehört. Dies kann beispielsweise bei Konzessionen der Fall sein, bzw. wenn es sich um soziale oder andere besondere Dienstleistungen handelt oder im Falle einer freiwilligen Veröffentlichung von Vergabeverfahren mit einem Wert unterhalb der EU-Schwellenwerte für die Auftragsvergabe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Elektronische Bestellung findet Anwendung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Elektronische Zahlung findet Anwendung.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Beschaffung, deren Gegenstand wahrscheinlich in absehbarer Zeit im Rahmen eines anderen Verfahrens wiederaufgenommen wird. (Beispielsweise eine regelmäßig neu ausgeschriebene kommunale Dienstleistung. Dies gilt nicht für die Vergabe mehrerer Verträge innerhalb eines einzelnen Qualifizierungssystems, einer Rahmenvereinbarung oder eines dynamischen Beschaffungssystems.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Etwaige zusätzliche Informationen zur wiederkehrenden Beschaffung (z. B. geschätzter Zeitplan).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Angaben zur Sprache, in der Angebote, Teilnahmeanträge oder Interessenbekundungen eingereicht werden können.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Der vorgeschriebene Zeitraum der Gültigkeit der Angebote, gerechnet ab der Frist für die Einreichung von Angeboten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Die Beschreibung der Fristen für Nachprüfungsverfahren.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Eines der folgenden Felder muss ausgefüllt werden: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Fügen Sie so viele Lose hinzu, wie Sie in die Gruppe der Lose aufnehmen möchten.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Wenn Sie für Ihr Verfahren und Ihre Lose eine interne Kennung verwenden, bitte angeben. Bitte verwenden Sie für jedes Los unterschiedliche Kennungen.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Geben Sie entweder die Daten für die Laufzeit ODER den Zeitraum für die Laufzeit an.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Eine Zahl muss mit einer Methode verknüpft und für das derzeitige Kriterium eine Summe ergeben.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">In diesem Feld kann auf die Spezifikationen der Ausschreibung verwiesen werden.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Eines der folgenden Felder muss ausgefüllt werden: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Erstellen Sie zunächst die Organisation im Abschnitt „Organisationen“ und wählen Sie sie dann in der Dropdown-Liste aus.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Mitteilung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Auftragsunterlagen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Einreichung — Bedingungen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Frühere Planung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Verfahrensergebnis per Los</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Unterauftragsvergabe</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Zweck</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Einstufung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Beschaffer</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Auftrag</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Angebot</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Vergabe — Gruppen von Losen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Laufzeit</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Zuschlagskriterium</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Preisträger/-in</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Preis</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Zuschlagskriterium — Zahl</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Rahmenvereinbarung – Höchstwert</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Geschätzter Höchstwert, Gruppe, Rahmenvereinbarung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Verfahren</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">EU-Mittel</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Auftrag — EU-Mittel</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Beschaffer, Nachprüfung — Zusammenfassung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Beschaffer, Nachprüfung — Anträge</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">EU-Mittel — Information</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Bekanntmachung über die Ergebnisse</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Gründe für den Ausschluss und Auswahlkriterien</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Ausschlussgründe</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Eignungskriterien</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Belohnung und Jury</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">sonstige Anforderungen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Instrumente</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Zuschlagskriterien</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Erfüllungsort</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Zweite Stufe</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Zusätzliche Informationen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Vertragsbedingungen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Eingegangene Einreichungen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Strategische Auftragsvergabe</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">CVD — Information</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">CVD — Fahrzeuge</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Nachprüfungsstelle</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Überprüfung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Eignungskriterien — Einladung zur zweiten Stufe, Zahl</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Änderung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Keine sofortige Veröffentlichung</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Änderung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Rechtsgrundlage</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Art der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Formulartyp</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Kennung des Verfahrens</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Datum der Übermittlung der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Ziel der strategischen Auftragsvergabe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Funktion der Organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Anzuwendende grenzübergreifende Rechtsvorschrift</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Tätigkeit des öffentlichen Auftraggebers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Verfahrensart</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Das Verfahren wird beschleunigt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Begründung der Laufzeit der Rahmenvereinbarung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Rechtsform des Erwerbers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Zusätzlich erfasste Erwerber</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Ungefährer Wert der Rahmenvereinbarungen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Höchstzahl der Teilnehmer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Die Beschaffung fällt unter das Übereinkommen über das öffentliche Beschaffungswesen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Höchstwert der Rahmenvereinbarungen in dieser Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Das dynamische Beschaffungssystem ist eingestellt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Der Erwerber behält sich das Recht vor, den Auftrag aufgrund der ursprünglichen Angebote ohne weitere Verhandlungen zu vergeben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Eine elektronische Auktion findet unter folgender Adresse statt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Kennung der vorherigen Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Kennung des Teils der vorherigen Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Kennung des vorherigen Verfahrens, das die Direktvergabe rechtfertigt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Voraussichtliches Datum der Veröffentlichung einer Auftragsbekanntmachung im Rahmen dieses Verfahrens</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Frist für die Anforderung zusätzlicher Informationen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Voraussichtliches Datum der Absendung der Aufforderungen zur Angebotseinreichung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Frist für den Eingang der Angebote</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Frist für den Eingang der Teilnahmeanträge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Eröffnungsdatum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Ort</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Zusätzliche Informationen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Sonstige Begründung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Begründung des beschleunigten Verfahrens</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Begründung der Direktvergabe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Los</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Vorheriges Planungslos – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Zuschlagskriterien, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Techniken, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Kommunikation, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Ergebnis, Los-– Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Kennung des Loses oder der Gruppe von Losen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Zusätzliche Angaben, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Abschnittskennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Bedingungen, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Dokument, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Einreichung, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Erfüllungsort, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Organisation – Abschnittskennung der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Strategische Auftragsvergabe — Abschnittskennung der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Beschaffer; Nachprüfung, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Laufzeit, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Mittel, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Eingeschlossene Lose</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Zweite Stufe, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Preise, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Auswahl, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Anforderungen, Los – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Zugang zu bestimmten Auftragsunterlagen ist beschränkt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Hauptgrund für die Änderung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Beschreibung der Änderungen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Status der Preisträgerauswahl</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Grund, warum kein Gewinner ausgewählt wurde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Datum des Vertragsabschlusses</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Datum der Auswahl des Gewinners</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Internetadresse der Auftragsunterlagen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Kennung des Auftrags</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Abschnittskennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Internetadresse des Auftrags</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Höchstwert der Rahmenvereinbarung innerhalb dieser Gruppe von Losen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Neu geschätzter Wert der Rahmenvereinbarung innerhalb der Gruppe von Losen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Höchstwert der Rahmenvereinbarung innerhalb der Gruppe von Losen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Abteilung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Schätzung der Einnahmen, die vom Erwerber stammen, der die Konzession erteilt hat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Wert aller in dieser Bekanntmachung vergebenen Verträge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Schätzung der Einnahmen, die von den Nutzern der Konzession stammen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Methode zur Berechnung des geschätzten Konzessionswerts</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Größe des Wirtschaftsteilnehmers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Elektronische Einreichung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Rang in der Liste der Gewinner</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Das Angebot wurde in die Rangfolge eingeordnet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Adresse für die Einreichung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Begründung, warum eine elektronische Einreichung nicht möglich ist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Ursprungsland des Produkts oder der Dienstleistung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Bei dem Angebot handelt es sich um eine Variante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Feld, das zu einem späteren Zeitpunkt veröffentlicht werden soll</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Begründung für eine spätere Veröffentlichung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Begründungscode</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Datum der zukünftigen Veröffentlichung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Grund für die Änderung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Beschreibung der Änderungen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Interne Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Art des Auftrags</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Menge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Klassifizierungstyp</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Haupteinstufung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Zusätzliche Einstufung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Geschätzter Wert ohne MwSt.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Höchstwert der Rahmenvereinbarung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Zusätzliche Informationen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Höchstzahl der Lose, für die ein Bieter Angebote einreichen kann</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Kennung des Angebots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Auftrag, Ausschreibung – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Höchstzahl der Lose, für die Aufträge an einen Bieter vergeben werden können</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Gruppe von Losen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Laufzeit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Anhand der Kriterien werden die Bewerber ausgewählt, die zur zweiten Phase des Verfahrens eingeladen werden sollen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Jeder Dienstleistungsauftrag im Anschluss an den Wettbewerb wird an einen der Gewinner des Wettbewerbs vergeben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Die Entscheidung der Jury ist für den Erwerber bindend</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Platzierung des Preisempfängers in der Rangliste</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Zusätzliche Informationen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Mitglieder der Jury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Bereits ausgewählte Teilnehmer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Mindestzahl der zur zweiten Phase des Verfahrens einzuladenden Bewerber</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Offizielle Bezeichnung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Registrierungsnummer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Kennung der EU-Mittel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Kennung der EU-Mittel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Kontaktperson</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Internetadresse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-Mail</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Land, Gliederung (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Land, Gliederung (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Profil des Erwerbers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Endpunkt für den Informationsaustausch (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Höchstzahl der zur zweiten Phase des Verfahrens einzuladenden Bewerber</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Postanschrift</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Postanschrift</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Postleitzahl</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Postleitzahl</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Stadt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Stadt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Land</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Land</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Das Verfahren wird in mehreren aufeinanderfolgenden Phasen durchgeführt. In jeder Phase können einige Teilnehmer ausgeschlossen werden</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Optionen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Zusätzliche Art des Auftrags</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Datum des Beginns</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Enddatum der Laufzeit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Andere Laufzeit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Art</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Beschreibung der Optionen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Zuschlagskriterium — Zahl</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Bei der Zahl handelt sich um eine Gewichtung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Bei der Zahl handelt sich um einen festen Zahlenwert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Bei der Zahl handelt sich um einen Schwellenwert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Beschreibung der anzuwendenden Methode, wenn die Gewichtung nicht durch Kriterien ausgedrückt werden kann</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Wert der Vergabe von Unteraufträgen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Prozentanteil Vergabe von Unteraufträgen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Wert Rahmenvereinbarung, Gruppe, Loskennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Geschätzter Höchstwert, Gruppe, Rahmenvereinbarung – Loskennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Weitere Informationen zur Verlängerung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Sicherheitsüberprüfung ist erforderlich</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Maximale Verlängerungen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Die Auftragsvergabe wird zumindest teilweise aus Mitteln der Europäischen Union finanziert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Tätigkeit des Auftraggebers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Weitere Einzelheiten zu den EU-Mitteln</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Weitere Einzelheiten zu den EU-Mitteln</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Informationen über zugangsbeschränkte Dokumente einsehbar unter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Einheit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Varianten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Frist für den Eingang der Interessenbekundungen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Voraussichtliches Datum der Absendung der Aufforderungen zur Interessensbestätigung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Name</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Die Organisation ist eine natürliche Person.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Dieses annullierte oder ergebnislos gebliebene Verfahren oder Los wird neu aufgelegt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Anzahl der Nachprüfungsanträge – Beschaffer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Art der behaupteten Unregelmäßigkeit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Mindestprozentsatz des Auftragswerts, den der Auftragnehmer an Unterauftragnehmer vergeben muss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Wert des Preises</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Eine Verpflichtung des Bieters bezüglich der Vergabe von Unteraufträgen.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Obligatorische Angabe der Vergabe von Unteraufträgen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Neu geschätzter Wert der Rahmenvereinbarung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Die Höchstzahl der Bewerber, die zur zweiten Stufe des Verfahrens eingeladen werden, ist festgelegt.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Verordnung zu ausländischen Subventionen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Ausländische Subventionsmaßnahmen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Anwendbare IPI-Maßnahmen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Spezifische IPI-Maßnahme</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Anzahl der Angebotsanträge, die unter diese IPI-Maßnahme fallen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Ausnahme von der Anwendung der IPI-Maßnahme</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Zwingende Gründe im öffentlichen Interesse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Bedingungen für die Ausführung des Auftrags</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Kennung/Fassung der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Sprachen, in denen diese Bekanntmachung offiziell verfügbar ist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Staatsangehörigkeit des Eigentümers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Begründung für die Beschränkung des Zugangs zu bestimmten Auftragsunterlagen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Sprachen, in denen die Auftragsunterlagen offiziell verfügbar sind</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Höchstwert der Rahmenvereinbarung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Vorbehaltene Teilnahme</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Wert des niedrigsten zulässigen Angebots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Wert des höchsten zulässigen Angebots</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Anzahl der Beschwerdeführer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Gesamtzahl der Fahrzeuge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Zahl der sauberen Fahrzeuge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Die Auftragsvergabe fällt in den Anwendungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG des Europäischen Parlaments und des Rates (Richtlinie zur Förderung sauberer Fahrzeuge — CVD))</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Änderung der Auftragsunterlagen am</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Datum der Änderung der Auftragsunterlagen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Wert der Ausschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Bezeichnung des von der EU finanzierten Projekts oder Programms</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">EU-Mittel — Programm</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Fahrzeugkategorie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Es wird ein Ad-hoc-Kommunikationsinstrument verwendet.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Zahl der emissionsfreien schweren Nutzfahrzeuge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Diese Auftragsvergabe ist auch für kleine und mittlere Unternehmen (KMU) geeignet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Sonstige Beschränkungen am Erfüllungsort</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Zusätzliche Informationen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Höchstprozentsatz des Auftragswerts, den der Auftragnehmer an Unterauftragnehmer vergeben darf</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Wert der Vergabe von Unteraufträgen ist bekannt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Prozentanteil der Vergabe von Unteraufträgen ist bekannt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Begründung, warum die Gewichtung der Zuschlagskriterien nicht angegeben wurde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Bezeichnung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Die Rechtsgrundlage für CVD, um den anzuwendenden Typ von Vergabeverfahren festzulegen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Die Auftragsausführung muss im Rahmen von Programmen für geschützte Beschäftigungsverhältnisse erfolgen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Sprachen, in denen die Auftragsunterlagen (oder Teile davon) offiziell verfügbar sind</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Bevorzugtes Datum der Veröffentlichung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Der Erwerber ist ein Auftraggeber</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektronische Rechnungsstellung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Fortgeschrittene oder qualifizierte elektronische Signatur oder Siegel (im Sinne der Verordnung (EU) Nr 910/2014) erforderlich</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Der Gewinner ist auf einem geregelten Markt notiert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Art</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Anwendung dieses Kriteriums</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Bezeichnung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Beschreibung der finanziellen Sicherheit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Eine Sicherheitsleistung ist erforderlich</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Eignungskriterien — Einladung zur zweiten Stufe, Zahl</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Bei der Zahl handelt sich um eine Gewichtung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Bei der Zahl handelt sich um einen Schwellenwert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Die Verwendung von Zugänglichkeitskriterien für Menschen mit Behinderungen in den technischen Spezifikationen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Begründung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Der Aufruf zum Wettbewerb ist beendet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Version der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Fassung der zu ändernden vorigen Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Anzahl der eingegangenen Angebote oder Teilnahmeanträge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Von einer Bietergemeinschaft, die den Zuschlag erhält, anzunehmende Rechtsform</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Art der eingegangenen Einreichungen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Die Bietergemeinschaft, die den Zuschlag erhält, muss eine bestimmte Rechtsform aufweisen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Der Bieter muss Angebote für alle Lose einreichen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektronischer Katalog</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Rahmenvereinbarung geschlossen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">dynamisches Beschaffungssystem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">elektronische Auktion</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Der Auftrag wird als Teil einer Rahmenvereinbarung vergeben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Die Bieter können mehrere Angebote einreichen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Finanzielle Vereinbarung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Unterrolle der Organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informationen zum Bieter, die nach Ablauf der Einreichungsfrist ergänzt werden können</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Zusätzliche Informationen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Vergabe von Unteraufträgen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Konzept zur Verringerung der Umweltauswirkungen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Gefördertes soziales Ziel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Innovatives Ziel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Die Zahl der Teilnehmer an der Rahmenvereinbarung ist auf eine Höchstzahl begrenzt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Angebot – Wert der Zahlungen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Frist für die Erlangung der Sicherheitsüberprüfung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Angebot – Wert der Zahlungen, zusätzliche Angaben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Laufzeit – Zusätzliche Angaben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Angebot – Strafgebühren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Nachprüfungsantrag oder -entscheidung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Nachprüfung – Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Nachprüfung – frühere Kennung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Nachprüfung – Abschnittskennung der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Nachprüfung – Datum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Nachprüfung – Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Nachprüfung – Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Die Namen und beruflichen Qualifikationen des zur Auftragsausführung eingesetzten Personals sind anzugeben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Nachprüfungsentscheidung – Kategorie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Nachprüfung – Art der Unregelmäßigkeit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Nachprüfung – Typ der Abhilfemaßnahme</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Nachprüfung – Wert der Abhilfemaßnahme</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Nachprüfung – URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Nachprüfung – Antragsgebühr</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Nachprüfung – Antrag zurückgezogen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Nachprüfung – Antrag zurückgezogen, Datum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Nachprüfung – Antrag zurückgezogen, Begründung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Nachprüfungsstelle – Typ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Frist – Eingang der Antworten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Es ist eine Geheimhaltungsvereinbarung erforderlich</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Zusätzliche Angaben zur Geheimhaltungsvereinbarung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Bekanntmachung — eSender-Übermittlungsdatum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Technischer Identifikator für die Überprüfung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Grüne Auftragsvergabe — Kriterien</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Grundlage für den Ausschluss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identifikator der Prüfstelle</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identifikator des Prüfantragstellers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Eignungskriterien</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED anwendbar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED Liste</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Energieeffizienz-Label</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Energieverbrauch in kWh/Jahr</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Energieeinsparungen in kWh/Jahr</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Energieeffizienz-Menge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Quelle der Eignungskriterien</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Zentrale Elemente des Verfahrens</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Aufträge werden elektronisch erteilt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Zahlungen werden elektronisch geleistet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Es handelt sich um die Vergabe wiederkehrender Aufträge</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Sprachen, in denen Angebote oder Teilnahmeanträge eingereicht werden können</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Frist, bis zu der das Angebot gültig sein muss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informationen über die Überprüfungsfristen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Veröffentlichungsnummer der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">ABl. S – Nummer der Ausgabe</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Datum der Veröffentlichung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Die Vertragslaufzeit wird verlängert, weil für die Erbringung der Dienstleistung wesentliche Vermögenswerte erforderlich sind</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Liste der für die Erbringung öffentlicher Dienstleistungen verwendeten Vermögenswerte</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Höhe der bereitgestellten wesentlichen Vermögenswerte im Verhältnis zum Gesamtvermögen, das für die Erbringung der öffentlichen Dienstleistungen erforderlich ist</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Vorherrschende Nutzung der Vermögenswerte</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Auftragsbedingungen – Code</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Auftragsbedingungen – Beschreibung (außer Zuteilung der Einnahmen)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Zuteilung der Einnahmen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Strafgebühren und Preise – Code</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Strafgebühren und Preise – Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Code für die Verteilung der Einnahmen aus dem Ticketverkauf</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Art der Transportdienstleistungen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Federführendes Mitglied</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Zentrale Beschaffungsstelle, die öffentliche Aufträge oder Rahmenvereinbarungen im Zusammenhang mit für andere Beschaffer bestimmten Bauleistungen, Lieferungen oder Dienstleistungen vergibt/abschließt</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Zentrale Beschaffungsstelle, die für andere Beschaffer bestimmte Lieferungen und/oder Dienstleistungen erwirbt</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Unterart der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Öffentliche Personenverkehrsdienste in km</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Vorherige Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Diese Bekanntmachung enthält Informationen, die für Folgendes relevant sind</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Tätigkeitsbereich</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Stadt</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Postleitzahl</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Land</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Datum der Registrierung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Name der Publikation</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Titel der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Datum der Veröffentlichung der Bekanntmachung</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Ausgabe der Publikation</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Zusätzliche Informationen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">E-Mail-Adresse des Absenders</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">UBL-Version – Kennung (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Anpassung – Kennung (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Art der erbrachten Dienstleistung</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Dokumentenstatus</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Anforderungen an die Ausführung – Code</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Die Ausführung ist einem bestimmten Beruf vorbehalten. Verweis auf die Rechtsgrundlage</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Qualitätsziel – Code</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Qualitätsziel – Beschreibung</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED-Verbrauchsmetrik</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED-Einsparmetrik</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Beschaffer – Kategorien</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Bekanntmachung, die die Rahmenvereinbarung geschaffen hat</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Webadresse der Steuergesetzgebung</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID des Steuergesetzgebungsdokuments</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID des Umweltgesetzgebungsdokuments</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID des Arbeitsgesetzgebungsdokuments</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Webadresse der Umweltgesetzgebung</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Webadresse der Arbeitsgesetzgebung</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID der Beschaffungsdokumente</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Die Vergabe von Unteraufträgen ist zulässig</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Fahrzeugtyp</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Anzahl der Fahrzeuge</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Endbegünstigter Eigentümer</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Leiter des Bieters</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Technische ID der Organisation (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Technische ID des Kontaktpunkts (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">Technische ID des UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Technische ID der Ausschreibungsseite (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Name der Ausschreibungsseite</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organisation, die diese Rolle ausfüllt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organisation oder spezifischer Kontaktpunkt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organisation, die diese Rolle ausfüllt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Ausschreibungsseite</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Verweis auf den Vertrag</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Technische ID des Vertrags</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Technische ID eines erhaltenen Angebots</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Technische ID des Angebots</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Technische ID des Losergebnisses (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Fiktives Datum der Vergabe eines Angebots</entry>
</properties>
