<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Slovak. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Základné informácie o oznámení</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Všeobecné informácie o komunikácii s kupujúcim(-i). Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informácie o súťažných podkladoch. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informácie o podmienkach predkladania ponuky, žiadosti o účasť alebo vyjadrenia záujmu. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informácie o predbežnom oznámení alebo inom podobnom oznámení týkajúcom sa tohto oznámenia. Tieto informácie sa môžu líšiť podľa časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informácie o výsledku postupu verejného obstarávania. Tieto informácie sa líšia v závislosti od časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informácie týkajúce sa častí zákazky, ktoré dodávateľ zadá tretím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informácie o účele postupu verejného obstarávania. Tieto informácie sa uvedú pre celý postup verejného obstarávania, a ak existujú, aj pre časť postupu. Ak sa predbežné oznámenie používa len na informačné účely, tieto informácie sa môžu v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup, líšiť.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informácie o klasifikácii(-iách) opisujúcej(-ich) predmet zákazky. Použije sa typ klasifikácie podľa Spoločného slovníka obstarávania (CPV). Okrem toho sa v budúcnosti môžu pridať ďalšie klasifikácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Doplňujúce informácie o kupujúcom.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informácie o zmluve medzi kupujúcim a uchádzačom, ktorý predložil víťaznú ponuku. V prípade oznámení o dobrovoľnej transparentnosti ex-ante a oznámení o výsledku súťaže návrhov sa uvedú informácie o príslušnom rozhodnutí komisie pre vyhodnotenie alebo poroty. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od ponuky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informácie o ponuke. Tieto informácie sa líšia v závislosti od časti. V prípadoch súťaží návrhov, niektorých rámcových dohôd, súťažných dialógov a inovatívnych partnerstiev sa tieto informácie môžu líšiť aj v závislosti od organizácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Uchádzači môžu predkladať ponuky nielen pre jednotlivé časti, ale aj pre uvedené skupiny častí. Kupujúci môže následne porovnať ponuky predložené pre skupinu častí s ponukami pre jednotlivé časti a vyhodnotiť, ktorá možnosť najlepšie spĺňa kritériá na vyhodnotenie ponúk. Pre každú skupinu častí sa musia určiť jasné kritériá na vyhodnotenie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informácie o dĺžke trvania zmluvy, rámcovej dohody, dynamického nákupného systému alebo kvalifikačného systému, vrátane všetkých opcií a obnovení. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informácie o kritériu na vyhodnotenie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Doplňujúce informácie o víťazovi, uchádzačovi alebo subdodávateľovi.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informácie o hodnote a poradí ceny pre víťaza v rámci súťaže návrhov, inovatívneho partnerstva alebo súťažného dialógu (napr. „10 000 EUR – 1. miesto“, „5 000 EUR – 2. miesto“).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informácie o čísle spojenom s kritériom na vyhodnotenie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informácie o maximálnej hodnote, ktorú možno na základe rámcovej dohody vynaložiť v rámci skupiny častí. Tieto informácie možno uviesť, keď je maximálna hodnota skupiny častí nižšia než súčet hodnôt jednotlivých častí (napr. keď má viacero častí spoločný rozpočet). Ide o maximálne hodnoty vypočítané na základe víťaznej ponuky alebo víťazných ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informácie o maximálnej hodnote, ktorú možno na základe rámcovej dohody vynaložiť v rámci skupiny častí. Tieto informácie možno uviesť, keď je maximálna hodnota skupiny častí nižšia než súčet predpokladaných hodnôt jednotlivých častí tejto skupiny (napr. keď má viacero častí spoločný rozpočet).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informácie o postupe verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informácie o finančných prostriedkoch Únie použitých na financovanie obstarávania. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informácie o finančných prostriedkoch Únie použitých na financovanie zmluvy. Musia sa uviesť čo najpodrobnejšie informácie (napr. o konkrétnych projektoch, a nie iba o operačných programoch).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Súhrnné informácie o žiadostiach, ktoré boli kupujúcemu doručené, aby preskúmal niektoré zo svojich rozhodnutí (napr. technické špecifikácie, rozhodnutie o zadaní zákazky), ako sa stanovuje v smernici Rady 89/665/EHS a smernici Rady 92/13/EHS, a o sťažovateľoch, ktorí predložili žiadosti. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informácie o počte a druhu žiadostí, ktoré boli kupujúcemu doručené, aby preskúmal niektoré zo svojich rozhodnutí (napr. technické špecifikácie, rozhodnutie o zadaní zákazky).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informácie o finančných prostriedkoch Európskej únie, ktoré sa použijú na financovanie postupu. Musia sa uviesť čo najpodrobnejšie informácie (napr. o konkrétnych projektoch, a nie iba o operačných programoch).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Zoznam opatrení v súvislosti s NMO, ktoré sa uplatnili na túto ponuku.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informácie o všetkých výsledkoch postupu verejného obstarávania alebo prípadných jednotlivých častí uvedených v tomto oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informácie o dôvodoch na vylúčenie a podmienkach účasti použitých pri postupe verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Stručný opis kritérií týkajúcich sa osobného postavenia uchádzačov, ktoré môžu viesť k ich vylúčeniu. Uvedie sa zoznam všetkých takýchto kritérií a požadované informácie (napr. vlastné vyhlásenie, podklady). Takisto sa môžu uviesť aj osobitné vnútroštátne dôvody na vylúčenie.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informácie o podmienkach (alebo podmienke) účasti. Musia sa uviesť všetky podmienky. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informácie o organizácii. Tieto informácie sa môžu líšiť podľa časti, zmluvy, ponuky atď. Ak sa predbežné oznámenie používa len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informácie o odmenách a porote v súťaži návrhov. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informácie o akýchkoľvek iných požiadavkách na účasť na postupe a podmienkach budúcej zmluvy. Požiadavky musia zahŕňať opis metód, na základe ktorých sa budú overovať. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informácie o používaní súborov techník, ako sú rámcové dohody bez opätovného vyhlásenia súťaže, rámcové dohody s opätovným otvorením súťaže, dynamické nákupné systémy a elektronické aukcie. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informácie o kritériách na vyhodnotenie ponúk. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informácie o hlavnom mieste vykonávania stavebných prác v prípade stavebných prác; hlavné miesto dodania alebo poskytovania v prípade dodania tovaru a služieb. Ak miesto plnenia zahŕňa niekoľko oblastí NUTS 3 (napr. diaľnica, vnútroštátna sieť úradov práce), uvedú sa všetky príslušné kódy. Tieto informácie sa môžu líšiť podľa časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informácie o druhej fáze dvojfázového postupu. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Doplňujúce informácie, ktoré sa môžu líšiť v závislosti od časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informácie o podmienkach budúcej zmluvy. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od časti. Ak sa predbežné oznámenie použije len na informačné účely, tieto informácie sa môžu líšiť aj v jednotlivých častiach oznámenia, z ktorých môže neskôr vzniknúť časť postupu alebo samostatný postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informácie o typoch prijatých ponúk alebo žiadostí o účasť.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informácie o strategickom verejnom obstarávaní. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od oddielu oznámenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informácie o zmluvách a vozidlách v rozsahu pôsobnosti CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Údaje o vozidlách v rozsahu pôsobnosti CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informácie o čísle spojenom s podmienkami (alebo podmienkou) účasti použitými(-ou) na výber záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informácie o zmenách zmluvy (napr. dodatočné stavebné práce, služby alebo tovary). Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od oddielu predchádzajúceho oznámenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informácie o poliach, ktoré nie sú určené na okamžité zverejnenie. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od poľa.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informácie o energetickej efektívnosti výrobkov vybratých v bode BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informácie o opravách/úpravách v oznámení. Tieto informácie sa môžu líšiť v závislosti od oddielu predchádzajúceho oznámenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Právny rámec (napr. únijný alebo vnútroštátny právny akt), podľa ktorého sa uskutočňuje postup verejného obstarávania alebo, v prípade predbežných oznámení, podľa ktorého sa uskutoční postup (postupy) verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Typ oznámenia podľa právnych predpisov o verejnom obstarávaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Typ formulára podľa právnych predpisov o verejnom obstarávaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Európsky identifikátor postupu verejného obstarávania – jedinečný identifikátor postupu obstarávania. Uvedenie tohto identifikátora vo všetkých uverejnených verziách tohto oznámenia (napr. uverejnených v databáze TED, vnútroštátnych/regionálnych portáloch na uverejňovanie oznámení) umožňuje jednoznačnú identifikáciu postupov obstarávania v celej Únii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Dátum a čas odoslania oznámenia na uverejnenie kupujúcim.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Cieľom postupu verejného obstarávania je znížiť environmentálne vplyvy obstarávania, splniť sociálne ciele a/alebo nakupovať inovatívne práce, tovary alebo služby.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Rola organizácie v postupe verejného obstarávania (napr. kupujúci, víťaz). Oznámenie musí obsahovať všetky organizácie, ktoré majú v postupe rolu kupujúceho, víťaza, orgánu zodpovedného za preskúmanie, kupujúceho, ktorý obstaráva tovary a/alebo služby určené pre iných kupujúcich, kupujúceho, ktorý zadáva verejné zákazky alebo uzatvára rámcové dohody na stavebné práce, dodanie tovaru alebo poskytnutie služby určené pre iných kupujúcich.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Rozhodné právo uplatňované v prípade, keď v rámci jedného postupu verejného obstarávania spoločne obstarávajú kupujúci z rôznych krajín.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Hlavná činnosť verejného obstarávateľa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Druh postupu verejného obstarávania (napr. podľa druhov uvedených v smerniciach o verejnom obstarávaní, ktoré sa uvádzajú v odôvodneniach tohto aktu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Lehotu na prijímanie žiadostí o účasť alebo ponúk v rámci tohto postupu možno skrátiť z dôvodu naliehavého stavu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Odôvodnenie výnimočných prípadov, keď dĺžka trvania rámcových dohôd prekračuje zákonné lehoty.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Typ kupujúceho podľa právnych predpisov o verejnom obstarávaní (napr. orgán ústrednej štátnej správy, verejnoprávna inštitúcia, verejný podnik).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Všetky ďalšie kategórie kupujúcich, ktorí sa zúčastňujú na rámcovej dohode a nie sú vymenované (napr. „všetky nemocnice v regióne Toskánsko“).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Približná hodnota, ktorú možno vynaložiť počas celej dĺžky trvania rámcovej(-ých) dohody (dohôd) uvedenej(-ých) v tomto oznámení, a to na všetky časti vrátane opcií a obnovení, vypočítaná na základe víťaznej ponuky alebo víťazných ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Maximálny počet účastníkov rámcovej dohody.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Na toto verejné obstarávanie sa vzťahuje Dohoda o vládnom obstarávaní (GPA).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Maximálna hodnota, ktorú možno vynaložiť počas celej dĺžky trvania rámcovej(-ých) dohody (dohôd) uvedenej(-ých) v tomto oznámení, a to na všetky časti vrátane opcií a obnovení, vypočítaná na základe víťaznej ponuky alebo víťazných ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Dynamický nákupný systém je ukončený. V rámci dynamického nákupného systému sa okrem zákaziek uverejnených v tomto oznámení nebudú zadávať žiadne ďalšie zákazky. Toto pole možno použiť aj keď je v oznámení o výsledku verejného obstarávania uvedené, že nebude zadaná žiadna zákazka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Kupujúci si vyhradzuje právo zadať zákazku na základe pôvodných ponúk bez ďalších rokovaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Všetky doplňujúce informácie o elektronickej aukcii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Internetová adresa elektronickej aukcie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Elektronická komunikácia si vyžaduje použitie nástrojov a zariadení, ktoré nie sú všeobecne dostupné. Jednotný lokátor zdroja (napr. webová adresa), ktorý poskytuje neobmedzený a úplný priamy prístup k týmto nástrojom a zariadeniam.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Identifikátor predbežného oznámenia alebo iného podobného oznámenia týkajúceho sa tohto oznámenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Identifikátor časti predbežného oznámenia alebo iného podobného oznámenia týkajúceho sa tohto oznámenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Identifikátor predchádzajúceho postupu, ktorý odôvodňuje použitie postupu, ktorý umožňuje uzavrieť zmluvy, t. j. odôvodňuje postup, ktorý si nevyžaduje uverejnenie výzvy na súťaž v Úradnom vestníku Európskej únie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Predpokladaný dátum uverejnenia oznámenia o vyhlásení verejného obstarávania v rámci tohto postupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Lehota na predloženie žiadosti o doplňujúce informácie o postupe verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Predpokladaný dátum odoslania výziev na predkladanie ponúk v rámci dvojfázových (alebo viacfázových) postupov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Lehota na prijímanie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Lehota na prijímanie žiadostí o účasť.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Dátum a čas verejného otvárania ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Miesto (napr. fyzická adresa, URL), na ktorom sa budú ponuky verejne otvárať.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Ďalšie informácie o verejnom otváraní ponúk. (Napríklad o tom, kto sa môže zúčastniť na otváraní ponúk a či je na to potrebné povolenie.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Odôvodnenie použitia postupu, ktorý umožňuje priamo uzavrieť zmluvu, t. j. postup, ktorý si nevyžaduje uverejnenie výzvy na vyhlásenie verejného obstarávania v Úradnom vestníku Európskej únie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Odôvodnenie použitia zrýchleného postupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Odôvodnenie použitia postupu, ktorý umožňuje uzavrieť zmluvy, t. j. postup, ktorý si nevyžaduje uverejnenie výzvy na vyhlásenie verejného obstarávania v Úradnom vestníku Európskej únie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Identifikátor jedného alebo viacerých oddielov v opravenom oznámení. Informácie v oddiele Oprava odkazujú na zodpovedajúci(-e) oddiel(-y).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Identifikátor jedného alebo viacerých oddielov v rámci tohto oznámenia. Informácie v oddiele Organizácia odkazujú na zodpovedajúci(-e) oddiel(-y).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Identifikátor jedného alebo viacerých oddielov v rámci tohto oznámenia. Informácie v oddiele Strategické verejné obstarávanie odkazujú na zodpovedajúci(-e) oddiel(-y).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Identifikátor časti v rámci postupu, ktorá je súčasťou skupiny častí, v prípade ktorých možno predložiť a vyhodnotiť jednu ponuku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Prístup k určitým súťažným podkladom je obmedzený.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Hlavný dôvod opravy v oznámení v porovnaní s pôvodným oznámením.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Opis úprav v oznámení v porovnaní s pôvodným oznámením.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Informácia, či bol vybratý víťaz.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Dôvod, prečo nebol vybratý víťaz.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Dátum, keď bola uzavretá zmluva. Zvyčajne je to dátum, keď zmluvu podpísala posledná zmluvná strana. Ak sa však žiadna zmluva nepodpíše, potom môžu dátum uzavretia zmluvy predstavovať iné dátumy (napr. dátum, keď kupujúci oznámil víťazného uchádzača). Dátum uzavretia zmluvy nasleduje vždy až po skončení odkladnej lehoty a až po overení prípadných dokladov predložených víťazom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Dátum oficiálneho rozhodnutia o vybratí víťaznej ponuky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Internetová adresa pre prístup k súťažným podkladom (ich verejne prístupnej časti). Pri všetkých oznámeniach okrem predbežných oznámení zabezpečuje táto adresa prístup, ktorý je priamy (t. j. presnú webovú stránku s podkladmi, nie všeobecné webové sídlo), neobmedzený (napr. bez registrácie), úplný (t. j. súťažné podklady musia byť úplné) a bezplatný a podklady musia byť k dispozícii už v čase uverejnenia oznámenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Identifikátor zmluvy alebo rozhodnutia, v prípade oznámení o dobrovoľnej transparentnosti ex-ante a oznámení o výsledku súťaže návrhov. Informácie v oddiele Zmluva sa vzťahujú na danú zmluvu alebo rozhodnutie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Identifikátor jedného alebo viacerých oddielov v predchádzajúcom oznámení v rámci obstarávania. Informácie v oddiele Zmena zmluvy odkazujú na zodpovedajúci(-e) oddiel(-y).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Jednotný lokátor zdroja (napr. webová adresa) zmluvy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Ide o prepočítanú celkovú hodnotu, ktorá sa pravdepodobne vynaloží v rámci skupiny častí v rámci postupu. Tieto informácie možno uviesť, keď je maximálna hodnota skupiny častí nižšia než súčet hodnôt jednotlivých častí (napr. keď má viacero častí spoločný rozpočet). Táto hodnota sa vzťahuje na všetky zákazky, ktoré sa majú zadať na základe rámcovej dohody počas celej dĺžky jej trvania vrátane opcií a obnovení. Hodnota sa prepočíta na základe víťaznej ponuky alebo víťazných ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Hodnota, ktorá sa na základe rámcovej dohody pravdepodobne vynaloží v rámci skupiny častí. Tieto informácie možno uviesť, keď je hodnota, ktorá sa pravdepodobne vynaloží v rámci skupiny častí, nižšia než súčet hodnôt, ktoré sa pravdepodobne vynaložia v rámci jednotlivých častí (napr. keď má viacero častí spoločný rozpočet). Táto hodnota sa vzťahuje na všetky zákazky, ktoré sa majú zadať na základe rámcovej dohody počas celej dĺžky jej trvania vrátane opcií a obnovení. Prehodnotená hodnota je hodnota, ktorá sa pravdepodobne vynaloží ako prehodnotená na základe víťaznej ponuky alebo víťazných ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Maximálna hodnota, ktorú možno na základe rámcovej dohody vynaložiť v rámci skupiny častí. Tieto informácie možno uviesť, keď je maximálna hodnota skupiny častí nižšia než súčet celkových hodnôt jednotlivých častí tejto skupiny (napr. keď má viacero častí spoločný rozpočet). Maximálna hodnota je hodnota vzťahujúca sa na všetky zákazky, ktoré sa majú zadať na základe rámcovej dohody počas celej dĺžky jej trvania vrátane opcií a obnovení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Názov organizačného útvaru organizácie (napr. príslušného oddelenia veľkého kupujúceho).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Predpokladané príjmy plynúce od kupujúceho, ktorý udelil koncesiu (napr. ceny a platby).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Hodnota všetkých zákaziek zadaných v tomto oznámení vrátane opcií a obnovení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Predpokladané príjmy plynúce od používateľov koncesie (napr. poplatky a pokuty).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Opis metódy použitej na výpočet predpokladanej hodnoty koncesie a akékoľvek ďalšie relevantné informácie týkajúce sa hodnoty koncesie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Veľkosť víťaza, uchádzača alebo subdodávateľa (napr. mikropodnik, malý podnik, stredný podnik).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Informácia, či hospodárske subjekty musia, môžu alebo nemôžu predložiť ponuky, žiadosti o účasť alebo vyjadrenia záujmu elektronicky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Poradie ponuky (t. j. či ponuka skončila na prvom, druhom, treťom mieste atď.) v súvislosti so súťažou návrhov, rámcovou dohodou s viacerými víťazmi (napr. kaskádový princíp), inovatívnym partnerstvom, súťažným dialógom alebo iným postupom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Ponuka bola zaradená do poradia. (Toto nie je samotné poradie, ale len to, či sa zaradenie do poradia uskutočnilo).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Internetová adresa na predkladanie ponúk, žiadostí o účasť alebo vyjadrení záujmu elektronicky. Adresa má byť čo najpriamejšia (v ideálnom prípade adresa vyhradená na elektronické predkladanie ponúk, a nie iba všeobecné webové sídlo).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Odôvodnenie, prečo nie je možné predkladať ponuky, žiadosti o účasť alebo vyjadrenia záujmu elektronicky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Krajina pôvodu výrobku alebo služby.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Ponuka je variantné riešenie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identifikátor poľa, ktoré sa nemá okamžite zverejniť. Nezverejniť možno len polia týkajúce sa hodnoty výsledkov a skupiny polí týkajúce sa ponuky a výsledku obstarávania podľa časti. V prípade smernice Európskeho parlamentu a Rady 2014/25/EÚ možno takisto nezverejniť kritériá na vyhodnotenie ponúk, postup verejného obstarávania, niektoré dátumy a v určitých prípadoch informácie o povahe a rozsahu služby.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Odôvodnenie, prečo sa pole nemá okamžite zverejniť a odôvodnenie výberu neskoršieho dátumu, kedy ho možno zverejniť.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Odôvodnenie, prečo sa pole nemá okamžite zverejniť.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Neskorší dátum, ku ktorému sa má pôvodne nezverejnené pole zverejniť.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Hlavný dôvod zmeny zmluvy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Opis hlavného dôvodu zmeny zmluvy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Zhrnutie zmeny (zmien) zmluvy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Názov postupu verejného obstarávania alebo jeho časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Interný identifikátor sa používa pri súboroch týkajúcich sa postupu verejného obstarávania alebo časti pred tým, než sa pridelí identifikátor postupu (napr. v rámci systému správy dokumentov kupujúceho alebo systému plánovania verejného obstarávania).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Hlavná povaha predmetu zákazky (napr. stavebné práce). V prípade zmiešaného obstarávania (napr. postupu obstarávania stavebných prác aj služieb), môže byť hlavnou povahou napríklad tá, ktorá má najvyššiu predpokladanú hodnotu. Tieto informácie sa uvedú pre celý postup.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Opis povahy a množstva predmetu zákazky alebo potrieb a požiadaviek, ktoré treba splniť v rámci tohto postupu alebo jeho časti. V prípade oznámenia o zmene sa uvedie opis obstarávania pred zmenou a po nej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Požadovaný počet jednotiek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Typ klasifikácie opisujúci predmet zákazky (napr. CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Kód z klasifikácie, ktorý najlepšie vystihuje predmet zákazky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Doplňujúci kód z klasifikácie, ktorý takisto vystihuje predmet zákazky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Predpokladaná hodnota postupu verejného obstarávania alebo jeho časti počas celej dĺžky jeho trvania, vrátane opcií a obnovení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Maximálna hodnota rámcovej dohody pre postup verejného obstarávania alebo jeho časť počas celej dĺžky jeho trvania, vrátane opcií a obnovení. Táto hodnota sa vzťahuje na všetky zákazky, ktoré sa majú zadať na základe rámcovej dohody.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Akékoľvek ďalšie informácie, ktoré nie sú uvedené v iných oddieloch oznámenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Maximálny počet častí, pre ktoré môže jeden uchádzač predložiť ponuku(-y).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Identifikátor ponuky. Informácie uvedené v oddiele Ponuka sa týkajú danej ponuky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Identifikátor ponuky alebo iného výsledku, ktorý viedol k uzavretiu tejto zmluvy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Maximálny počet častí, ktoré môžu byť pridelené jednému uchádzačovi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Identifikátor skupiny (skupín) častí v rámci postupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Dĺžka trvania (predpokladaná) od začiatku do konca platnosti zmluvy, rámcovej dohody, dynamického nákupného systému alebo kvalifikačného systému vrátane všetkých opcií a obnovení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Podmienky (alebo podmienka) sa použijú(-e) (len) na výber záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu (ak bol stanovený maximálny počet záujemcov).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Každá zmluva o poskytnutí služieb po súťaži bude zadaná jednému z víťazov súťaže.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Rozhodnutie poroty je pre kupujúceho záväzné.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Umiestnenie (napr. prvé miesto, druhé miesto), ktoré v rámci súťaže návrhov. inovatívneho partnerstva alebo súťažného dialógu získa cenu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Ďalšie informácie o následných zákazkách, cenách a platbách (napríklad o nepeňažných cenách, platbách za účasť).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Meno člena poroty.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Názov už vybraného účastníka. Účastník mohol byť vybratý už v čase uverejnenia oznámenia o vyhlásení súťaže návrhov, napríklad z dôvodu, že informácia o účasti svetovo uznávaného architekta má slúžiť na propagáciu súťaže medzi ďalšími potenciálnymi účastníkmi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Minimálny počet záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Oficiálny názov organizácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Identifikátor danej organizácie. Musia sa uviesť všetky identifikátory organizácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Identifikátor programu Únie, ktorý sa použil na aspoň čiastočné financovanie zmluvy. Musia sa uviesť čo najpodrobnejšie informácie (napr. ak je dostupné, jedinečné európske identifikačné číslo relevantného programu, číslo CCI v prípade fondov CPR, alebo číslo dohody o grante, vnútroštátny identifikátor, skratka projektu, číslo zmluvy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Identifikátor programu Únie, ktorý sa použil na aspoň čiastočné financovanie zmluvy. Musia sa uviesť najkonkrétnejšie informácie (napr. číslo dohody o grante, vnútroštátny identifikátor, skratka projektu, číslo zmluvy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Názov oddelenia alebo iného kontaktného miesta na komunikáciu s organizáciou. Aby sa predišlo zbytočnému spracúvaniu osobných údajov, kontaktné miesto umožní identifikáciu fyzickej osoby len v nevyhnutných prípadoch [v zmysle nariadenia Európskeho parlamentu a Rady (EÚ) 2016/679 a nariadenia Rady (EÚ) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Telefónne číslo na kontaktovanie organizácie. Aby sa predišlo zbytočnému spracúvaniu osobných údajov, telefónne číslo umožní identifikáciu fyzickej osoby len v nevyhnutných prípadoch [v zmysle nariadenia (EÚ) 2016/679 a nariadenia (EÚ) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Webové sídlo organizácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">E-mailová adresa na kontaktovanie organizácie. Aby sa predišlo zbytočnému spracúvaniu osobných údajov, e-mailová adresa umožní identifikáciu fyzickej osoby len v nevyhnutných prípadoch [v zmysle nariadenia (EÚ) 2016/679 a nariadenia (EÚ) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Miesto podľa nomenklatúry územných jednotiek pre štatistické účely (NUTS) v rámci fyzickej adresy organizácie. Použije sa kód klasifikácie NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Umiestnenie podľa nomenklatúry územných jednotiek pre štatistické účely (NUTS). Použije sa kód klasifikácie NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Webové sídlo, kde kupujúci uverejňuje informácie o postupoch verejného obstarávania (napr. oznámenia, súťažné podklady).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Jednotný lokátor zdroja organizácie pre výmenu údajov a dokumentov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Maximálny počet záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Názov ulice, cesty, bulváru atď. v rámci fyzickej adresy organizácie a ďalšie identifikačné údaje (napr. číslo budovy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Názov ulice, cesty, bulváru atď. v rámci miesta plnenia a ďalšie identifikačné údaje (napr. číslo budovy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Poštové smerovacie číslo v rámci fyzickej adresy organizácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Poštové smerovacie číslo miesta plnenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Názov miesta (mesta alebo obce) v rámci fyzickej adresy organizácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Názov lokality (mesta alebo obce) miesta plnenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Krajina fyzickej adresy organizácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Krajina miesta plnenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Postup prebieha v po sebe nasledujúcich fázach. V každej fáze môžu byť niektorí účastníci vylúčení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Kupujúci si vyhradzuje právo (nie povinnosť) zadať dodávateľovi ďalšie zákazky (počas platnosti zmluvy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Povaha predmetu zákazky (napr. práce), ktorá dopĺňa hlavnú povahu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Dátum (predpokladaný) začiatku platnosti zmluvy, rámcovej dohody, dynamického nákupného systému alebo kvalifikačného systému.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Dátum (predpokladaný) skončenia platnosti zmluvy, rámcovej dohody, dynamického nákupného systému alebo kvalifikačného systému.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Dĺžka trvania nie je známa, je neobmedzená atď.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Informácia o tom, či sa kritérium týka ceny, nákladov alebo necenovej či nenákladovej črty ponuky. (Cena je obstarávacia cena, náklady predstavujú akékoľvek iné necenové peňažné kritérium.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Opis príslušných opcií.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Opis daného kritéria na vyhodnotenie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Číslo spojené s kritériom na vyhodnotenie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Informácia, či je číslo spojené s kritériom na vyhodnotenie ponúk typom váhy (napr. percentuálnym podielom).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Informácia, či číslo spojené s kritériom na vyhodnotenie ponúk predstavuje pevne stanovenú hodnotu (napr. pevnú cenu, fixné náklady).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Informácia, či číslo spojené s kritériom na vyhodnotenie ponúk predstavuje typ prahovej hodnoty (napr. minimálny počet bodov, maximálny počet ponúk s najvyšším počtom bodov).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Matematická rovnica alebo akýkoľvek iný opis použitý na vyjadrenie zložitej váhy kritérií (napr. nelineárna váha, proces analytickej hierarchie), keď váhu nemožno vyjadriť pomocou kritéria.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Predpokladaná hodnota časti zákazky, ktorú dodávateľ zadá tretím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Opis časti zákazky, ktorú dodávateľ zadá tretím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Predpokladaný percentuálny podiel zákazky, ktorý dodávateľ zadá tretím stranám v porovnaní s celou zákazkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Identifikátor časti v rámci postupu, ktorá je súčasťou skupiny častí, ktorých celková hodnota je nižšia než súčet celkových hodnôt jednotlivých častí (napr. keď má viacero častí spoločný rozpočet). Ide o maximálne hodnoty vypočítané na základe víťaznej ponuky alebo víťazných ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Identifikátor časti v rámci postupu, ktorá je súčasťou skupiny častí, ktorých maximálna hodnota je nižšia než súčet jednotlivých celkových hodnôt všetkých častí spolu (napr. keď má viacero častí spoločný rozpočet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Akékoľvek ďalšie informácie o obnovení(-iach).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Vyžaduje sa bezpečnostná previerka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Maximálny možný počet obnovení zmluvy. Kupujúci si obnovením vyhradzuje právo (t. j. nie povinnosť) obnoviť zmluvu (t. j. predĺžiť dĺžku jej trvania) bez nového postupu verejného obstarávania. Napríklad, zmluva môže byť platná jeden rok a kupujúci si môže ponechať možnosť obnoviť ju (napr. raz, dva razy) na ďalšie tri mesiace, ak je s poskytovanými službami spokojný.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Obstarávanie sa aspoň čiastočne financuje z prostriedkov Únie, ako sú európske štrukturálne a investičné fondy alebo granty udelené Úniou.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Hlavná činnosť obstarávateľa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Ďalšie informácie o programe alebo projekte Únie, ktorý sa použil na aspoň čiastočné financovanie verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Ďalšie informácie o programe alebo projekte Únie, ktorý sa použil na aspoň čiastočné financovanie verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Internetová adresa s informáciami o prístupe k súťažným podkladom (ich časti) s obmedzeným prístupom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Jednotka, v ktorej sa vyjadruje tovar, služba alebo práca, napríklad hodiny alebo kilogramy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Informácia, či uchádzači musia, môžu alebo nemôžu predložiť ponuky, ktoré spĺňajú potreby kupujúceho inak, než je uvedené v súťažných podkladoch. Ďalšie podmienky na predloženie variantných ponúk sú uvedené v súťažných podkladoch.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Lehota na predkladanie vyjadrení záujmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Predpokladaný dátum odoslania výziev na potvrdenie záujmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Názov elektronického nástroja alebo zariadenia použitého na elektronickú komunikáciu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Organizácia je fyzickou osobou.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Tento zrušený(-á) alebo neúspešný(-á) postup/časť sa vyhlási znova.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Počet žiadostí, ktoré boli kupujúcemu doručené, aby preskúmal niektoré zo svojich rozhodnutí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Typ nezrovnalosti uvedenej v žiadostiach o preskúmanie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Minimálny percentuálny podiel hodnoty zákazky, ktorý musí dodávateľ zadať subdodávateľom prostredníctvom súťažného postupu opísaného v hlave III smernice Európskeho parlamentu a Rady 2009/81/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Hodnota prípadnej ceny pre víťaza súťaže návrhov, inovatívneho partnerstva alebo súťažného dialógu</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Povinnosť, ktorú musí uchádzač splniť v prípade zadania zákazky subdodávateľovi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Informácie o zadávaní zákaziek subdodávateľom, ktoré sa musia uviesť v ponuke.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Hodnota, ktorá sa pravdepodobne vynaloží počas celej dĺžky trvania rámcovej dohody, vrátane opcií a obnovení, prepočítaná na základe víťaznej ponuky alebo víťazných ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Existuje maximálny počet záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Stručný opis kritérií týkajúcich sa osobného postavenia uchádzačov, ktoré môžu viesť k ich vylúčeniu. Uvedie sa zoznam všetkých takýchto kritérií a požadované informácie (napr. vlastné vyhlásenie, podklady). Takisto sa môžu uviesť aj osobitné vnútroštátne dôvody na vylúčenie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Nariadenie (EÚ) 2022/2560 o zahraničných subvenciách, v súlade s jeho článkom 28, sa preto uplatňuje na tento postup verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Opatrenia uplatnené na základe nariadenia (EÚ) 2022/2560 o zahraničných subvenciách.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Opatrenia podľa nariadenia o medzinárodnom nástroji na verejné obstarávanie (IPI) (EÚ) 2022/1031 sa uplatňujú na tento postup verejného obstarávania</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informácie o opatrení IPI, ktoré sa uplatňuje na túto súťaž</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Počet žiadostí o účasť a ponúk, na ktoré sa uplatnilo toto opatrenie IPI, v prípade verejnej zmluvy; počet žiadostí o účasť a projektov, v prípade súťaže o dizajn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Výnimka z uplatnenia opatrenia IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Popis a odôvodnenie uplatnenia prevažujúcich dôvodov súvisiacich s verejným záujmom</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Hlavné informácie o plnení zmluvy (napr. priebežné výstupy, náhrada škody, práva duševného vlastníctva).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Európsky identifikátor postupu verejného obstarávania tohto oznámenia. Uvedenie tohto identifikátora vo všetkých uverejnených verziách tohto oznámenia (napr. v databáze TED, vnútroštátnych/regionálnych portáloch na uverejňovanie oznámení) umožňuje jednoznačnú identifikáciu oznámení o verejných obstarávaniach v celej Únii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Jazyk(-y), v ktorom(-ých) je toto oznámenie oficiálne k dispozícii. Tieto jazykové verzie majú rovnakú právnu platnosť.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Štátna príslušnosť (alebo štátne príslušnosti) oprávneného(-ých) konečného(-ých) užívateľa(-ov) výhod víťaza, uchádzača alebo subdodávateľa, ako je uverejnená v registri(-och) zriadenom(-ých) podľa smernice Európskeho parlamentu a Rady (EÚ) 2018/843. Ak takýto register neexistuje (napr. v prípade dodávateľov usadených mimo EÚ), uvedú sa rovnocenné informácie z iných zdrojov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Odôvodnenie obmedzeného prístupu k niektorým súťažným podkladom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Jazyk(-y), v ktorom(-ých) sú súťažné podklady k dispozícii. Tieto jazykové verzie majú rovnakú právnu platnosť.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Maximálna hodnota, ktorú možno vynaložiť počas celej dĺžky trvania rámcovej dohody, vrátane opcií a obnovení, vypočítaná na základe víťaznej ponuky alebo víťazných ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Informácia, či je účasť vyhradená pre konkrétne organizácie (napr. chránené pracoviská, organizácie vykonávajúce verejnú službu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Hodnota prípustnej ponuky s najnižšou hodnotou. Ponuka sa považuje za prípustnú, ak ju predložil uchádzač, ktorý nebol vylúčený a ktorý spĺňa podmienky účasti, a ak je v súlade s technickými špecifikáciami bez toho, aby bola neregulárna (napr. doručená neskoro, s neobvykle nízkou cenou alebo nízkymi nákladmi), neprijateľná alebo nevhodná. Môžu sa zohľadniť len ponuky, v prípade ktorých sa overilo, či sú alebo nie sú prípustné.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Hodnota prípustnej ponuky s najvyššou hodnotou. Ponuka sa považuje za prípustnú, ak ju predložil uchádzač, ktorý nebol vylúčený a ktorý spĺňa podmienky účasti, a ak je v súlade s technickými špecifikáciami bez toho, aby bola neregulárna (napr. doručená neskoro, s neobvykle nízkou cenou alebo nízkymi nákladmi), neprijateľná alebo nevhodná. Môžu sa zohľadniť len ponuky, v prípade ktorých sa overilo, či sú alebo nie sú prípustné.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Počet organizácií, ktoré požiadali kupujúceho, aby preskúmal niektoré zo svojich rozhodnutí (napr. technické špecifikácie, rozhodnutie o zadaní zákazky).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Počet všetkých vozidiel (bez ohľadu na to, či sú alebo nie sú ekologické) patriacich do rozsahu pôsobnosti smernice 2009/33/ES. Tieto vozidlá sú buď predmetom nákupu, lízingu, prenájmu, nákupu na splátky alebo ich využívanie je predmetom zmluvného záväzku na účely poskytovania nakúpenej služby patriacej do rozsahu pôsobnosti smernice 2009/33/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Počet ekologických vozidiel v zmysle smernice 2009/33/ES, ktoré patria do rozsahu pôsobnosti danej smernice. Tieto vozidlá sú buď predmetom nákupu, lízingu, prenájmu, nákupu na splátky alebo ich využívanie je predmetom zmluvného záväzku na účely poskytovania nakúpenej služby patriacej do rozsahu pôsobnosti smernice 2009/33/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Obstarávanie patrí do rozsahu pôsobnosti smernice Európskeho parlamentu a Rady 2009/33/ES (smernica o ekologických vozidlách).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Súťažné podklady sa zmenili.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Dátum a čas, keď došlo k zmene súťažných podkladov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Hodnota ponuky alebo iného výsledku vrátane opcií a obnovení. V prípade oznámenia o zmene sa uvedie hodnota zmeny.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Názov zmluvy alebo rozhodnutia, v prípade oznámení o dobrovoľnej transparentnosti ex-ante a oznámení o výsledku súťaže návrhov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Program súvisiaci s finančnými prostriedkami Únie, ktoré sa použili na aspoň čiastočné financovanie zmluvy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Program súvisiaci s finančnými prostriedkami Únie, ktoré sa použili na aspoň čiastočné financovanie zmluvy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Kategória vozidiel, ktoré patria do rozsahu pôsobnosti smernice 2009/33/ES, vrátane: ekologických ľahkých úžitkových vozidiel (M1, M2, N1); autobusov (M3); nákladných áut (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Elektronická komunikácia si vyžaduje použitie nástrojov a zariadení, ktoré nie sú všeobecne dostupné.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Počet ťažkých úžitkových vozidiel s nulovými emisiami v zmysle smernice 2009/33/ES, ktoré patria do rozsahu pôsobnosti danej smernice. Tieto vozidlá sú buď predmetom nákupu, lízingu, prenájmu, nákupu na splátky alebo ich využívanie je predmetom zmluvného záväzku na účely poskytovania nakúpenej služby patriacej do rozsahu pôsobnosti smernice 2009/33/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Kupujúci zdôrazňuje, že dané verejné obstarávanie je vhodné aj pre malé a stredné podniky (MSP).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Na miesto plnenia sa vzťahujú ďalšie obmedzenia (napr. „kdekoľvek v Európskom hospodárskom priestore“, „kdekoľvek v danej krajine“).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Doplňujúce informácie o mieste plnenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Maximálny percentuálny podiel hodnoty zákazky, ktorý musí dodávateľ zadať subdodávateľom prostredníctvom súťažného postupu opísaného v hlave III smernice 2009/81/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Kupujúci pozná aspoň predpokladanú hodnotu časti zákazky, ktorú dodávateľ zadá tretím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Kupujúci pozná aspoň predpokladaný percentuálny podiel zákazky, ktorý dodávateľ zadá tretím stranám v porovnaní s celou zákazkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Doplňujúce informácie o bezpečnostnej previerke (napr. ktorý stupeň bezpečnostnej previerky sa vyžaduje, ktorí členovia tímu ju musia mať, či je nevyhnutná už na prístup k súťažným podkladom alebo len na plnenie zmluvy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Odôvodnenie, prečo je uvedené len poradie dôležitosti kritérií na vyhodnotenie ponúk, nie ich váha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Názov daného kritéria na vyhodnotenie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Právny základ na stanovenie toho, ktorá kategória druhov zmlúv (nákup, lízing, nájom, predaj na splátky, verejné zákazky na služby a zákazky na služby podľa tabuľky 1 CVD) sa uplatňuje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Informácia, či sa plnenie zmluvy musí vykonať v rámci programov chránených pracovísk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Jazyk(-y), v ktorom(-ých) sú súťažné podklady (alebo ich časti) neoficiálne k dispozícii. Tieto jazykové verzie nie sú úradným prekladom a sú k dispozícii len na informačné účely.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Požadovaný dátum uverejnenia oznámenia v TED (napr. aby sa predišlo uverejneniu počas štátneho sviatku).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Faxové číslo na kontaktovanie organizácie. Aby sa predišlo zbytočnému spracúvaniu osobných údajov, faxové číslo umožňuje identifikáciu fyzickej osoby len v nevyhnutných prípadoch [v zmysle nariadenia (EÚ) 2016/679 a nariadenia (EÚ) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Kupujúci je obstarávateľom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Informácia, či bude kupujúci vyžadovať, povolí alebo nepovolí elektronické faktúry.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Vyžaduje sa zdokonalený alebo kvalifikovaný elektronický podpis alebo elektronická pečať [v zmysle nariadenia Európskeho parlamentu a Rady (EÚ) č. 910/2014].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Opis spôsobu prekladania ponúk, žiadostí o účasť alebo vyjadrení záujmu inak ako elektronicky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Štátna príslušnosť (alebo štátne príslušnosti) oprávneného(-ých) konečného(-ých) užívateľa(-ov) výhod víťaza, uchádzača alebo subdodávateľa nie je uverejnená v registri(-och) zriadenom(-ých) podľa smernicou (EÚ) 2018/843, pretože víťaz je kótovaný na regulovanom trhu (napr. burze cenných papierov), ktorý zaručuje primeranú transparentnosť v súlade s právnymi predpismi o boji proti praniu špinavých peňazí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Podmienky (alebo podmienka) sa týkajú (týka) napríklad ekonomického a finančného postavenia alebo technickej a odbornej spôsobilosti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Podmienky (alebo podmienka) daného typu sa použijú(-e), nepoužijú(-e) alebo (v prípade predbežného oznámenia použitého ako výzva na vyhlásenie verejného obstarávania alebo na skrátenie lehôt) ich použitie nie je zatiaľ známe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Názov podmienok (alebo podmienky) účasti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Opis finančnej zábezpeky, ktorá sa od uchádzača požaduje pri predložení ponuky. Zábezpeka môže mať napríklad formu platby kupujúcemu alebo bankového dokladu. Ak uchádzač získa zákazku, ale potom odmietne podpísať zmluvu, zábezpeka zvyčajne prepadne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Stručný opis podmienok (alebo podmienky) účasti vrátane minimálnych požiadaviek, požadovaných informácií (napr. vlastného vyhlásenia, podkladov) a spôsobu uplatnenia týchto podmienok alebo tejto podmienky pri výbere záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu (ak bol stanovený maximálny počet záujemcov).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Informácia, či sa požaduje zábezpeka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Číslo spojené s podmienkami (alebo podmienkou) účasti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Informácia, či je číslo spojené s podmienkou (alebo podmienkami) účasti typom váhy (napr. percentuálny podiel).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Informácia, či je číslo spojené s podmienkou (alebo podmienkami) účasti typom prahovej hodnoty (napr. minimálny počet bodov, maximálny počet ponúk s najvyšším počtom bodov).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Uplatnenie kritérií zahŕňajúcich prístupnosť pre osoby so zdravotným postihnutím, uvedených v technických špecifikáciách.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Odôvodnenie, prečo neboli kritériá prístupnosti zahrnuté, aj keď je predmet obstarávania určený pre využívanie fyzickými osobami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Platnosť predbežného oznámenia použitého ako výzva na vyhlásenie verejného obstarávania (alebo konkrétnu časť) sa skončila. Po tomto predbežnom oznámení použitom ako výzva na vyhlásenie verejného obstarávania sa nebudú zadávať žiadne ďalšie zákazky okrem v ňom uverejnených zákaziek. Toto pole možno použiť aj keď je v oznámení o výsledku verejného obstarávania uvedené, že nebude zadaná žiadna zákazka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Verzia oznámenia. Pomáha to napríklad sledovať verzie oznámení alebo zmeny oznámení pred ich uverejnením.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Odkaz na verziu predchádzajúceho oznámenia, ktorá by sa mala upraviť. Pomáha to napríklad sledovať verzie oznámení alebo zmeny oznámení pred ich uverejnením.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Počet prijatých ponúk alebo žiadostí o účasť. Ponuky zahŕňajúce varianty alebo viaceré ponuky predložené (pre jednu časť) tým istým uchádzačom by sa mali považovať za jednu ponuku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Právna forma, ktorú musí mať skupina uchádzačov, ktorej bude zadaná zákazka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Typ prijatých ponúk alebo žiadostí o účasť. Uvedie sa celkový počet prijatých ponúk. Ak oznámenie nepatrí do pôsobnosti smernice 2009/81/ES a netýka sa sociálnych alebo iných osobitných služieb, takisto sa uvedie počet ponúk prijatých od mikropodnikov, malých a stredných podnikov, počet ponúk prijatých od uchádzačov registrovaných v iných krajinách Európskeho hospodárskeho priestoru a počet ponúk prijatých od uchádzačov registrovaných v krajinách mimo Európskeho hospodárskeho priestoru. Započítajú sa všetky ponuky bez ohľadu na to, či sú alebo nie sú prípustné. V prípade ponúk predložených skupinou uchádzačov (napr. konzorciom) sa ponuka započíta do príslušnej kategórie (napr. MSP), ak majú väčšinu prác uskutočniť uchádzači, ktorí patria do tejto kategórie (napr. sú MSP).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Skupina uchádzačov, ktorej bude zadaná zákazka, musí mať určitú právnu formu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Opis hlavného dôvodu opravy v oznámení v porovnaní s pôvodným oznámením.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Uchádzač musí predložiť ponuku(-y) pre všetky časti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Informácia, či sa ponuky (alebo ich časti) musia, môžu alebo nemôžu predkladať vo forme elektronických katalógov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Informácia, či sa použije(-la) rámcová dohoda s opätovným vyhlásením súťaže, bez neho alebo s kombináciou oboch postupov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Informácia, či sa používa dynamický nákupný systém a v prípade centrálnych obstarávacích organizácií, či ho môžu použiť kupujúci, ktorí nie sú uvedení v tomto oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Použije sa elektronická aukcia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Zmluva je uzavretá na základe rámcovej dohody.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Uchádzači môžu predložiť viac ako jednu ponuku (pre danú časť).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Hlavné informácie o financovaní a platbe a/alebo odkaz na akékoľvek ustanovenia, ktoré ich upravujú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Čiastková rola organizácie v postupe verejného obstarávania (napr. vedúci subjekt skupiny, organizácia poskytujúca doplňujúce informácie o postupe verejného obstarávania).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Informácia o tom, či informácie týkajúce sa uchádzača možno doplniť aj po uplynutí lehoty na predkladanie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Opis informácií týkajúcich sa uchádzača, ktoré možno doplniť aj po uplynutí lehoty na predkladanie ponúk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Informácia, či bude aspoň časť zákazky zadaná subdodávateľom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Postup obstarávania tovarov, služieb a prác so zníženým environmentálnym vplyvom počas celého ich životného cyklu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Sociálny cieľ podporovaný uskutočňovaním stavebných prác, dodávaním tovarov alebo poskytovaním služieb (napr. spravodlivé pracovné podmienky).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Informácia o tom, či predmetom verejného obstarávania je výskum a vývoj (výskum, vývoj, skúšanie) a/alebo nákup inovatívnych riešení (inovatívne diela, dodávky alebo služby).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Opis spôsobu verejného obstarávania sa zameriava na zníženie environmentálnych vplyvov obstarávania, splnenie sociálnych cieľov a/alebo nakupovanie inovatívnych prác, tovarov alebo služieb.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">V rámcovej dohode je stanovený maximálny počet účastníkov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Lehota, v rámci ktorej uchádzači, ktorí nemajú bezpečnostnú previerku, môžu takúto previerku získať.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Údaj o tom, či sa informácie týkajú žiadosti o preskúmanie alebo rozhodnutia o preskúmaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Identifikátor žiadosti o preskúmanie alebo rozhodnutia o preskúmaní. Keď sa podáva odvolanie na orgán zodpovedný za preskúmanie vyššieho stupňa, žiadostiam o preskúmanie sa musí prideliť nový identifikátor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Identifikátor žiadosti(-í) o preskúmanie, ktorého výsledkom bolo toto rozhodnutie alebo rozhodnutie o preskúmaní, voči ktorému sa touto žiadosťou o preskúmanie podáva odvolanie. Rozhodnutiam o preskúmaní, ktoré boli iniciované orgánom zodpovedným za preskúmanie (ex officio), nepredchádza žiadosť o preskúmanie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Identifikátor jedného alebo viacerých oddielov v rámci tohto oznámenia. Informácie v oddiele o preskúmanie odkazujú na daný oddiel alebo dané oddiely.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Dátum a čas, keď bola podaná žiadosť o preskúmanie alebo keď bolo prijaté rozhodnutie o preskúmaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Názov žiadosti o preskúmanie alebo rozhodnutia o preskúmaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Opis žiadosti o preskúmanie alebo rozhodnutia o preskúmaní alebo akékoľvek ďalšie doplňujúce informácie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Informácia, či je povinné uviesť mená a odbornú kvalifikáciu zamestnancov určených na plnenie zmluvy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Typ rozhodnutia (napr. prijaté, zamietnuté pretože sťažovateľ nemal aktívnu legitimáciu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Typ nezrovnalosti uvedenej v žiadosti o preskúmanie alebo potvrdenej v rozhodnutí o preskúmaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Prostriedok nápravy (napr. dočasné opatrenie, náhrada škody) požadovaný v žiadosti o preskúmanie alebo uplatnený v rozhodnutí o preskúmaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Hodnota prostriedku nápravy (napr. náhrada škody, pokuty).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Adresa URL (napr. webová adresa) dokumentov týkajúcich sa žiadosti o preskúmanie alebo rozhodnutia o preskúmaní.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Poplatok, ktorý sa platí pri podaní žiadosti o preskúmanie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Žiadosť o preskúmanie bola stiahnutá.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Dátum a čas, keď bola žiadosť o preskúmanie stiahnutá.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Dôvody stiahnutia žiadosti o preskúmanie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Vyžaduje sa dohoda o nezverejňovaní informácií.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Doplňujúce informácie o dohode o nezverejňovaní informácií.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Dátum a čas zaslania oznámenia elektronicky cez eSender pre Úrad pre vydávanie publikácií Európskej únie</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Postup verejného obstarávania zahŕňa používanie stanovených kritérií zeleného verejného obstarávania (kritériá výberu, technické špecifikácie, kritériá na vyhodnotenie ponúk a doložky o plnení zákazky) na vnútroštátnej úrovni, úrovni Únie alebo prípadne na inej úrovni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">V ktorom sú vymedzené dôvody na vylúčenie, napríklad súťažné podklady alebo jednotný európsky dokument pre obstarávanie (ESPD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Podmienky (alebo podmienka).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Smernica (EÚ) 2023/1791 o energetickej efektívnosti sa uplatňuje na tento postup verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Zoznam výrobkov, prác a služieb, ktoré sú pokryté Smernicou o označovaní energetickými štítkami, Smernicou o ekodizajne, kritériami Únie pre zelené verejné obstarávanie, Nariadením 2020/740. Pre účely správ sú zahrnuté aj budovy, ktoré sú pokryté povinnosťou podľa článku 7 EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Štítky s údajmi o energetickej efektívnosti, ktoré sú uvedené pre výrobky (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Hodnota spotreby energie v kWh/rok pre výrobky, ktoré nemajú štítok, a úspora energie v kWh/rok pre služby, budovy alebo práce. Pre výrobky prosím uveďte ročnú spotrebu energie výrobku. Pre služby, práce a budovy prosím uveďte ročnú úsporu energie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Jednotka pri údajoch o energetickej efektívnosti, napr. kWh/rok.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Poskytnuté alebo odhadované množstvo. Pre výrobky prosím uveďte počet výrobkov. Pre budovy prosím uveďte úžitkovú podlahovú plochu v m2. Pre práce alebo služby nie je potrebná hodnota</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">V ktorom sú vymedzené podmienky účasti, napríklad súťažné podklady alebo jednotný európsky dokument pre obstarávanie (ESPD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Hlavné charakteristiky postupu (napr. opis jednotlivých fáz) a informácie o tom, kde sú k dispozícii úplné pravidlá pre daný postup. Tieto informácie sa uvedú, keď ide o druh postupu, ktorý nie je jedným z postupov uvedených v smerniciach o verejnom obstarávaní. Môže to byť napríklad v prípade koncesií, sociálnych a iných osobitných služieb, a v prípade dobrovoľného uverejnenia postupov verejného obstarávania s hodnotou nepresahujúcou finančné limity EÚ v oblasti verejného obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Bude sa používať elektronické objednávanie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Bude sa používať elektronická platba.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Obstarávanie, ktorého účel sa v dohľadnej budúcnosti pravdepodobne zahrnie do ďalšieho obstarávania. (Napríklad, pravidelne sa opakujúce vyhlasovanie verejnej súťaže na poskytovanie komunálnej služby. Nezahŕňa to zadávanie viacerých zákaziek v rámci jednotného kvalifikačného systému, na základe rámcovej dohody alebo v rámci dynamického nákupného systému.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Akékoľvek doplňujúce informácie o opakovaní obstarávania (napr. predpokladaný harmonogram).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Jazyk, v ktorom možno predložiť ponuky, žiadosti o účasť alebo vyjadrenia záujmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Obdobie plynúce od lehoty na predkladanie ponúk, počas ktorého musia zostať ponuky platné.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Opis lehôt pre postupy preskúmania.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Jeden z nasledujúcich musí byť vyplnený: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Pridajte želaný počet častí, ktoré sa majú zahrnúť do skupiny častí.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Ak pre svoj postup a časť používate interný identifikátor, uveďte ich. Pre každú časť použite jednotlivý identifikátor.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Uveďte lehoty trvania ALEBO obdobie trvania.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Číslo musí súvisieť s metódou a musí sa sčítať s celkovým súčtom pre súčasné kritérium.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">V tomto poli sa môžu uviesť špecifikácie obstarávania.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Jeden z nasledujúcich musí byť vyplnený: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Najskôr vytvorte organizáciu v oddiele „Organizácie“ a potom ju vyberte z rozbaľovacieho zoznamu.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Oznámenie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Komunikácia/informácie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Súťažné podklady</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Podmienky predkladania ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Predchádzajúce plánovanie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Výsledok postupu obstarávania podľa časti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Subdodávky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Účel</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Klasifikácia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Kupujúci</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Zmluva</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Ponuka</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Predloženie ponuky pre skupinu častí</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Trvanie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Kritérium na vyhodnotenie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Víťaz</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Ceny a odmeny</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Číslo kritéria na vyhodnotenie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Maximálna hodnota skupiny na základe rámcovej dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Predpokladaná hodnota skupiny na základe rámcovej dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Postup</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Finančné prostriedky EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Financovanie zmluvy z prostriedkov EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Preskúmanie kupujúcim – zhrnutie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Žiadosti o preskúmanie kupujúcim</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Informácie o finančných prostriedkoch EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Oznámenie o výsledku</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Dôvody na vylúčenie a výberové kritériá</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Dôvody na vylúčenie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Podmienky účasti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organizácia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Odmena a porota</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Ďalšie požiadavky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Techniky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Kritériá na vyhodnotenie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Miesto plnenia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Druhá fáza</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Doplňujúce informácie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Zmluvné podmienky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Prijaté ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Strategické verejné obstarávanie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Informácie o smernici o ekologických vozidlách</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Vozidlá – smernica o ekologických vozidlách</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Orgán zodpovedný za preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Číslo výzvy spojenej s podmienkami účasti druhej fázy</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Zmena</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Dočasné nezverejnenie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Oprava</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Právny základ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Typ oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Typ formulára</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identifikátor postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Dátum odoslania oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Cieľ strategického verejného obstarávania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Rola organizácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Uplatniteľné cezhraničné právne predpisy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Činnosť verejného obstarávateľa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Druh postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Postup je zrýchlený</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Odôvodnenie trvania rámcovej dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Typ kupujúceho podľa právnych predpisov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Doplňujúce krytie kupujúceho</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Približná hodnota rámcových dohôd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Maximálny počet účastníkov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Na toto verejné obstarávanie sa vzťahuje Dohoda o vládnom obstarávaní (GPA)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Maximálna hodnota rámcových dohôd v tomto oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Dynamický nákupný systém je ukončený</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Kupujúci si vyhradzuje právo zadať zákazku na základe pôvodných ponúk bez ďalších rokovaní</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Elektronická aukcia sa uskutočňuje na tejto adrese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identifikátor predchádzajúceho oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identifikátor časti predchádzajúceho oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identifikátor predchádzajúceho postupu odôvodňujúceho zámer uzavrieť zmluvu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Predpokladaný dátum uverejnenia oznámenia o vyhlásení verejného obstarávania v rámci tohto postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Lehota na vyžiadanie doplňujúcich informácií</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Predpokladaný dátum odoslania výziev na predkladanie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Lehota na prijímanie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Lehota na prijímanie žiadostí o účasť</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Dátum otvorenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Miesto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Doplňujúce informácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Iné odôvodnenie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Odôvodnenie zrýchleného postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Odôvodnenie zámeru uzavrieť zmluvu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Časť</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Identifikátor časti predchádzajúceho plánovania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Identifikátor časti kritérií na vyhodnotenie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Identifikátor časti techník</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Identifikátor časti komunikácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Identifikátor časti výsledku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identifikátor časti alebo skupiny častí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Identifikátor časti doplňujúcich informácií</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identifikátor oddielu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Identifikátor časti podmienok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Identifikátor časti podkladov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Identifikátor časti predloženia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Identifikátor časti miesta plnenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Identifikátor oddielu oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Identifikátor oddielu oznámenia o strategickom verejnom obstarávaní</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Identifikátor časti preskúmania kupujúcim</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Identifikátor časti trvania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Identifikátor časti finančných prostriedkov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Zahrnuté časti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Identifikátor časti druhej fázy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Identifikátor časti odmeny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Identifikátor časti účasti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Identifikátor časti požiadaviek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Obmedzený prístup k súťažným podkladom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Hlavný dôvod zmeny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Opis zmien</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Stav výberu víťaza</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Dôvod, prečo víťaz nebol vybraný</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Dátum uzavretia zmluvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Dátum výberu víťaza</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Adresa súťažných podkladov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identifikátor zmluvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identifikátor oddielu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Adresa zmluvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Maximálna hodnota rámcových dohôd v tejto skupine častí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Prehodnotená hodnota rámcových dohôd v rámci skupiny častí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Maximálna hodnota rámcovej dohody v rámci skupiny častí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Oddelenie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Predpokladané príjmy plynúce od kupujúceho, ktorý udelil koncesiu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Hodnota všetkých zmlúv udelených v tomto oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Predpokladané príjmy plynúce od používateľov koncesie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Metóda použitá na výpočet predpokladanej hodnoty koncesie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Veľkosť hospodárskeho subjektu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Elektronické predkladanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Poradie v zozname víťazov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Ponuka bola zaradená do poradia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Adresa na predkladanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Odôvodnenie, prečo nie je možné elektronické predkladanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Krajina pôvodu výrobku alebo služby</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Ponuka je variantné riešenie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Pole pre neskoršie uverejnenie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Odôvodnenie neskoršieho uverejnenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Kód odôvodnenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Dátum plánovaného uverejnenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Dôvod zmeny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Opis zmien</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Názov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Interný identifikátor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Druh zmluvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Množstvo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Typ klasifikácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Hlavná klasifikácia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Doplňujúca klasifikácia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Predpokladaná hodnota bez DPH</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Maximálna hodnota rámcovej dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Doplňujúce informácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Maximálny počet častí, za ktoré môže jeden uchádzač predložiť ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identifikátor ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Identifikátor ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Maximálny počet častí, za ktoré môžu byť zmluvy zadané jednému uchádzačovi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Skupina častí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Trvanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Kritériá sa použijú na výber záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Každá zmluva o poskytnutí služieb po súťaži bude zadaná jednému z víťazov súťaže</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Rozhodnutie poroty je pre kupujúceho záväzné</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Umiestnenie oceneného súťažiteľa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Doplňujúce informácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Členovia poroty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Účastníci už vybraní</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Minimálny počet záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Úradný názov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Registračné číslo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identifikátor finančných prostriedkov EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identifikátor finančných prostriedkov EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Kontaktné miesto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefón</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Internetová adresa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-mail</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Nižšia územná jednotka krajiny (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Nižšia územná jednotka krajiny (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Profil kupujúceho</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Koncový bod výmeny informácií (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Maximálny počet záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Poštová adresa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Poštová adresa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">PSČ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">PSČ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Mesto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Mesto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Krajina</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Krajina</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Postup prebieha v po sebe nasledujúcich fázach. V každej fáze môžu byť niektorí účastníci vylúčení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Opcie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Doplňujúci druh zmluvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Dátum začatia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Dátum konca trvania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Iné trvanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Typ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Popis možností</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Číslo kritéria na vyhodnotenie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Číslo je typom váhy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Číslo je pevne stanovená hodnota</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Číslo je typom prahovej hodnoty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Opis metódy, ktorá sa má použiť, keď váhu nemožno vyjadriť pomocou kritérií</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Hodnota subdodávky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Percentuálny podiel využívania subdodávateľov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Identifikátor časti rámcovej hodnoty skupiny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Identifikátor časti predpokladanej hodnoty skupiny na základe rámcovej dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Ďalšie informácie o obnovení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Vyžaduje sa bezpečnostná previerka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Maximálny počet obnovení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Verejné obstarávanie sa aspoň čiastočne financuje z finančných prostriedkov Európskej únie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Činnosť obstarávateľa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Viac podrobností o finančných prostriedkoch EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Viac podrobností o finančných prostriedkoch EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Informácie o súťažných podkladoch sú dostupné na</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Jednotka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Varianty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Lehota na predkladanie vyjadrení záujmu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Predpokladaný dátum odoslania výziev na potvrdenie záujmu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Názov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Organizácia je fyzickou osobou</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Tento zrušený alebo neúspešný postup alebo časť sa vyhlási znova</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Počet žiadostí o preskúmania kupujúcim</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Typ údajnej nezrovnalosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Minimálny percentuálny podiel hodnoty zákazky, ktorý musí dodávateľ zadať subdodávateľom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Hodnota ceny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Povinnosť, ktorú musí uchádzač splniť v prípade zadania zákazky subdodávateľovi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Povinné označenie zadávania zákaziek subdodávateľom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Prehodnotená hodnota rámcovej dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Existuje maximálny počet záujemcov, ktorí budú pozvaní do druhej fázy postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Nariadenie o zahraničných dotáciách</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Zahraničné dotácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Uplatňované opatrenia IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Špecifické opatrenie IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Počet ponúk, ktoré spadajú pod toto opatrenie IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Výnimka z uplatnenia opatrenia IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Prevažujúce dôvody súvisiace s verejným záujmom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Podmienky týkajúce sa plnenia zmluvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identifikátor/verzia oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Jazyky, v ktorých je toto oznámenie oficiálne k dispozícii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Štátna príslušnosť vlastníka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Odôvodnenie obmedzeného prístupu k určitým súťažným podkladom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Jazyky, v ktorých sú súťažné podklady oficiálne k dispozícii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Maximálna hodnota rámcovej dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Vyhradená účasť</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Hodnota najnižšej prípustnej ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Hodnota najvyššej prípustnej ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Počet sťažovateľov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Celkový počet vozidiel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Počet ekologických vozidiel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Obstarávanie patrí do rozsahu pôsobnosti smernice Európskeho parlamentu a Rady 2009/33/ES (smernica o ekologických vozidlách)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Súťažné podklady boli zmenené dňa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Dátum opravy súťažných podkladov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Hodnota ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Názov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Názov projektu alebo programu financovaného z prostriedkov EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Program súvisiaci s finančnými prostriedkami EÚ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Kategória vozidla</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Používa sa ad hoc komunikačný nástroj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Počet ťažkých úžitkových vozidiel s nulovými emisiami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Toto verejné obstarávanie je vhodné aj pre malé a stredné podniky (MSP)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Iné obmedzenia týkajúce sa miesta plnenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Doplňujúce informácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Maximálny percentuálny podiel hodnoty zákazky, ktorý môže dodávateľ zadať subdodávateľom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Hodnota subdodávky je známa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Percentuálny podiel subdodávok je známy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Odôvodnenie neuvedenia váhy pri kritériách na vyhodnotenie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Názov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Právny základ CVD na stanovenie toho, ktorá kategória postupu obstarávania sa uplatňuje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Plnenie zmluvy sa musí vykonať v rámci programov chránených pracovísk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Jazyky, v ktorých sú súťažné podklady (alebo ich časti) neoficiálne k dispozícii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Preferovaný dátum uverejnenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Kupujúci je obstarávateľom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektronická fakturácia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Vyžaduje sa zdokonalený alebo kvalifikovaný elektronický podpis alebo elektronická pečať [v zmysle nariadenia (EÚ) č. 910/2014]</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Víťaz je kótovaný na regulovanom trhu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Typ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Použitie tohto kritéria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Názov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Opis finančnej zábezpeky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Informácia, či sa požaduje zábezpeka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Číslo výzvy spojenej s podmienkami účasti druhej fázy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Číslo je typom váhy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Číslo je typom prahovej hodnoty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Uplatnenie kritérií prístupnosti pre osoby so zdravotným postihnutím, uvedených v technických špecifikáciách</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Odôvodnenie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Výzva na súťaž je ukončená</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Verzia oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Verzia prechádzajúceho oznámenia, ktorá sa má upraviť</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Počet prijatých ponúk alebo žiadostí o účasť</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Právna forma, ktorú musí mať skupina uchádzačov, ktorej bude zadaná zákazka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Typ prijatých ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Skupina uchádzačov, ktorej bude zadaná zákazka, musí mať určitú právnu formu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Uchádzač musí predložiť ponuky pre všetky časti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektronický katalóg</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Uplatňuje sa rámcová dohoda</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Uplatňuje sa dynamický nákupný systém</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Použije sa elektronická aukcia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Zmluva je uzavretá na základe rámcovej dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Uchádzači môžu predložiť viac ako jednu ponuku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Mechanizmus financovania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Čiastková rola organizácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informácie týkajúce sa uchádzača, ktoré možno doplniť po uplynutí lehoty na predkladanie ponúk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Doplňujúce informácie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Zadávanie zákaziek subdodávateľom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Prístup zameraný na znižovanie environmentálnych vplyvov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Podporovaný sociálny cieľ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Inovačný cieľ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">V rámcovej dohode je stanovený maximálny počet účastníkov</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Hodnota platieb na základe ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Lehota na získanie bezpečnostnej previerky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Doplňujúce informácie o hodnote platieb na základe ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Doplňujúce informácie o trvaní</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Sankcie v súvislosti s ponukou</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Žiadosť preskúmanie alebo rozhodnutie o nej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Identifikátor preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Predchádzajúci identifikátor preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Identifikátor oddielu oznámenia o preskúmaní</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Dátum preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Názov preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Opis preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Je povinné uviesť mená a odbornú kvalifikáciu zamestnancov určených na plnenie zmluvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Typ rozhodnutia o preskúmaní</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Typ nezrovnalosti podľa preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Typ prostriedku nápravy podľa preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Hodnota prostriedku nápravy podľa preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Preskúmanie (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Poplatok za žiadosť o preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Stiahnutie žiadosti o preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Dátum stiahnutia žiadosti o preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Dôvody stiahnutia žiadosti o preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Typ orgánu zodpovedného za preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Lehota na doručenie odpovedí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Vyžaduje sa dohoda o nezverejňovaní informácií</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Doplňujúce informácie o dohode o nezverejňovaní informácií</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Dátum odoslania oznámenia (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Preskúmať technický identifikátor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Kritériá zeleného verejného obstarávania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Zdroj dôvodov na vylúčenie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identifikátor orgánu preskúmania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identifikátor žiadateľa o preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Podmienky účasti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED je aplikovateľná</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">Zoznam EED</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Štítok energetickej efektívnosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Spotreba energie v kWh/rok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Úspora energie v kWh/roku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Množstvo energetickej efektívnosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Zdroj výberových kritérií</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Hlavné prvky postupu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Bude sa využívať elektronické objednávanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Bude sa využívať elektronická platba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Toto je opakujúce sa verejné obstarávanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Jazyky, v ktorých možno predložiť ponuky alebo žiadosti o účasť</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Lehota, dokedy ponuka musí zostať platná</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informácie o lehotách na preskúmanie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Číslo uverejnenia oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Číslo vydania série S úradného vestníka</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Dátum uverejnenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Trvanie zmluvy sa predlžuje z dôvodu základných aktív potrebných na poskytovanie služby</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Zoznam aktív používaných na poskytovanie verejných služieb</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Význam základných aktív poskytovaných v súvislosti s celkovými aktívami potrebnými na poskytovanie verejných služieb</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Prevládajúce použitie aktív</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Kód zmluvných podmienok</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Opis zmluvných podmienok (iný ako alokácia príjmov)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Alokácia príjmov</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Kód sankcií a odmien</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Opis sankcií a odmien</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kód na rozdelenie príjmov z predaja lístkov</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Charakter dopravných služieb</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Vedúci subjekt skupiny</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Centrálna obstarávacia organizácia, ktorá zadáva verejné zákazky alebo uzatvára rámcové dohody na stavebné práce, dodávky tovaru alebo služby určené pre iných kupujúcich</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Centrálna obstarávacia organizácia, ktorá obstaráva dodávky tovaru a/alebo služby určené pre iných kupujúcich</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Podtyp oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Služby vo verejnom záujme v osobnej doprave v kilometroch</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Predchádzajúce oznámenie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Toto oznámenie obsahuje informácie týkajúce sa</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Odvetvie činnosti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Mesto</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">PSČ</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Krajina</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Dátum registrácie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Názov uverejnenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Názov oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Dátum uverejnenia oznámenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Vydaní publikácie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Doplňujúce informácie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">E-mailová adresa odosielateľa</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Identifikátor verzie UBL (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Identifikátor prispôsobenia (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Typ poskytovanej služby</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Status dokumentu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Kód požiadaviek na plnenie</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Vykonanie je vyhradené pre konkrétnu profesiu. Odkaz na právny základ</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Kód cieľa kvality</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Opis cieľa kvality</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">Metrika spotreby EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">Metrika úspor EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Kategórie kupujúcich</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Oznámenie, ktoré vytvorilo rámcovú dohodu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Webová adresa daňovej legislatívy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID dokumentu daňovej legislatívy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID dokumentu environmentálnej legislatívy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID dokumentu pracovnej legislatívy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Webová adresa environmentálnej legislatívy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Webová adresa pracovnej legislatívy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID dokumentov o nákupe</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Zadávanie zákaziek subdodávateľom je povolené</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Typ vozidla</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Počet vozidiel</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Konečný úžitkový vlastník</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Vedúci subjekt uchádzača</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Technické ID organizácie (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Technické ID kontaktného miesta (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">Technické ID UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Technické ID ponúkajúcej strany (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Názov ponúkajúcej strany</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organizácia, ktorá plní túto úlohu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organizácia alebo konkrétny kontaktný bod</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organizácia, ktorá plní túto úlohu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Ponúkajúca strana</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Odkaz na zmluvu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Technické ID zmluvy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Technické ID prijatej ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Technické ID ponuky</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Technické ID výsledku časti (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Fiktívny dátum predloženia ponuky</entry>
</properties>
