<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Hungarian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Alapvető információ a hirdetményről.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Általános információ az ajánlatkérő szervezettel (ajánlatkérő szervezetekkel) folytatott kommunikációról. Ez az információ részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">A közbeszerzési dokumentumokra vonatkozó információ. Ez az információ részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Az ajánlat, részvételi jelentkezés vagy szándéknyilatkozat benyújtási feltételeire vonatkozó információ. Ez az információ részenként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Információ az előzetes tájékoztatóról és az e hirdetményhez kapcsolódó egyéb hasonló hirdetményekről. Ez az információ részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">A közbeszerzési eljárás eredményére vonatkozó információ. Ez az információ részenként eltérő.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">A szerződésnek a vállalkozó által harmadik fél számára alvállalkozásba adandó részeivel kapcsolatos információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">A közbeszerzési eljárás céljára vonatkozó információ. Ezt az információt a teljes közbeszerzési eljárásra vonatkozóan kell megadni, és ha vannak, akkor a részekre is. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">A beszerzést ismertető osztályozás(ok)ra vonatkozó információ. A közös közbeszerzési szójegyzék (CPV) osztályozási típusát kell használni. Emellett a jövőben további osztályozások is beilleszthetők.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">További információ az ajánlatkérő szervezetről.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Információ az ajánlatkérő szervezet és a nyertes között a nyertes ajánlat nyomán megkötendő szerződésről. Az önkéntes előzetes átláthatósági hirdetmények és a tervpályázatok eredményéről szóló hirdetmények esetén az értékelőbizottság vagy a bírálóbizottság döntésére vonatkozó információ. Ez az információ ajánlatonként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Az ajánlatra vonatkozó információ Ez az információ részenként eltérő. Például tervpályázatok, egyes keretmegállapodások, versenypárbeszédek és innovációs partnerségek esetén ez az információ szervezetenként is eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Az ajánlattevők nem csupán egy részre nyújthatnak be ajánlatot, hanem az itt megadott részek csoportjaira. Az ajánlatkérő szervezet ezt követően összehasonlíthatja a részcsoportokra benyújtott ajánlatokat az egy-egy tételre benyújtott ajánlatokkal, és értékelheti, mely opció felel meg leginkább az értékelési szempontoknak. Valamennyi részcsoportnak egyértelmű értékelési szempontokkal kell rendelkeznie.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">A szerződés, keretmegállapodás, dinamikus beszerzési rendszer vagy minősítési rendszer időtartamára vonatkozó információ. Ennek magában kell foglalnia az opciókat és a megújításokat. Ez az információ részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Az értékelési szempontra vonatkozó információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">További információ a nyertesről, az ajánlattevőről vagy alvállalkozóról.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">A tervpályázat, innovációs partnerség vagy versenypárbeszéd nyertesének biztosított díj értékére és rangsorára vonatkozó információ (pl. »10 000 EUR – 1. hely«, »5000 EUR – 2. hely«).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Az értékelési szemponttal kapcsolatos számra vonatkozó információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">A részek csoportján belüli keretmegállapodás keretében elkölthető maximális értékre vonatkozó információ. Ezt az információt akkor lehet megadni, ha a részek csoportjának maximális értéke alacsonyabb, mint az egyes részek értékének összege (pl. ha ugyanazt a költségvetést több résznek kell megosztania). Ezek a maximális értékek, a nyertes ajánlata vagy a nyertesek ajánlatai alapján kiszámítva.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">A részek csoportján belüli keretmegállapodás keretében elkölthető maximális értékre vonatkozó információ. Ezt az információt akkor lehet megadni, ha a részek csoportjának maximális értéke alacsonyabb, mint a csoporton belüli egyes részek értékének összege (pl. ha ugyanazt a költségvetést több résznek kell megosztania).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">A közbeszerzési eljárásra vonatkozó információk.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Információ a közbeszerzés finanszírozásához használt európai uniós alapokról. Ez az információ részenként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Információ a szerződés finanszírozásához használt európai uniós alapokról. A lehető legpontosabb információt kell megadni (pl. a konkrét projektekről, nem pusztán a működési programokról).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Összefoglaló információ az ajánlatkérő szervezethez benyújtott arra vonatkozó kérelmekről, hogy a 89/665/EGK tanácsi irányelvvel és a 92/13/EGK tanácsi irányelvvel összhangban vizsgálja felül valamely döntését (pl. a műszaki leírásokat, az odaítélésről szóló döntést), valamint a jogorvoslatot kérelmezőkről. Ez az információ részenként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Az ajánlatkérő szervezethez valamely határozatának (pl. a műszaki leírás, odaítélésről szóló döntés) felülvizsgálata iránt benyújtott kérelmek számára és típusára vonatkozó információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Információ az eljárás finanszírozásához felhasználandó európai uniós alapokról. A lehető legpontosabb információt kell megadni (pl. a konkrét projektekről, nem pusztán a működési programokról).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Az ajánlattal kapcsolatban alkalmazott IPI-intézkedések listája.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Az e hirdetményben meghirdetett közbeszerzési eljárás vagy adott esetben az egyes részek valamennyi eredményére vonatkozó információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Az ezen közbeszerzési eljárás során figyelembe vett kizáró okokkal és kiválasztási szempontokkal kapcsolatos információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Az ajánlattevők kizárásra okot adó személyes helyzetére vonatkozó kritériumok rövid leírása. Ennek magában kell foglalnia valamennyi ilyen kritérium listáját, és meg kell adnia a szükséges információkat (pl. önbevallás, dokumentáció). Ez magában foglalhatja a nemzeti kizáró okokat is.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Az alkalmassági követelményekre (vagy követelményre) vonatkozó információ. Valamennyi követelményt fel kell sorolni. Ez az információ részenként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">A szervezetre vonatkozó információk. Ez az információ részenként, szerződésenként, ajánlatonként stb. eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">A díjazásra és a bírálóbizottságra vonatkozó információ tervpályázat esetén. Ez az információ részenként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Információ az eljárásban való részvételre vonatkozó további követelményekről és a későbbi szerződés tekintetében irányadó feltételekről. A követelményeknek magukban kell foglalniuk a követelmények ellenőrzésére irányuló módszerek leírását. Ez az információ részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">A sajátos beszerzési módszerek készleteinek használatára vonatkozó információ, például a verseny újbóli megnyitása nélküli keretmegállapodások, a verseny újbóli megnyitásával járó keretmegállapodások, a dinamikus beszerzési rendszerek és az elektronikus árverések. Ez az információ részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Az értékelési szempontokra vonatkozó információ. Ez az információ részenként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Építési beruházás esetén az építési beruházás fő helyére vonatkozó információ; áruk és szolgáltatások esetén a kézbesítés vagy teljesítés fő helyére vonatkozó információ. Ha a teljesítés helye több NUTS3 területet magában foglal (pl. autópálya, foglalkoztatási központok nemzeti hálózata), akkor valamennyi vonatkozó kódot meg kell adni. Ez az információ részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">A kétszakaszos eljárás második szakaszára vonatkozó információ. Ez az információ részenként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">További információ, amely részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">A leendő szerződésre vonatkozó feltételekkel kapcsolatos információ. Ez az információ részenként eltérő lehet. Kizárólag tájékoztatás céljából alkalmazott előzetes tájékoztató esetén ez az információ a később résszé vagy önálló eljárássá váló hirdetmény egyes részei tekintetében eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">A beérkezett ajánlatok vagy részvételi jelentkezések típusaira vonatkozó információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Információ a stratégiai közbeszerzésről. Ez az információ a hirdetmény egyes szakaszai szerint eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">A CVD hatálya alá tartozó szerződésekre és járművekre vonatkozó információk</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">A CVD hatálya alá tartozó járművek részletei</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Az eljárás második szakaszába meghívandó jelentkezők kiválasztására használt alkalmassági követelményekkel (vagy követelménnyel) kapcsolatos számra vonatkozó információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">A szerződés módosításairól szóló információ (pl. további építési beruházás, szolgáltatások vagy áruk). Ez az információ az előző hirdetmény egyes szakaszai szerint eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Információ azokkal a mezőkkel kapcsolatban, amelyeket nem szándékoznak azonnal közzétenni. Ez az információ mezőnként eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Információ a BT-811 pontban kiválasztott termékek energiahatékonyságáról.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">A hirdetmény változásaival kapcsolatos információ. Ez az információ az előző hirdetmény egyes szakaszai szerint eltérő lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">A jogalap (pl. uniós vagy nemzeti jogi aktus), amely alapján a közbeszerzési eljárásra sor kerül, illetve előzetes tájékoztatók esetében a közbeszerzési eljárás(ok) jövőbeli lefolytatásának alapjául szolgáló jogalap.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">A hirdetmény közbeszerzési jogi szabályok szerinti típusa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">A hirdetményminta közbeszerzési jogi szabályok szerinti típusa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Az európai közbeszerzési eljárási azonosító, a közbeszerzési eljárás egyedi azonosítója. Az azonosítónak a hirdetmény valamennyi közzétett verziójában (pl. a TED-en, a nemzeti közzétételi portálokon, a regionális közzétételi portálokon) történő feltüntetése lehetővé teszi a közbeszerzési eljárások egyedi azonosítását Unió-szerte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Az a dátum és időpont, amikor a hirdetményt az ajánlatkérő szervezet közzétételre elküldte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">A közbeszerzési eljárás célja a közbeszerzés környezeti hatásainak csökkentése, bizonyos szociális célok elérése és/vagy innovatív építési beruházás, áru vagy szolgáltatás beszerzése.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">A szervezet közbeszerzési eljárásban betöltött szerepe (pl. ajánlatkérő szervezet, nyertes). A hirdetménynek az eljárásban részt vevő valamennyi olyan szervezetet tartalmaznia kell, amely ajánlatkérő szervezetként, nyertesként, jogorvoslati szervként, más ajánlatkérő szervezeteknek szánt árukat és/vagy szolgáltatásokat beszerző ajánlatkérő szervezetként vagy más ajánlatkérő szervezeteknek szánt építési beruházásra, árubeszerzésre vagy szolgáltatásra irányuló szerződéseket odaítélő vagy ilyen keretmegállapodásokat kötő ajánlatkérő szervezetként jár el.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Az alkalmazandó jog, ha más országokból származó ajánlatkérő szervezetek közösen egy közbeszerzési eljárást indítanak.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Az ajánlatkérő szerv fő tevékenysége.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">A közbeszerzési eljárás típusa (pl. az e jogi aktus preambulumbekezdéseiben említett közbeszerzési irányelvekben megadott típusok szerint).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">A részvételi jelentkezések vagy ajánlatok beérkezésének határideje ebben az eljárásban lerövidíthető a sürgősség miatt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">A kivételes esetek indoklása, amikor a keretmegállapodások időtartama meghaladja a jogszabályi keretet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Az ajánlatkérő szervezet közbeszerzési jogi szabályok szerinti típusa (pl. központi kormányzati szerv, közjogi szerv, közvállalkozás).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">A keretmegállapodásban részt vevő és név szerint nem említett ajánlatkérő szervezetek további kategóriái (pl. »valamennyi kórház Toszkána régióban«).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">A megközelítő érték, amelyet az ebben a hirdetményben bejelentett keretmegállapodáson belül el lehet költeni annak teljes ideje alatt valamennyi részben, beleértve az opciókat és a megújításokat, a nyertes ajánlata vagy a nyertesek ajánlatai alapján kiszámítva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">A keretmegállapodás résztvevőinek maximális száma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">A közbeszerzésre a közbeszerzési megállapodás alkalmazandó.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">A maximális érték, amelyet az ebben a hirdetményben bejelentett keretmegállapodáson belül el lehet költeni annak teljes ideje alatt valamennyi részben, beleértve az opciókat és a megújításokat, a nyertes ajánlata vagy a nyertesek ajánlatai alapján kiszámítva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">A dinamikus beszerzési rendszer megszűnik. Az e hirdetményben közzétett szerződéseken kívül nem fognak további szerződéseket odaítélni a dinamikus beszerzési rendszerben. Ez a mező használható akkor is, ha a szerződés odaítéléséről szóló hirdetményben nem ítélnek oda szerződést.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Az ajánlatkérő szervezet fenntartja a jogot arra, hogy a szerződést a kezdeti ajánlatok alapján ítélje oda további tárgyalások nélkül.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Bármilyen további információ az elektronikus árverésről.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Az elektronikus árverés internetcíme.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Az elektronikus kommunikáció olyan eszközök és készülékek használatát igényli, amelyek nem széles körben elérhetőek. Az ezekhez az eszközökhöz és készülékekhez korlátlan és teljeskörű közvetlen hozzáférést biztosító egységes forráshely-meghatározó (pl. internetcím).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Az előzetes tájékoztató vagy az e hirdetményhez kapcsolódó egyéb hasonló hirdetmény azonosítója.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Az előzetes tájékoztató és az e hirdetményhez kapcsolódó egyéb hasonló hirdetmények részének azonosítója.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Annak az előzetes eljárásnak az azonosítója, amely indokolttá teszi olyan eljárás alkalmazását, amely lehetővé teszi a szerződések közvetlen odaítélését, azaz az eljárást megindító felhívásnak az Európai Unió Hivatalos Lapjában történő közzétételét nem igénylő eljárás indoklása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Az ezen eljáráson belüli, eljárást megindító hirdetmény közzétételének becsült dátuma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">A közbeszerzési eljárással kapcsolatos további információ kérésére vonatkozó határidő.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Az ajánlattételre vonatkozó felhívás közzétételének becsült dátuma a két- (vagy több) szakaszos eljárások során.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Az ajánlatok beérkezésére vonatkozó határidő.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">A részvételi jelentkezések beérkezésére vonatkozó határidő.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Az ajánlatok nyilvános felbontásának dátuma és időpontja.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Az ajánlatok nyilvános felbontásának helye (pl. fizikai cím, URL).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">További információ az ajánlatok nyilvános felbontásáról. (Például ki vehet részt a nyilvános felbontásban, és szükség van-e engedélyre.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">A szerződések közvetlen odaítélését lehetővé tévő eljárás, azaz az eljárást megindító felhívásnak az Európai Unió Hivatalos Lapjában történő közzétételét nem igénylő eljárás használatának indoklása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">A gyorsított eljárás alkalmazásának indoklása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">A szerződések közvetlen odaítélését lehetővé tévő eljárás, azaz az eljárást megindító felhívásnak az Európai Unió Hivatalos Lapjában történő közzétételét nem igénylő eljárás használatának indoklása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">A megváltoztatott hirdetmény egy vagy több szakaszának azonosítója. A változtatásról szóló szakaszban szereplő információ e szakaszra vagy e szakaszokra vonatkozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">E hirdetmény egy vagy több szakaszának azonosítója. A szervezetről szóló szakaszban szereplő információ e szakaszra vagy e szakaszokra vonatkozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">E hirdetmény egy vagy több szakaszának azonosítója. A stratégiai közbeszerzés szakaszban szereplő információ e szakaszra vagy e szakaszokra vonatkozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Az eljárás azon részének azonosítója, amely egy olyan csoport részét képezi, amelyre egy ajánlatot lehet benyújtani és értékelni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Egyes közbeszerzési dokumentumok esetében a hozzáférés korlátozott.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">A hirdetmény eredeti hirdetményhez viszonyított változásának fő oka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">A hirdetmény eredeti hirdetményhez viszonyított változásainak leírása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Annak megállapítása, hogy van-e kiválasztott nyertes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Annak megindokolása, hogy miért nem került sor nyertes kiválasztására.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Az a dátum, amikor a szerződést megkötötték. Jellemzően ez az a dátum, amikor az utolsó szerződéses fél is aláírta a szerződést. Ugyanakkor, ha nem kerül sor szerződés aláírására, a szerződéskötés dátuma más dátum is lehet (pl. az a dátum, amikor az ajánlatkérő szervezet értesítette a nyertes ajánlattevőt). A szerződéskötés dátuma mindig a várakozási időszak vége utáni, és csak a nyertes által benyújtott valamennyi bizonyíték ellenőrzése utáni dátum lehet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">A nyertes ajánlat kiválasztásáról szóló hivatalos döntés dátuma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">A közbeszerzési dokumentumok (nem korlátozott részének) eléréséhez használt internetcím. Valamennyi hirdetmény esetén (az előzetes tájékoztatók kivételével) a címnek olyan hozzáférést kell adnia, amely közvetlen (azaz a dokumentumokat tartalmazó weboldal, nem egy általános weboldal), korlátlan (például nem regisztrációhoz kötött), teljes körű (a közbeszerzési dokumentumoknak teljes körűeknek kell lenniük), és ingyenes, és a dokumentumokat már a hirdetmény közzétételének idején elérhetővé kell tenni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">A szerződés vagy önkéntes előzetes átláthatósági hirdetmények és tervpályázatok eredményéről szóló hirdetmények esetén a döntés azonosítója. A szerződésről szóló szakaszban szereplő információ erre a szerződésre vagy döntésre vonatkozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Az eljáráson belüli előző hirdetmény egy vagy több szakaszának azonosítója. A módosításról szóló szakaszban szereplő információ e szakaszra vagy e szakaszokra vonatkozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">A szerződés egységes forráshely-azonosítója (pl. internetcíme).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Ez az újraszámított maximális érték, amelyet valószínűleg az eljáráson belül részek egy csoportjára költenek. Ezt az információt akkor lehet megadni, ha a részek csoportjának maximális értéke alacsonyabb, mint az egyes részek értékének összege (pl. ha ugyanazt a költségvetést több résznek kell megosztania). Az érték a keretmegállapodás keretében a teljes időtartam alatt odaítélendő valamennyi szerződés értéke, beleértve az opciókat és a megújításokat. Az értéket a nyertes ajánlata vagy a nyertesek ajánlatai alapján újraszámítják.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">A keretmegállapodás keretében részek egy csoportjára valószínűleg elköltött érték. Ezt az információt akkor lehet megadni, ha a részek egy csoportjára valószínűleg elköltött érték alacsonyabb, mint az egyes részek valószínűleg elköltött értékeinek összege (pl. ha ugyanazt a költségvetést több résznek kell megosztania). Az érték a keretmegállapodás keretében a teljes időtartam alatt odaítélendő valamennyi szerződés értéke, beleértve az opciókat és a megújításokat. Az újrabecsült érték a valószínűleg elköltött érték a nyertes ajánlata vagy a nyertesek ajánlatai alapján újrabecsülve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">A részek csoportján belüli keretmegállapodás keretében elkölthető maximális érték. Ezt az információt akkor lehet megadni, ha a részek csoportjának maximális értéke alacsonyabb, mint a csoporton belüli egyes részek maximális értékének összege (pl. ha ugyanazt a költségvetést több résznek kell megosztania). A maximális érték a keretmegállapodás keretében a teljes időtartam alatt odaítélendő valamennyi szerződés értéke, beleértve az opciókat és a megújításokat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">A szervezet szervezeti egységének neve (pl. nagy ajánlatkérő szervezet esetén az illetékes osztály).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">A koncessziót megadó ajánlatkérő szervezettől származó becsült bevétel (pl. díjak és kifizetések).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Az ebben a hirdetményben odaítélt valamennyi szerződés értéke, beleértve az opciókat és a megújításokat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">A koncesszió felhasználóitól származó becsült bevétel (pl. díjak és bírságok).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">A koncesszió becsült értékének kiszámítására használt módszer leírása, valamint a koncesszió értékével kapcsolatos egyéb releváns információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">A nyertes, az ajánlattevő vagy alvállalkozó mérete (pl. mikrovállalkozás, kisvállalkozás, középvállalkozás).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Annak meghatározása, hogy a gazdasági szereplők számára kötelező, engedélyezett vagy nem engedélyezett elektronikusan benyújtani ajánlatukat, részvételi jelentkezésüket vagy szándéknyilatkozatukat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Az ajánlat helyezése (azaz hogy első, második, harmadik stb. helyen végzett) tervpályázat, több nyertessel rendelkező (pl. rangsorolásos) keretmegállapodás, innovációs partnerség, versenypárbeszéd vagy más eljárás esetén.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Az ajánlatot rangsorolták. (Nem maga a helyezés, hanem csak az, hogy sor került-e a rangsorolásra.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Az ajánlatok, részvételi jelentkezések vagy szándéknyilatkozatok elektronikus módon történő benyújtására használható internetcím. A címnek a lehető legközvetlenebbnek kell lennie (ideális esetben az elektronikus benyújtásra szánt oldalra kell vezetnie, nem az általános weboldalra).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Annak indoklása, hogy miért nem lehet elektronikusan benyújtani az ajánlatokat, részvételi jelentkezéseket vagy szándéknyilatkozatokat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Az áru vagy szolgáltatás származási országa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Az ajánlat az egyik változat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Azon mező azonosítója, amelyet nem lehet azonnal közzétenni. Csak az eredmény értékére, az ajánlatra és az eljárás részének eredményére vonatkozó mezők csoportjait lehet nem közzétenni. A 2014/25/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv esetében az értékelési szempontok, a közbeszerzési eljárás, egyes dátumok és bizonyos esetekben a szolgáltatás természetére, illetve mennyiségére vonatkozó információ közzétételétől is el lehet tekinteni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">A mező azonnali közzétételének elmaradására és a közzététel későbbi dátumának kiválasztására vonatkozó indoklás.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">A mező azonnali közzétételének elmaradására vonatkozó indoklás.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">A későbbi dátum, amikor az eredetileg nem közzétett mezőket közzé kell tenni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">A szerződés módosításának fő oka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">A szerződés módosítására vonatkozó fő ok leírása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">A szerződés módosításának (módosításainak) összefoglalója.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">A közbeszerzési eljárás vagy rész neve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Belső azonosító, amelyet az eljárásazonosító meghatározása előtt alkalmaznak a közbeszerzési eljárással vagy résszel kapcsolatos iratokra (pl. amely az ajánlatkérő szervezet dokumentumkezelő rendszeréből vagy a közbeszerzés-tervezési rendszeréből származik).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">A beszerzés fő tárgya (pl. építési beruházás). Vegyes beszerzés esetén (pl. építési beruházásra és szolgáltatásokra irányuló eljárás) a fő tárgy lehet például a legnagyobb becsült értékkel rendelkező. Ezt az információt a teljes eljárásra vonatkozóan kell megadni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">A beszerzés tárgyának és mennyiségének vagy az eljárásban vagy részben betartandó igényeknek és követelményeknek a leírása. Változtatásról szóló hirdetmény esetén a változtatás előtti és utáni közbeszerzés leírása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">A szükséges egységek száma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">A beszerzést leíró osztályozás típusa (pl. a közös közbeszerzési szójegyzék).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">A beszerzést leginkább jellemző osztályozásból származó kód.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">A beszerzést szintén jellemző osztályozásból származó további kód.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">A közbeszerzési eljárás vagy rész becsült értéke annak teljes ideje alatt, beleértve az opciókat és a megújításokat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">A közbeszerzési eljárásra vagy részre vonatkozó keretmegállapodás maximális értéke annak teljes ideje alatt, beleértve az opciókat és a megújításokat. Ez az érték a keretmegállapodás keretében odaítélendő valamennyi szerződés értéke.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Bármilyen további információ, amely a hirdetmény más szakaszaiban nem szerepel.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">A részek maximálisan engedélyezett száma, amelyre egy ajánlattevő ajánlatot nyújthat be.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Az ajánlat azonosítója Az ajánlatra vonatkozó szakaszban található információ erre az ajánlatra vonatkozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">A szerződéshez vezető ajánlat vagy egyéb eredmény azonosítója.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Az egy ajánlattevő számára odaítélhető részek maximális száma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Az eljáráson belüli részek csoportjainak azonosítója.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">A (becsült) időtartam a szerződés, keretmegállapodás, dinamikus beszerzési rendszer vagy minősítési rendszer kezdetétől a végéig. Ennek magában kell foglalnia az opciókat és a megújításokat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">A követelményeket (követelményt) (kizárólag) az eljárás második szakaszába meghívandó jelentkezők kiválasztására használják (ha meg van határozva a jelentkezők maximális száma).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">A tervpályázatot követő szerződést a tervpályázat egyik nyertesének ítélik oda.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">A bírálóbizottság döntése az ajánlatkérő szervezetre nézve kötelező.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">A tervpályázaton, innovációs partnerségben vagy versenypárbeszédben díjjal járó helyezések (pl. első hely, második hely).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">További információ a tervpályázatot követő szerződésekről, díjakról és fizetésről (pl. nem pénzbeli díjak, a részvételért járó fizetés).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">A bírálóbizottság tagjának neve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">A már kiválasztott résztvevő neve. Olyan résztvevő, amelynek vagy akinek kiválasztására már a tervpályázati hirdetmény közzétételének idején sor kerülhet, például azért, mert a világhírű építész részvételéről szóló információ célja, hogy más potenciális résztvevők körében népszerűsítse a tervpályázatot.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Az eljárás második szakaszára meghívandó jelentkezők minimális száma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">A szervezet hivatalos neve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">A szervezet azonosítója. A szervezet valamennyi azonosítóját meg kell adni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">A szerződés legalább részleges finanszírozásához használt uniós program azonosítója. A lehető legpontosabb információt kell megadni (pl. a releváns program egyedi európai azonosító számát, amennyiben ismert, a közös rendelkezésekről szóló rendelet szerinti alap közös azonosító kódját, a támogatási megállapodás számát, a nemzeti azonosítót, a projekt nevét rövidítve, a szerződés számát).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">A szerződés legalább részleges finanszírozásához használt uniós program azonosítója. A lehető legpontosabb információt kell megadni (pl. a támogatási megállapodás számát, a nemzeti azonosítót, a projekt rövidítését, a szerződés számát).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">A szervezettel való kommunikációért felelős szervezeti egység vagy egyéb kapcsolattartó neve. A felesleges személyesadat-kezelés elkerülése érdekében a kapcsolattartó csak akkor engedélyezheti természetes személy azonosítását, ha ez feltétlenül szükséges (az (EU) 2016/679 európai parlamenti és tanácsi rendelet és az (EU) 2018/1725 európai parlamenti és tanácsi rendelet értelmében).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">A szervezettel való kapcsolattartásra használt telefonszám. A felesleges személyesadat-kezelés elkerülése érdekében a telefonszám csak akkor teheti lehetővé természetes személy azonosítását, ha ez feltétlenül szükséges (az (EU) 2016/679 rendelet és az (EU) 2018/1725 rendelet értelmében).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">A szervezet weboldala.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">A szervezettel való kapcsolattartásra használt e-mail-cím. A felesleges személyesadat-kezelés elkerülése érdekében az e-mail-cím csak akkor teheti lehetővé természetes személy azonosítását, ha ez feltétlenül szükséges (az (EU) 2016/679 rendelet és az (EU) 2018/1725 rendelet értelmében).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">A szervezet fizikai címének a statisztikai célú területi egységek nómenklatúrája (NUTS) szerinti elhelyezkedése. A NUTS3 besorolási kódot kell használni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">A statisztikai célú területi egységek nómenklatúrája (NUTS) szerinti helység, amelyben a teljesítés helye található. A NUTS3 besorolási kódot kell használni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">A weboldal, amelyen az ajánlatkérő szervezet a közbeszerzési eljárással kapcsolatos információkat közzéteszi (pl. hirdetményeket, közbeszerzési dokumentumokat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">A szervezetnek az adatok és dokumentumok továbbítására és fogadására szolgáló egységes forráshely-meghatározója.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Az eljárás második szakaszára meghívandó jelentkezők maximális száma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">A szervezet fizikai címe, utcájának, útjának, sugárútjának stb. neve és további azonosítója (pl. házszám).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">A teljesítés helye utcájának, útjának, sugárútjának stb. neve és további azonosítás (pl. házszám).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">A szervezet fizikai címe szerinti postai irányítószám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">A teljesítés helyének irányítószáma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">A település (város, község vagy falu) neve, amelyben a szervezet fizikai címe található.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">A település (város, község vagy falu) neve, amelyben a teljesítés helye található.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">A szervezet fizikai címe szerinti ország.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">A teljesítés helye szerinti ország kódja.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Erre az eljárásra egymást követő szakaszokban kerül sor. Minden szakaszban kieshet néhány résztvevő.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Az ajánlatkérő szervezet fenntartja a jogot (azonban nem köteles arra), hogy további beszerzéseket hajtson végre a vállalkozótól (a szerződés érvényessége alatt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">A beszerzés fő tárgyától eltérő, további tárgya (pl. szolgáltatások).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">A (becsült) dátum, amikor a szerződés, a keretmegállapodás, a dinamikus beszerzési rendszer vagy a minősítési rendszer elindul.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">A (becsült) dátum, amikor a szerződés, a keretmegállapodás, a dinamikus beszerzési rendszer vagy a minősítési rendszer befejeződik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Az időtartam nem ismert, korlátlan stb.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Annak ténye, hogy a szempont az árra, a költségekre vagy az ajánlat nem árra és nem költségekre vonatkozó jellemzőjére vonatkozik-e. (Az ár a beszerzési ár, a költségek az egyéb, nem árra vonatkozó pénzbeli kritériumok.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Az opciók leírása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Az értékelési szempont leírása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Az értékelési szemponttal kapcsolatos szám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Annak megállapítása, hogy az értékelési szemponthoz kapcsolódó szám valamilyen súlyozott típus-e (pl. százalék).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Annak megállapítása, hogy az értékelési szemponttal kapcsolatos szám rögzített érték-e (pl. rögzített ár, rögzített költség).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Annak megállapítása, hogy az értékelési szempontra vonatkozó szám valamilyen küszöbérték-e (pl. minimális pontszám, a legmagasabb pontszámmal rendelkező, továbbjutó ajánlatok maximális száma).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">A szempontok összetett súlyozására használt matematikai egyenlet vagy egyéb leírás (pl. nem lineáris súlyozás, analitikus hierarchikus eljárás), ha a súlyozás nem fejezhető ki szempontonként.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">A szerződés vállalkozó által harmadik feleknek alvállalkozásba adandó részének becsült értéke.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">A szerződés vállalkozó által harmadik feleknek alvállalkozásba adandó részének leírása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">A vállalkozó által harmadik feleknek alvállalkozásba adandó szerződés becsült százalékos aránya a teljes szerződéshez képest.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Az eljárás azon részének azonosítója, amely egy olyan csoport részét képezi, amelynek maximális értéke alacsonyabb, mint az egyes részek maximális értékeinek összege (pl. ha ugyanaz a költségvetés több rész között oszlik meg). Ezek a maximális értékek, a nyertes ajánlata vagy a nyertesek ajánlatai alapján kiszámítva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Az eljárás azon részének azonosítója, amely egy olyan csoport részét képezi, amelynek maximális értéke alacsonyabb, mint a valamennyi rész egyes maximális értékeinek összege (pl. ha ugyanaz a költségvetés több rész között oszlik meg).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Bármilyen más információ a megújítás(ok)ról.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Biztonsági átvilágítást kell végezni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">A szerződés megújításának maximális száma. A megújítással az ajánlatkérő szervezet fenntartja a jogot (azonban nem köteles arra), hogy megújítsa a szerződést (azaz meghosszabbítsa annak időtartamát) új közbeszerzési eljárás indítása nélkül. Például lehet, hogy a szerződés egy évig érvényes, és az ajánlatkérő szervezet szeretné fenntartani a (például egyszeri, kétszeri) megújítás lehetőségét újabb három hónapig, ha elégedett a kapott szolgáltatásokkal.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">A közbeszerzést legalább részlegesen uniós alapok, például az európai strukturális és beruházási alapok vagy az Unió által odaítélt támogatások finanszírozzák.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">A közszolgáltatói ajánlatkérő fő tevékenysége.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">További információk a közbeszerzés legalább részleges finanszírozásához használt uniós programról vagy projektről.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">További információk a közbeszerzés legalább részleges finanszírozásához használt uniós programról vagy projektről.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">A korlátozott közbeszerzési dokumentumok (részének) eléréséhez használt internetcím.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Az egység, amelyben az áru, szolgáltatás vagy építési beruházás érkezik, például óra vagy kilogramm.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Annak megállapítása, hogy az ajánlattevők számára kötelező, engedélyezett vagy nem engedélyezett olyan ajánlatok benyújtása, amelyek a közbeszerzési dokumentumokban foglaltaktól eltérő módon teljesítik az ajánlatkérő szervezet igényeit. A változatok benyújtására vonatkozó további feltételek a közbeszerzési dokumentumokban találhatók.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">A szándéknyilatkozatok beérkezésének határideje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">A szándék megerősítésére vonatkozó felhívás közzétételének becsült dátuma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Az elektronikus kommunikációhoz használt elektronikus eszköz vagy készülék neve</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">A szervezet természetes személy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Újból sor kerül majd e törölt vagy sikertelen eljárásra vagy annak egy részére.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Hány kérelmet kapott az ajánlatkérő szervezet határozatai felülvizsgálatára vonatkozóan.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">A jogorvoslati kérelmekben szereplő állítólagos szabálytalanság típusa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">A szerződés értékének minimális százalékos aránya, amelyet a vállalkozónak alvállalkozásba kell adnia a 2009/81/EK európai parlamenti és tanácsi irányelv III. címében ismertetett versenyeljárás alkalmazásával.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Adott esetben a tervpályázat, innovációs partnerség vagy versenypárbeszéd nyertesének biztosított díj értéke.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Az ajánlattevő által betartandó, alvállalkozókra vonatkozó kötelezettség.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Az alvállalkozókra vonatkozó információk, amelyeket fel kell tüntetni az ajánlatban.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">A keretmegállapodás keretében annak teljes ideje alatt valószínűleg elköltött érték, beleértve az opciókat és a megújításokat, a nyertes ajánlata vagy a nyertesek ajánlatai alapján újrabecsülve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Meg van határozva az eljárás második szakaszára meghívandó jelentkezők maximális száma.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Az ajánlattevők kizárásra okot adó személyes helyzetére vonatkozó kritériumok rövid leírása. Ennek magában kell foglalnia valamennyi ilyen kritérium listáját, és meg kell adnia a szükséges információkat (pl. önbevallás, dokumentáció). Ez magában foglalhatja a nemzeti kizáró okokat is.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Erre a közbeszerzési eljárásra a külföldi támogatásokról szóló (EU) 2022/2560 rendelet alkalmazandó, annak 28. cikke szerint.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">A külföldi támogatásokról szóló (EU) 2022/2560 rendelet keretében alkalmazandó intézkedések.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Az (EU) 2022/1031 számú Nemzetközi Beszerzési Eszköz (IPI) Rendelet alapján alkalmazandó intézkedések érvényesek erre a beszerzési eljárásra</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Információ a jelen tenderre alkalmazandó IPI intézkedésről</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">A részvételi kérelmek és ajánlatok száma, amelyekre ez az IPI intézkedés alkalmazandó, közszolgáltatási szerződés esetén; a részvételi kérelmek és projektek száma, tervezési verseny esetén.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Kivétel az IPI intézkedés alkalmazásából</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Leírás és indoklás a közérdekkel összefüggő kényszerítő okok alkalmazására</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">A szerződés teljesítésére vonatkozó fő feltételek (pl. köztes teljesítések, kártérítés, szellemitulajdon-jogok).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">A hirdetmény európai közbeszerzési hirdetményazonosítója. Az azonosítónak a hirdetmény valamennyi közzétett verziójában (pl. a TED-en, a nemzeti közzétételi portálokon, a regionális közzétételi portálokon) történő feltüntetése lehetővé teszi a hirdetmények egyedi azonosítását Unió-szerte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">A nyelv(ek), amely(ek)en a hirdetmény hivatalosan elérhető. Ezek a nyelvi verziók jogilag egyformán érvényesek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">A nyertes, az ajánlattevő vagy alvállalkozó tényleges tulajdonosának (tulajdonosainak) állampolgársága az (EU) 2018/843 európai parlamenti és tanácsi irányelv szerint létrehozott nyilvántartás(ok)ban közzétettek szerint. Ha nincs ilyen nyilvántartás (pl. az Unión kívül letelepedett vállalkozók esetében), akkor ezzel egyenértékű információ más forrásból.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Az egyes közbeszerzési dokumentumokhoz való hozzáférés korlátozásának indoklása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">A nyelv(ek), amely(ek)en a közbeszerzési dokumentumok hivatalosan elérhetők. Ezek a nyelvi verziók jogilag egyformán érvényesek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">A maximális érték, amelyet a keretmegállapodás keretében el lehet költeni annak teljes ideje alatt, beleértve az opciókat és a megújításokat, a nyertes ajánlata vagy a nyertesek ajánlatai alapján kiszámítva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Annak ténye, hogy a részvétel bizonyos szervezetek számára van-e fenntartva (pl. védett műhelyek, közszolgálati küldetést teljesítő szervezetek).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">A legalacsonyabb értékkel rendelkező érvényes ajánlat értéke. Egy ajánlat akkor tekintendő érvényesnek, ha azt olyan ajánlattevő nyújtotta be, akit, illetve amelyet nem zártak ki, aki, illetve amely megfelel az alkalmassági követelményeknek és akinek, illetve amelynek az ajánlata összhangban áll a műszaki leírással anélkül, hogy szabálytalan (pl. későn beérkezett, abnormálisan alacsony árakat vagy költségeket tartalmazó) vagy érvénytelen, vagy nem megfelelő lenne. Csak azon ajánlatokat lehet figyelembe venni, amelyek esetében már ellenőrizték, hogy elfogadhatók-e vagy sem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">A legmagasabb értékkel rendelkező érvényes ajánlat értéke. Egy ajánlat akkor tekintendő érvényesnek, ha azt olyan ajánlattevő nyújtotta be, akit, illetve amelyet nem zártak ki, aki, illetve amely megfelel az alkalmassági követelményeknek és akinek, illetve amelynek az ajánlata összhangban áll a műszaki leírással anélkül, hogy szabálytalan (pl. későn beérkezett, abnormálisan alacsony árakat vagy költségeket tartalmazó) vagy érvénytelen, vagy nem megfelelő lenne. Csak azon ajánlatokat lehet figyelembe venni, amelyek esetében már ellenőrizték, hogy elfogadhatók-e vagy sem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Azon szervezetek száma, amelyek az ajánlatkérő szervezetet valamely határozatának (pl. a műszaki leírás, odaítélésről szóló döntés) felülvizsgálatára kérték.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">A 2009/33/EK irányelv hatálya alá eső valamennyi jármű száma (függetlenül attól, hogy tiszta járművekről van-e szó). E járművek megvásárlása, lízingelése, bérlése, bérleti megvásárlása vagy használata szerződéses kötelezettség volt a 2009/33/EK irányelv hatálya alá eső, megvásárolt szolgáltatás nyújtása érdekében.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">A 2009/33/EK irányelv által meghatározott és annak hatálya alá eső tiszta járművek száma. E járművek megvásárlása, lízingelése, bérlése, bérleti megvásárlása vagy használata szerződéses kötelezettség volt a 2009/33/EK irányelv hatálya alá eső, megvásárolt szolgáltatás nyújtása érdekében.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">A közbeszerzés a 2009/33/EK európai parlamenti és tanácsi irányelv (a tiszta járművekről szóló irányelv – CVD) hatálya alá tartozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">A közbeszerzési dokumentumok megváltoztak.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">A közbeszerzési dokumentumok megváltozásának dátuma és időpontja.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Az ajánlat vagy egyéb eredmény értéke; beleértve az opciókat és a megújításokat. Változásról szóló hirdetmény esetén a változás értéke.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">A szerződés vagy önkéntes előzetes átláthatósági hirdetmények és tervpályázatok eredményéről szóló hirdetmények esetén a döntés neve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">A szerződés legalább részleges finanszírozásához használt európai uniós alapok programja.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">A szerződés legalább részleges finanszírozásához használt európai uniós alapok programja.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">A 2009/33/EK irányelv hatálya alá tartozó járműkategória, beleértve a következőket: Könnyűgépjárművek (M1, M2, N1); Busz (M3); Tehergépkocsi (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Az elektronikus kommunikáció olyan eszközök és készülékek használatát igényli, amelyek nem széles körben elérhetőek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">A 2009/33/EK irányelv által meghatározott és annak hatálya alá eső kibocsátásmentes járművek száma. E járművek megvásárlása, lízingelése, bérlése, bérleti megvásárlása vagy használata szerződéses kötelezettség volt a 2009/33/EK irányelv hatálya alá eső, megvásárolt szolgáltatás nyújtása érdekében.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Az ajánlatkérő szervezet hangsúlyozza, hogy ez a közbeszerzés megfelelő kis- és középvállalkozások (kkv-k) számára.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">A teljesítés helyével kapcsolatban egyéb korlátozások is fennállnak (pl. »bárhol az Európai Gazdasági Térségen belül«, »bárhol az adott országban«).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">A teljesítés helyével kapcsolatos kiegészítő információk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">A szerződés értékének maximális százalékos aránya, amelyet a vállalakozónak alvállalkozásba kell adnia a 2009/81/EK irányelv III. címében ismertetett versenyeljárás alkalmazásával.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Az ajánlatkérő szervezet ismeri legalább a szerződés vállalkozó által harmadik feleknek alvállalkozásba adandó részének becsült értékét.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Az ajánlatkérő szervezet ismeri legalább a vállalkozó által harmadik feleknek alvállalkozásba adandó szerződés becsült százalékos arányát a teljes szerződéshez képest.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">További információ a biztonsági átvilágításról (pl. milyen szintű biztonsági átvilágításra van szükség, mely csoporttagoknak kell rendelkezniük vele, szükséges-e már a közbeszerzési dokumentumokhoz való hozzáféréshez, vagy csak a szerződés teljesítéséhez).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Annak indoklása, hogy csak az értékelési szempontok fontossági sorrendje van feltüntetve, a súlyozásuk nem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Az értékelési szempont neve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">A CVD szerinti jogalap annak megállapítására, hogy a szerződéstípusok mely kategóriái (vásárlás, lízing, bérlet, bérleti vásárlás, szolgáltatásnyújtásra irányuló közbeszerzési szerződések és szolgáltatási szerződések a CVD 1. táblázata szerint) alkalmazandók.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Az a tény, hogy a szerződés végrehajtását védett foglalkoztatási programok keretében kell-e teljesíteni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">A nyelv(ek), amely(ek)en a közbeszerzési dokumentumok nem hivatalosan elérhetők. Ezek a nyelvi verziók nem hivatalos fordítások, kizárólag tájékoztató jellegűek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">A hirdetmény TED-en való közzétételének preferált dátuma (pl. a nemzeti ünnepnapon való közzététel elkerülése érdekében).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">A szervezettel való kapcsolattartásra használt faxszám. A felesleges személyesadat-kezelés elkerülése érdekében a faxszám csak akkor teheti lehetővé természetes személy azonosítását, ha ez feltétlenül szükséges (az (EU) 2016/679 rendelet és az (EU) 2018/1725 rendelet értelmében).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Az ajánlatkérő szervezet közszolgáltató.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Annak ténye, hogy az ajánlatkérő szervezet kötelezővé teszi, engedélyezi vagy nem engedélyezi az elektronikus számlázást.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Fokozott biztonságú vagy minősített elektronikus aláírás vagy bélyegző kötelező (a 910/2014/EU európai parlamenti és tanácsi rendeletben foglaltakkal összhangban).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Annak leírása, hogy hogyan kell nem elektronikusan benyújtani az ajánlatokat, a részvételi jelentkezéseket vagy a szándéknyilatkozatokat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">A nyertes, ajánlattevő vagy alvállalkozó tényleges tulajdonosának (tulajdonosainak) állampolgársága nincs közzétéve az (EU) 2018/843 irányelv szerint létrehozott nyilvántartásban, mivel a nyertes szabályozott piacon (pl. tőzsdén) jegyzett, amely a pénzmosás elleni jogszabályokkal összhangban megfelelő átláthatóságot biztosít.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">A követelmények (követelmény) például a gazdasági és pénzügyi helyzetre vagy a technikai és szakmai alkalmasságra vonatkoznak (vonatkozik).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Az adott típusú követelmény vagy követelmények alkalmazására sor kerül vagy nem, vagy (az eljárást megindító felhívásként használt vagy határidők csökkentésére irányuló előzetes tájékoztató esetén) még nem ismert, hogy sor kerül-e az alkalmazásra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Az alkalmassági követelmények (vagy követelmény) neve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Az ajánlattevő által az ajánlat benyújtásakor teljesítendő biztosítéknyújtási kötelezettség leírása. A biztosítéknyújtás például lehet az ajánlatkérő szervezetnek történő kifizetés vagy a bankból származó dokumentum. A nyújtott biztosíték jellemzően elvész, ha az ajánlattevő elnyerte a szerződést, azonban elutasítja annak aláírását.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Az alkalmassági követelmények (vagy követelmény) rövid leírása, beleértve a minimumkövetelményeket, a kötelező információt (pl. önbevallás, dokumentáció), valamint az eljárás második szakaszába meghívandó jelentkezők kiválasztására vonatkozó követelmény vagy követelmények alkalmazásának módját (ha meg van határozva a jelentkezők maximális száma).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Biztosítéknyújtási kötelezettség áll fenn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Az alkalmassági követelményekkel (vagy követelménnyel) kapcsolatos szám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Arra vonatkozó információ, hogy az alkalmassági követelményhez (vagy követelményekhez) kapcsolódó szám valamilyen súlyozott típus-e (pl. százalék).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Annak megállapítása, hogy az alkalmassági követelményre (vagy követelményekre) vonatkozó szám valamilyen küszöbérték-e (pl. minimális pontszám, a legmagasabb pontszámmal rendelkező, továbbjutó ajánlatok maximális száma).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">A fogyatékossággal élő személyek javát szolgáló akadálymentesítési kritériumok alkalmazása a műszaki leírásokban.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Az akadálymentesítési kritériumok alkalmazásának annak ellenére történő elmaradására vonatkozó indoklás, hogy a közbeszerzés természetes személyek általi használatra vonatkozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Az eljárást megindító (vagy egy konkrét részre vonatkozó) felhívásként használt előzetes tájékoztató megszűnik. Az e hirdetményben közzétetteken kívül nem kerül sor további szerződések odaítélésére az eljárást megindító felhívásként használt előzetes tájékoztató alapján. Ez a mező használható akkor is, ha a szerződés odaítéléséről szóló hirdetményben nem ítélnek oda szerződést.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">A hirdetmény verziója. Ez segít például a hirdetmények vagy a hirdetménymódosítások közzététel előtti nyomon követésében.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Hivatkozás a módosítandó előző hirdetmény verziójára. Ez segít például a hirdetmények vagy a hirdetménymódosítások közzététel előtti nyomon követésében.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">A beérkezett ajánlatok vagy részvételi jelentkezések száma. A változatokat tartalmazó ajánlat vagy az ugyanazon ajánlattevő által (egy részre) benyújtott több ajánlat egy ajánlatnak minősül.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">A szerződést elnyerő ajánlattevők csoportjának jogi formája.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">A beérkezett ajánlatok vagy részvételi jelentkezések típusa. Meg kell adni a beérkezett ajánlatok teljes számát. Ha a hirdetmény nem a 2009/81/EK irányelv hatálya alá tartozik és nem szociális vagy egyéb meghatározott szolgáltatásokra vonatkozik, a mikro-, kis- és középvállalkozásoktól beérkező ajánlatok számát, valamint a más EGT-n belüli országban bejegyzett ajánlattevőtől érkező ajánlatok számát és az EGT-n kívüli országban bejegyzett ajánlattevőtől érkező ajánlatok számát is meg kell adni. Valamennyi ajánlatot be kell számítani, függetlenül attól, hogy azok érvényesek-e vagy sem. Az ajánlattevők csoportja (pl. konzorciumok) által benyújtott ajánlatok esetében az ajánlatot a legrelevánsabb kategóriába kell beszámítani (pl. kkv), ha a munka többségét várhatóan azok az ajánlattevők végzik majd, amelyek ebbe a kategóriába tartoznak (pl. kkv-k).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">A szerződést elnyerő ajánlattevők csoportjának valamilyen jogi formát kell öltenie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">A hirdetmény eredeti hirdetményhez viszonyított változására vonatkozó fő ok leírása.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Az ajánlattevőnek valamennyi részre be kell nyújtania ajánlatot.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Annak megállapítása, hogy az ajánlatok (ajánlatok részei) elektronikus katalógusként történő benyújtása kötelező, engedélyezett vagy nem engedélyezett.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Annak megállapítása, hogy a verseny újbóli megnyitásával járó vagy nem járó, illetve járó és nem járó keretmegállapodás alkalmazására kerül-e sor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Annak megállapítása, hogy alkalmaznak-e dinamikus beszerzési rendszert, és központi beszerző szerv esetén azt használhatják-e az ebben a hirdetményben nem felsorolt ajánlatkérő szervezetek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Elektronikus árverés alkalmazására kerül sor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">A szerződés odaítélésére keretmegállapodáson belül kerül sor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Az ajánlattevők egynél több ajánlatot nyújthatnak be (az adott részre vonatkozóan).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">A finanszírozásra és fizetésre vonatkozó fő információk és/vagy az azokra vonatkozó rendelkezéseke való hivatkozás.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">A szervezet alszerepe a közbeszerzési eljárásban (pl. csoportvezető, a közbeszerzési eljárással kapcsolatban további információt nyújtó szervezet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Annak megállapítása, hogy az ajánlattevőre vonatkozó információ kiegészíthető-e a benyújtási határidőt követően.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Annak leírása, hogy az ajánlattevőre vonatkozó mely információk nyújthatók be kiegészítőleg a benyújtási határidőt követően.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Annak megállapítása, hogy legalább a szerződés egy része alvállalkozásba lesz-e adva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Olyan áruk, szolgáltatások és építési beruházások beszerzésének folyamata, amelyek teljes életciklusuk során kisebb környezeti hatással járnak.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Az építési beruházás, árubeszerzés vagy szolgáltatás által követett szociális cél (pl. tisztességes munkakörülmények).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Annak jelzése, hogy kutatás-fejlesztés (pl. kutatás, fejlesztés, tesztelés) és/vagy innovatív megoldások (pl. innovatív építési beruházás, áruk vagy szolgáltatások) beszerzésére kerül sor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Annak leírása, hogy a közbeszerzési eljárás hogyan csökkenti a közbeszerzés környezeti hatásait, éri el a szociális célokat és/vagy szerez be innovatív építési beruházást, árut vagy szolgáltatást.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">A keretmegállapodás résztvevőinek maximális száma meg van határozva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">A biztonsági átvilágítással nem rendelkező ajánlattevők számára az átvilágítás elvégzésére megadott határidő.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Annak jelzése, hogy az információ jogorvoslati kérelemre vagy jogorvoslati döntésre vonatkozik-e.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">A jogorvoslati kérelem vagy a jogorvoslati döntés azonosítója. Ha magasabb jogorvoslati szervhez fordulnak, a jogorvoslati kérelemnek új azonosítót kell kapnia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Az e döntés meghozatalához vezető jogorvoslati kérelem (kérelmek) azonosítója, vagy annak a jogorvoslati döntésnek az azonosítója, amellyel szemben e jogorvoslati kérelmet benyújtják. A jogorvoslati szerv által (»hivatalból«) kezdeményezett jogorvoslati döntést nem előzi meg jogorvoslati kérelem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">E hirdetmény egy vagy több szakaszának azonosítója. A jogorvoslatról szóló szakaszban szereplő információ e szakaszra vagy e szakaszokra vonatkozik.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Az a nap és időpont, amikor a jogorvoslati kérelmet benyújtották, vagy a jogorvoslati döntést meghozták.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">A jogorvoslati kérelem vagy a jogorvoslati döntés neve.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">A jogorvoslati kérelem vagy a jogorvoslati döntés leírása vagy bármely további információ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">A szerződés teljesítésére kinevezett személyzet tagjainak nevét és szakmai képesítését meg kell-e adni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">A döntés típusa (pl. elfogadva; elutasítva, mert a panaszos nem rendelkezett jogalappal).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">A jogorvoslati kérelemben állított vagy a jogorvoslati döntésben megerősített szabálytalanság típusa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">A jogorvoslati kérelemben kért vagy a jogorvoslati döntésben meghatározott korrekciós intézkedés (pl. ideiglenes intézkedés, kártérítés).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">A jogorvoslat értéke (pl. kártérítés, bírság).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">A jogorvoslati kérelemmel vagy a jogorvoslati döntéssel kapcsolatos dokumentumok egységes forráshely-azonosítója (pl. internetcím).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">A jogorvoslati kérelem benyújtásáért fizetett díj.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">A jogorvoslati kérelmet visszavonták.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">A jogorvoslati kérelem visszavonásának dátuma és időpontja.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">A jogorvoslati kérelem visszavonását indokoló okok.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Titoktartási megállapodásra van szükség.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">A titoktartási megállapodással kapcsolatos kiegészítő információk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Az a dátum és időpont, amikor az eSender rendszer a hirdetményt elektronikus úton továbbította az Európai Unió Kiadóhivatalának</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">A közbeszerzési eljárás magában foglalja a megállapított zöld közbeszerzési kritériumok (kiválasztási kritériumok, műszaki leírások, odaítélési szempontok és szerződésteljesítési kikötések) alkalmazását nemzeti, uniós vagy adott esetben egyéb szinten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Amennyiben a kizáró okok meghatározásra kerültek, pl. a közbeszerzési dokumentumok vagy az egységes európai közbeszerzési dokumentum.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">A kritériumok (vagy kritérium).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Erre a közbeszerzési eljárásra az energiahatékonyságról szóló (EU) 2023/1791 irányelv alkalmazandó.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">A termékek, munkák és szolgáltatások listája, amelyeket az Energiajelölési Irányelv, az Ecodesign Irányelv, az Unió zöld közbeszerzési kritériumai, a 2020/740 számú rendelet fedezi. Jelentéstételi célokra az EED 7. cikkében előírt kötelezettség alá eső épületek is szerepelnek</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">A termékekhez megadott energiahatékonysági címke (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Az energiafogyasztás értéke kWh/évben a címkével nem rendelkező termékek esetén, és az energia-megtakarítás kWh/évben a szolgáltatások, épületek vagy munkák esetén. Termékek esetén kérjük, jelentse a termék éves energiafogyasztását. Szolgáltatások, munkák és épületek esetén kérjük, jelentse az éves energia-megtakarítást.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Az energiahatékonyság számszerű értékének mértékegysége, pl. kWh/év.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">A biztosított vagy becsült mennyiség. Termékek esetén kérjük, jelentse a termékek számát. Épületek esetén kérjük, jelentse a hasznos alapterületet m2-ben. Munkák vagy szolgáltatások esetén nincs szükség értékre</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Amennyiben a kiválasztási szempontok meghatározásra kerültek, pl. a közbeszerzési dokumentumok vagy az egységes európai közbeszerzési dokumentum.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Az eljárás fő jellemzői (pl. az egyes szakaszok leírása) és információ arról, hol lehet megtalálni az eljárás összes szabályát. Ezt az információt akkor kell megadni, ha az eljárás nem a közbeszerzési irányelvekben említett eljárások egyike. Ez lehet a helyzet a koncesszióknál, a szociális és egyéb specifikus szolgáltatásoknál, valamint az uniós közbeszerzési küszöbérték alatti közbeszerzési eljárások önkéntes közzétételénél.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Elektronikus megrendelés használatára fog sor kerülni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Elektronikus fizetés alkalmazására fog sor kerülni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Olyan közbeszerzés, amelynek célja az előrelátható jövőben valószínűleg szerepelni fog egy másik közbeszerzésen is. (Például a rendszeresen újra meghirdetett önkormányzati szolgáltatás. Ez nem foglalja magában az egy minősítési rendszeren, keretmegállapodáson vagy dinamikus beszerzési rendszeren belüli több szerződés odaítélését.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Bármilyen további információ az ismétlődésről (pl. becsült időzés).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">A nyelv, amelyen az ajánlatokat, részvételi jelentkezéseket vagy szándéknyilatkozatokat be lehet nyújtani.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Az ajánlat benyújtási határidejétől számított időszak, amely során az ajánlatnak érvényesnek kell maradnia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">A jogorvoslati eljárások határidejének leírása.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Az alábbiak közül egyet ki kell tölteni: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Adjon hozzá annyi részt, ahányat fel kíván venni a részek csoportjába.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Ha Önök belső azonosítót használnak eljárásukhoz és az ahhoz tartozó részekhez, kérjük töltse ki ezt a mezőt. Kérjük, minden részhez adjon meg külön azonosítót.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Adja meg az időtartam kezdő és záró dátumát VAGY az időtartam hosszát.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">A számnak egy módszerhez kell kapcsolódnia, és összegének meg kell egyeznie az aktuális kritérium szerinti teljes összeggel.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Ebben a mezőben hivatkozni lehet a kiírási feltételekre.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Az alábbiak közül egyet ki kell tölteni: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Először hozza létre a szervezetet a „Szervezetek” szakaszban, majd válassza ki a legördülő listából.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Hirdetmény</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Kommunikáció</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Közbeszerzési dokumentumok</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Benyújtási feltételek</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Előzetes tervezés</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Eljárás részére vonatkozó eredmény</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Alvállalkozásba adás</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Cél</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Osztályozás</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Vevő</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Szerződés</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Ajánlat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Részcsoportok odaítélése</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Időtartam</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Értékelési szempont</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Nyertes</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Díj</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Értékelési szempont száma</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Csoportos keretmegállapodáson belüli maximális érték</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Csoportos keretmegállapodás becsült maximális értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Eljárás</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Uniós alapok</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Szerződés – uniós alapok</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Vevői felülvizsgálat – összefoglaló</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Vevői felülvizsgálat – kérelmek</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Uniós alapokra vonatkozó információk</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Hirdetmény eredménye</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Kizárási okok és válogatási kritériumok</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Kizáró okok</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Alkalmassági követelmények</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Szervezet</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Díjazás és bírálóbizottság</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Egyéb követelmények</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Sajátos beszerzési módszerek</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Értékelési szempontok</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Teljesítési hely</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Második szakasz</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">További információk</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Szerződési feltételek</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Beérkezett beadványok</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Stratégiai közbeszerzés</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">A tiszta járművekről szóló irányelvhez kapcsolódó információ</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">A tiszta járművekről szóló irányelv hatálya alá tartozó járművek</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Felülvizsgálati szerv</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Felülvizsgálat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Alkalmassági követelmények második szakaszhoz – meghívási szám</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Módosítás</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Nem azonnal közzéteendő</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Változtatás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Jogalap</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">A hirdetmény típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Hirdetményminta típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Eljárásazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">A hirdetmény megküldésének dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">A stratégiai közbeszerzés célja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Szervezet szerepe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">A határokon átnyúlóan alkalmazandó jog</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Az ajánlatkérő szerv tevékenysége</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Az eljárás típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Az eljárás gyorsított</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">A keretmegállapodás időtartamának indoklása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Az ajánlatkérő szervezet jogi típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">További ajánlatkérő-típusok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">A keretmegállapodások megközelítő értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">A résztvevők maximális száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">A közbeszerzésre a kormányzati közbeszerzés megállapodás alkalmazandó</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">A keretmegállapodások maximális értéke ebben a hirdetményben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">A dinamikus beszerzési rendszer megszűnt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Az ajánlatkérő szervezet fenntartja a jogot arra, hogy a szerződést a kezdeti ajánlatok alapján, további tárgyalások nélkül ítélje oda</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Az elektronikus árverést az alábbi címen rendezik</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">Webcím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">A korábbi hirdetmény azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">A korábbi hirdetmény egy részének azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">A közvetlen odaítélést indokló korábbi eljárás azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Az ezen eljáráson belüli, eljárást megindító hirdetmény közzétételének becsült dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Határidő kiegészítő információk bekéréséhez</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Az ajánlattételi felhívás közzétételének becsült dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Az ajánlatok beérkezésének határideje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">A részvételi jelentkezések beérkezésének határideje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Megnyitás dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Hely</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">További információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Egyéb indoklás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">A gyorsított eljárás indoklása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">A közvetlen odaítélés indoklása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Rész</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Előzetes tervezés – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Értékelési szempontok – részazonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Sajátos beszerzési módszerek – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Kommunikáció – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Eredmény – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">A rész vagy a részcsoport azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">További információk – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Szakaszazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Feltételek – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Dokumentumok – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Benyújtás – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Teljesítési hely – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">A szervezetre vonatkozó hirdetményszakasz azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">A stratégiai közbeszerzésre vonatkozó hirdetményszakasz azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Vevői felülvizsgálat – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Időtartam – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Alapok – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">A feltüntetett részek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Második szakasz – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Díjazás – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Alkalmassági követelmények – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Követelmények – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Egyes közbeszerzési dokumentumok esetében a hozzáférés korlátozva van</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">A változtatás fő oka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">A változtatások ismertetése</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Van-e nyertes kiválasztva?</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Annak oka, hogy miért nem választották ki a nyertest</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">A szerződés megkötésének időpontja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">A nyertes kiválasztásának időpontja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">A közbeszerzési dokumentumok címe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">A szerződés azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Szakaszazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">A szerződés címe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Az e részcsoporton belüli keretmegállapodások maximális értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Részcsoporton belüli keretmegállapodások újrabecsült értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">A részcsoporton belüli keretmegállapodás maximális értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Szervezeti egység</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">A koncessziót megadó ajánlatkérő szervezettől származó becsült bevétel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Az értesítésben odaítélt összes szerződés értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">A koncesszió felhasználóitól származó becsült bevétel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">A koncesszió becsült értékének kiszámításához használt módszer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">A gazdasági szereplő mérete</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Elektronikus benyújtás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Helyezés a nyertesek listáján</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Az ajánlatot rangsorolták</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">A benyújtásra használható cím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Annak indoklása, hogy miért nem lehetséges az elektronikus benyújtás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Az áru vagy a szolgáltatás származási országa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Az ajánlat az egyik változat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Később közzéteendő mező</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">A későbbi közzététel indoklása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Indoklás kódja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">A közzététel dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">A módosítás oka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">A módosítások leírása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Cím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Belső azonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">A szerződés jellege</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Mennyiség</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Osztályozás típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Fő osztályozás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">További osztályozás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">A becsült érték héa (áfa) nélkül</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">A keretmegállapodás maximális értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">További információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Egyetlen ajánlattevő max. ennyi részre nyújthat be ajánlatot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Ajánlat azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Szerződés ajánlati azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Egyetlen ajánlattevőnek max. ennyi rész ítélhető oda</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Részcsoport</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Időtartam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">A követelmények az eljárás második szakaszába meghívandó jelentkezők kiválasztására vonatkoznak</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">A pályázatot követően a szolgáltatásnyújtásra irányuló szerződést a pályázat egyik nyertesének ítélik oda</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">A bírálóbizottság döntése az ajánlatkérő szervezetre nézve kötelező</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">A díj átvételének helye</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">További információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">A bírálóbizottság tagjai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Már kiválasztott résztvevők</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Az eljárás második szakaszára min. ennyi jelentkezőt kell meghívni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Hivatalos név</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Regisztrációs szám</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Az uniós alapok azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Az uniós alapok azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Kapcsolattartó pont</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefonszám</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Internetcím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-mail-cím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Ország alegysége (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Ország alegysége (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Az ajánlatkérő szervezet profilja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Információcsere végpontja (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Az eljárás második szakaszára max. ennyi jelentkező hívható meg</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Postacím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Postacím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Irányítószám</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Irányítószám</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Város</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Város</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Ország</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Ország</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Ez az eljárás több szakaszból áll. Minden szakaszban kiesik néhány résztvevő</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Opciók</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">A szerződés kiegészítő jellege</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Kezdő időpont</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Időtartam befejezésének dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Egyéb időtartam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Típus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">A lehetőségek leírása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Értékelési szempont száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">A szám valamilyen súlyozás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">A szám rögzített érték</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">A szám valamilyen küszöbérték</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Az alkalmazandó módszer ismertetése, ha a súlyozás kritériumokkal nem fejezhető ki</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Az alvállalkozás értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Az alvállalkozás százalékos aránya</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Csoportos keretmegállapodáson belüli érték – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Csoportos keretmegállapodáson belüli becsült maximális érték – részazonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">További információk a megújításról</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Biztonsági átvilágítást kell végezni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">A megújítások maximális száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">A közbeszerzést legalább részben európai uniós forrásokból finanszírozzák</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">A közszolgáltató ajánlatkérő tevékenysége</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Uniós alapok további adatai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Uniós alapok további adatai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">A korlátozott hozzáférésű dokumentumokra vonatkozó információk elérhetők itt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Mértékegység</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Változatok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">A szándéknyilatkozatok beérkezésének határideje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">A szándék megerősítésére vonatkozó felhívás közzétételének becsült dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Megnevezés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">A szervezet természetes személy.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Újból sor kerül majd e törölt vagy sikertelen eljárásra vagy annak egy részére</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Vevői felülvizsgálati kérelmek száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Az állítólagos szabálytalanság típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">A vállalakozónak a szerződés értékének min. ennyi százalékát alvállalkozásba kell adnia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">A díj értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Az ajánlattevő által az alvállalkozásba adás tekintetében betartandó kötelezettség</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Az alvállalkozásba adás kötelező feltüntetése</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">A keretmegállapodás újrabecsült értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Meg van határozva az eljárás második szakaszára meghívandó jelentkezők maximális száma.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Külföldi támogatási rendelet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Külföldi támogatási intézkedések</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Alkalmazandó IPI intézkedések</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Specifikus IPI intézkedés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">A tenderkérelmek száma, amelyek ezen az IPI intézkedésen belül esnek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Kivétel az IPI intézkedés alkalmazásából</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">A közérdekkel összefüggő kényszerítő okok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">A szerződés teljesítésére vonatkozó feltételek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">A hirdetmény azonosítója/verziója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Azok a nyelvek, amelyeken ez a hirdetmény hivatalosan elérhető</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">A tulajdonos állampolgársága</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Az egyes közbeszerzési dokumentumokhoz való hozzáférés korlátozásának indoklása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Azok a nyelvek, amelyeken a közbeszerzési dokumentumok hivatalosan elérhetők</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">A keretmegállapodás maximális értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Fenntartott részvétel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">A legalacsonyabb érvényes ajánlat értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">A legmagasabb érvényes ajánlat értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">A panaszosok száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">A járművek teljes száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">A tiszta járművek száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">A közbeszerzés a 2009/33/EK európai parlamenti és tanácsi irányelv (a tiszta járművekről szóló irányelv – CVD) hatálya alá tartozik.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">A közbeszerzési dokumentumokat ebben az időpontban módosították</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">A közbeszerzési dokumentumok megváltoztatásának dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Ajánlat értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Cím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Az uniós finanszírozású projekt vagy program neve</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Uniós alapok programja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Jármű kategória</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Használt eszköz: ad hoc kommunikációs eszköz</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">A nulla kibocsátású nehézgépjárművek száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Ebben a közbeszerzésben kis- és középvállalkozások (kkv-k) is részt vehetnek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">A teljesítés helyével kapcsolatban egyéb korlátozások is fennállnak</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">További információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">A vállalakozó a szerződés értékének max. ennyi százalékát adhatja alvállalkozásba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Az alvállalkozásba adott szerződésrész értéke ismert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Az alvállalkozásba adott szerződésrész százalékos aránya ismert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Annak indoklása, hogy az odaítélési szempontok súlyozását miért nem tüntették fel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Megnevezés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">A tiszta járművekről szóló irányelv szerinti jogalap annak megállapítására, hogy a szerződéstípusok mely kategóriái alkalmazandók</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">A szerződést védett foglalkoztatási programok keretében kell teljesíteni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Azok a nyelvek, amelyeken a közbeszerzési dokumentumok (vagy azok részei) nem hivatalosan elérhetők</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">A hirdetmény közzétételének preferált dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Az ajánlatkérő szervezet közszolgáltató ajánlatkérő</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektronikus számlázás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Fokozott biztonságú vagy minősített elektronikus aláírás vagy bélyegző kötelező (a 910/2014/EU rendeletben foglaltakkal összhangban)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">A nyertes szabályozott piacon jegyzett</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Típus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">E kritérium alkalmazása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Megnevezés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">A pénzügyi biztosíték ismertetése</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Biztosítéknyújtási kötelezettség áll fenn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Alkalmassági követelmények második szakaszhoz – meghívási szám</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">A szám valamilyen súlyozás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">A szám valamilyen küszöbérték</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">A fogyatékossággal élő személyek javát szolgáló akadálymentesítési kritériumok alkalmazása a műszaki leírásokban</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Indoklás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Az eljárást megindító felhívás megszűnt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Hirdetményverzió</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Az előző hirdetmény módosítandó változata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">A beérkezett ajánlatok vagy részvételi jelentkezések száma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">A szerződést elnyerő ajánlattevők csoportjának kötelező jogi formája</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">A benyújtott beadványok típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">A szerződést elnyerő ajánlattevők csoportjának valamilyen jogi formát kell öltenie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Az ajánlattevőnek valamennyi részre be kell nyújtania ajánlatot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektronikus katalógus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Keretmegállapodás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Dinamikus beszerzési rendszer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Elektronikus árlejtés alkalmazására kerül sor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">A szerződés odaítélésére keretmegállapodáson belül kerül sor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Az ajánlattevők több ajánlatot nyújthatnak be</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Pénzügyi megállapodás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">A szervezet alszerepe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Az ajánlattevőre vonatkozóan a benyújtási határidő után megadható kiegészítő információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">További információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Alvállalkozás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">A környezeti hatások csökkentését célzó módszer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">A követett szociális cél</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Innovatív célkitűzés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">A keretmegállapodás résztvevőinek maximális száma meg van határozva.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Ajánlat kifizetési értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Az átvilágítás elvégzésére megadott határidő</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Ajánlat kifizetési értéke – kiegészítő információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Időtartam – további információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Ajánlat – szankciók</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Felülvizsgálati kérelem vagy határozat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Felülvizsgálat azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Felülvizsgálat előző azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">A felülvizsgálatra vonatkozó hirdetményszakasz azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Felülvizsgálat – időpont</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Felülvizsgálat – cím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Felülvizsgálat – ismertetés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Meg kell adni a szerződés teljesítésére kinevezett személyzet tagjainak nevét és szakmai képesítését</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Felülvizsgálat – határozat típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Felülvizsgálat – szabálytalanság típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Felülvizsgálat – korrekciós intézkedés típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Felülvizsgálat – korrekciós intézkedés értéke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Felülvizsgálat – URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Felülvizsgálati kérelem díja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Felülvizsgálati kérelem visszavonva</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Felülvizsgálati kérelem visszavonásának dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Felülvizsgálati kérelem visszavonásának okai</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Felülvizsgálati szerv típusa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Határidő – válaszok beérkezése</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Titoktartási megállapodásra van szükség</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">A titoktartási megállapodással kapcsolatos kiegészítő információk</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Hirdetmény megküldésének dátuma (az eSender rendszerben)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Technikai felülvizsgálati azonosító</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Zöld közbeszerzési kritériumok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Indokok kizárásra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">A felülvizsgáló szerv azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">A felülvizsgálatot kérelmező azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Alkalmassági követelmények</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED alkalmazható</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED lista</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Energiahatékonysági címke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Energiafogyasztás kWh/évben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Energia megtakarítás kWh/évben</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Energiahatékonyság mennyisége</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Selekciós kritériumok forrása</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Az eljárás legfontosabb jellemzői</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Elektronikus megrendelésre fog sor kerülni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Elektronikus fizetésre fog sor kerülni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Ez egy ismétlődő közbeszerzés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Leírás</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Az ajánlatokat vagy részvételi jelentkezéseket ezeken a nyelveken lehet benyújtani</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Az ajánlatnak eddig az időpontig kell érvényesnek lennie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">A felülvizsgálati határidőkre vonatkozó információk</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">A hirdetmény közzétételi száma</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">HL S kiadás száma</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">A közzététel dátuma</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">A szerződés időtartama meghosszabbodik, mert a szolgáltatás nyújtásához alapvető eszközök szükségesek</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">A közszolgáltatások nyújtására használt eszközök jegyzéke</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">A rendelkezésre bocsátott alapvető eszközök jelentősége a közszolgáltatások nyújtásához szükséges összes eszközhöz viszonyítva</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Az eszközök elsődleges felhasználása</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">A szerződési feltételek – kód</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">A szerződési feltételek (a bevételallokáció kivételével) – ismertetés</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Bevételallokáció</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Szankciók és díjak – kód</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Szankciók és díjak – ismertetés</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kód a jegyértékesítésből származó bevételek elosztásához</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">A szállítási szolgáltatások jellege</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Csoportvezető</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Egyéb vevőknek szánt építési beruházásra, árubeszerzésre vagy szolgáltatásra irányuló szerződéseket odaítélő vagy ilyen keretmegállapodásokat kötő központi beszerző szerv</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Más vevőknek szánt árukat és/vagy szolgáltatásokat beszerző központi beszerző szerv</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">A hirdetmény altípusa</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">A személyszállítási közszolgáltatások km-ben</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Előző hirdetmény</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Ez a hirdetmény a következőkre vonatkozó információkat tartalmazza</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Tevékenységi ágazat</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Város</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Irányítószám</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Ország</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">A regisztráció időpontja</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">A közzététel neve</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">A hirdetmény címe</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">A hirdetmény webcíme</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">A közzététel időpontja</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">A kiadvány száma</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">További információk</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">A feladó e-mail-címe</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">UBL-verzió azonosítója (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Testreszabás azonosítója (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">A nyújtott szolgáltatás típusa</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">A dokumentum státusza</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Teljesítési követelmény – kód</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">A végrehajtás egy adott szakmára van fenntartva. Hivatkozás a jogi alapra</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Minőségi cél – kód</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Minőségi cél – ismertetés</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED fogyasztási metrika</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED megtakarítási metrika</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Vevői kategóriák</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Értesítés, amely létrehozta a keretszerződést</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Adójogszabályok webcíme</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">Adójogszabályok dokumentumazonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">Környezetvédelmi jogszabályok dokumentumazonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">Munkajogi jogszabályok dokumentumazonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Környezetvédelmi jogszabályok webcíme</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Munkajogi jogszabályok webcíme</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">Beszerzési dokumentumok azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Az alvállalkozásba adás megengedett</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Jármű típusa</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Járművek száma</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Végleges haszonélvező tulajdonos</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Az ajánlattevő fél vezetője</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Szervezet technikai azonosítója (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Érintési pont technikai azonosítója (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">UBO technikai azonosítója (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Ajánlattevő technikai azonosítója (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Az ajánlattevő neve</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Ezt a szerepet betöltő szervezet</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Szervezet vagy specifikus kapcsolattartó pont</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Ezt a szerepet betöltő szervezet</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Ajánlattevő</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Hivatkozás a szerződésre</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">A szerződés technikai azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Bekapott ajánlat technikai azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Az ajánlat technikai azonosítója</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">A tétel eredményének technikai azonosítója (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Szerződés odaítélésének fiktív időpontja</entry>
</properties>
