<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Czech. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Základní informace o oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Obecné informace o komunikaci s kupujícím (kupujícími). Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informace o zadávací dokumentaci. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informace o podmínkách předkládání nabídky, žádosti o účast nebo vyjádření zájmu. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informace o předběžném oznámení nebo jiném obdobném oznámení souvisejícím s daným oznámením. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informace o výsledku zadávacího řízení. Tyto informace se liší podle částí zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informace o částech zakázky, které zhotovitel, dodavatel nebo poskytovatel zadá třetím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informace o účelu zadávacího řízení. Tyto informace se uvedou pro celé zadávací řízení, a pokud je zakázka rozdělena do částí, též pro jednotlivé části. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informace o klasifikaci(ích) popisující(ch) předmět zakázky. Použije se typ klasifikace podle společného slovníku pro veřejné zakázky (CPV). Kromě toho mohou být v budoucnu doplněny jiné klasifikace.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Další informace o kupujícím.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informace o smlouvě mezi kupujícím a uchazečem, který předložil nabídku. V případě oznámení o dobrovolné průhlednosti ex ante informace o rozhodnutí komise pro hodnocení nabídek a v případě oznámení o výsledku soutěže o návrh informace o porotě. Tyto informace se mohou lišit podle nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informace o nabídce. Tyto informace se liší podle částí zakázky. V případech soutěží o návrh, některých rámcových dohod, soutěžních dialogů a inovačních partnerství se informace mohou lišit též podle organizace.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Uchazeči mohou podávat nabídky nejen pro jednotlivé části, ale též pro skupiny daných částí. Kupující pak může porovnat nabídky podané pro skupiny částí s nabídkami pro jednotlivé části a zhodnotit, které opční právo nejlépe splňuje kritéria pro zadání zakázky. Pro každou skupinu částí musí být stanovena jasná kritéria pro zadání zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informace o době trvání zakázky, rámcové dohody, dynamického nákupního systému nebo systému kvalifikace. Musí být zahrnuta různá opční práva a prodloužení. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informace o kritériu pro zadání zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Další informace o vítězi, uchazeči nebo subdodavateli.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informace o hodnotě a pořadí ceny pro vítěze soutěže o návrh, inovační partnerství nebo soutěžní dialog (např. „první místo – 10 000 EUR“, „druhé místo – 5 000 EUR“).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informace o čísle spojeném s kritériem pro zadání zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informace o maximální hodnotě, která může být na základě rámcové dohody vynaložena na skupinu částí. Tato informace může být poskytnuta, když je maximální hodnota skupiny částí nižší než celkový součet hodnot jednotlivých částí (např. když má více částí společný rozpočet). Maximální hodnota vypočtená na základě vítězné nabídky nebo vítězných nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informace o maximální hodnotě, která může být na základě rámcové dohody vynaložena na skupinu částí. Tato informace může být poskytnuta, když je maximální hodnota skupiny částí nižší než celkový součet hodnot jednotlivých částí v dané skupině (např. když má více částí společný rozpočet).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informace o zadávacím řízení</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informace o finančních prostředcích Unie použitých na financování zakázky. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informace o finančních prostředcích Unie použitých na financování zakázky. Informace musí být co nejkonkrétnější (např. o konkrétních projektech, nikoli pouze o operačních programech).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Souhrnné informace o žádostech, které obdržel kupující, o přezkum kteréhokoli z jeho rozhodnutí (např. technické specifikace, rozhodnutí o zadání), jak stanoví směrnice Rady 89/665/EHS a směrnice Rady 92/13/EHS, a o subjektech, které tyto žádosti předložily. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informace o počtu a typu žádostí, které obdržel kupující, o přezkum kteréhokoli z jeho rozhodnutí (např. technické specifikace, rozhodnutí o zadání).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informace o finančních prostředcích Evropské unie, které budou použity na financování řízení. Informace musí být co nejkonkrétnější (např. o konkrétních projektech, nikoli pouze o operačních programech).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Seznam opatření v rámci nástroje pro mezinárodní zadávání veřejných zakázek, která byla uplatněna na toto zadávací řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informace o všech výsledcích zadávacího řízení nebo jeho případných jednotlivých částí obsažených v daném oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informace o důvodech pro vyloučení a kritériích pro výběr použitých pro toto výběrové řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Stručný popis kritérií týkajících se osobní situace uchazečů, která může vést k jejich vyloučení. Uvede se seznam všech takových kritérií a požadované informace (např. vlastní prohlášení, dokumenty). Rovněž mohou být zahrnuty i zvláštní vnitrostátní důvody pro vyloučení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informace o kvalifikačních kritériích pro výběr (nebo kritériu). Musí být uvedena všechna kritéria. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informace o organizaci. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky, podle smluv, podle nabídek apod. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informace o odměnách a porotě v soutěži o návrh. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informace o jakýchkoli dalších požadavcích na účast v řízení a podmínkách upravujících budoucí zakázku. Požadavky musí zahrnovat popis metod jejich ověřování. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informace o použití souborů technik, jako jsou rámcové dohody bez obnovení soutěže, rámcové dohody s obnovením soutěže, dynamické nákupní systémy a elektronické aukce. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informace o kritériích pro zadání zakázky. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informace o hlavním místě plnění stavebních prací v případě zakázky na stavební práce, hlavním místě dodání nebo plnění v případě dodávek a služeb. Zahrnuje-li místo plnění několik oblastí NUTS 3 (např. dálnice, vnitrostátní síť úřadů práce), uvedou se všechny příslušné kódy. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informace o druhé fázi dvoufázového řízení. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Dodatečné informace, které se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informace o podmínkách, kterými se má budoucí zakázka řídit. Tyto informace se mohou lišit podle částí zakázky. U předběžného oznámení použitého pouze pro informační účely se uvedené informace mohou lišit i v jednotlivých částech oznámení, které se později mohou stát částí zakázky nebo samostatnou zakázkou.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informace o druzích obdržených nabídek nebo žádostí o účast.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informace o strategickém zadávání veřejných zakázek. Tyto informace se mohou lišit podle jednotlivých částí oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informace o zakázkách a vozidlech, které spadají do působnosti směrnice o čistých vozidlech.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Informace o vozidlech, která spadají do působnosti směrnice o čistých vozidlech.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informace o čísle spojeném s kvalifikačními kritérii (nebo kritériem) použitými k výběru zájemců, kteří budou vyzváni k účasti ve druhé fázi řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informace o změně smlouvy (např. dodatečné stavební práce, služby nebo dodávky). Tyto informace se mohou lišit podle jednotlivých částí předchozího oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informace, která pole nejsou určena k okamžitému zveřejnění. Tyto informace se mohou lišit podle polí.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informace o energetické účinnosti produktů vybraných v BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informace o opravách v oznámení. Tyto informace se mohou lišit podle jednotlivých částí předchozího oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Právní základ (např. unijní nebo vnitrostátní právní akt), podle kterého zadávací řízení probíhá nebo (v případě předběžných oznámení) podle kterého zadávací řízení probíhat bude (budou).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Typ oznámení podle právních přepisů o zadávání veřejných zakázek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Typ formuláře podle právních přepisů o zadávání veřejných zakázek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Identifikátor evropského postupu zadávání veřejných zakázek, jedinečný identifikátor zadávacího řízení. Uvedení tohoto identifikátoru ve všech uveřejňovaných verzích daného oznámení (např. v TED, na celostátních nebo regionálních portálech pro uveřejňování) umožňuje jedinečnou identifikaci zadávacích řízení v rámci Unie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Datum a čas, kdy kupující odeslal oznámení k uveřejnění.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Zadávací řízení má vést ke snížení dopadů zakázky na životní prostředí, naplnění sociálních cílů nebo pořízení inovativních stavebních prací, dodávek či služeb.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Úloha organizace v zadávacím řízení (např. kupující, vítěz). V oznámení musí být uvedeny všechny organizace, které mají v řízení úlohu kupujícího, vítěze, orgánu příslušného k přezkumu, kupujícího pořizujícího dodávky a/nebo služby určené pro jiné kupující, kupujícího zadávajícího veřejné zakázky nebo uzavírajícího rámcové dohody na stavební práce, dodávky nebo služby určené pro jiné kupující.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Právní předpisy použitelné v případě, že kupující z různých zemí zakázku zadávají společně v rámci jednoho zadávacího řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Hlavní činnost veřejného zadavatele.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Druh zadávacího řízení (např. podle typů uvedených ve směrnicích o zadávání veřejných zakázek, na něž se odkazuje v bodech odůvodnění tohoto aktu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Lhůta pro přijetí žádostí o účast nebo pro nabídky v daném řízení může být zkrácena z důvodu naléhavé situace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Odůvodnění výjimečných případů, kdy doba trvání rámcové dohody překračuje zákonné limity.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Typ kupujícího podle právních předpisů o zadávání veřejných zakázek (např. ústřední orgán státní správy, veřejnoprávní subjekt, veřejný podnik).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Jakékoli další kategorie kupujících, kteří se účastní rámcové dohody a nejsou uvedeni názvem (např. „všechny nemocnice v Toskánsku“).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Přibližná hodnota, která má být vynaložena za celou dobu trvání rámcové dohody nebo dohod uvedených v tomto oznámení na všechny části, včetně opčních práv a prodloužení, vypočtená na základě vítězné nabídky nebo vítězných nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Maximální počet účastníků rámcové dohody.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Na zakázku se vztahuje Dohoda o vládních zakázkách.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Maximální hodnota, která může být vynaložena za celou dobu trvání rámcové dohody nebo dohod uvedených v daném oznámení na všechny části, včetně opčních práv a prodloužení, vypočtená na základě vítězné nabídky nebo vítězných nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Dynamický nákupní systém byl ukončen. V rámci dynamického nákupního systému nebudou zadány žádné další zakázky kromě zakázek uveřejněných v daném oznámení. Toto pole lze použít i v případě, že oznámení o výsledku zadávacího řízení obsahuje informaci, že nebude zadána žádná zakázka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Kupující si vyhrazuje právo zadat zakázku na základě původních nabídek bez dalších jednání.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Jakékoli další informace o elektronické aukci.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Internetová adresa elektronické aukce.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Elektronická komunikace vyžaduje použití nástrojů a zařízení, které nejsou běžně dostupné. Jednotný lokátor zdroje (např. internetová adresa), který poskytuje neomezený a plný přímý přístup k uvedeným nástrojům a zařízením.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Identifikátor předběžného oznámení nebo jiného obdobného oznámení souvisejícího s daným oznámením.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Identifikátor části předběžného oznámení nebo jiného obdobného oznámení souvisejícího s daným oznámením.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Identifikátor předchozího řízení, jež odůvodňuje použití řízení, které umožňuje přímé zadávání zakázek, tj. odůvodňující řízení, které nevyžaduje uveřejnění výzvy k účasti v soutěži v Úředním věstníku Evropské unie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Předpokládané datum uveřejnění oznámení o zahájení zadávacího řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Lhůta pro vyžádání dalších informací o zadávacím řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Předpokládané datum odeslání výzev k podání nabídek v řízeních zahrnujících dvě fáze (nebo více fází).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Lhůta pro doručení nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Lhůta pro doručení žádostí o účast.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Datum a čas veřejného otevírání nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Místo (např. fyzická adresa, URL), kde budou nabídky veřejně otevřeny.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Další informace o veřejném otevírání nabídek. (Například kdo může být otevírání přítomen a zda je zapotřebí nějaké povolení.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Důvody k použití řízení, které umožňuje přímé zadávání zakázek, tj. řízení, které nevyžaduje uveřejnění výzvy k účasti v soutěži v Úředním věstníku Evropské unie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Důvody k použití zkráceného řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Důvody k použití řízení, které umožňuje přímé zadávání zakázek, tj. řízení, které nevyžaduje uveřejnění výzvy k účasti v soutěži v Úředním věstníku Evropské unie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Identifikátor jedné nebo více částí v opravovaného oznámení. Informace uvedené v oddíle „Oprava“ se týkají daného oddílu nebo oddílů.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Identifikátor jedné nebo více částí daného oznámení. Informace uvedené v oddíle „Organizace“ se týkají daného oddílu nebo oddílů.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Identifikátor jedné nebo více částí daného oznámení. Informace uvedené v oddíle strategického zadávání se týkají daného oddílu nebo oddílů.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Identifikátor části zadávacího řízení, která je součástí skupiny částí, pro něž lze podat a hodnotit jednu nabídku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Přístup k určité zadávací dokumentaci je omezený.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Hlavní důvod opravy v oznámení v porovnání s původním zněním.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Popis opravy v oznámení v porovnání s původním zněním.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Zda byl vítěz vybrán.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Důvod, proč vítěz nebyl vybrán.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Datum, kdy byla uzavřena smlouva. Obvykle datum, kdy poslední strana podepsala smlouvu. Pokud však nebyla podepsána smlouva, může datum uzavření smlouvy odpovídat jiným datům (např. datu, kdy kupující oznámil vítězného uchazeče). Datum uzavření smlouvy je vždy po skončení odkladné lhůty a po okamžiku ověření případných dokladů předkládaných vítězem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Datum oficiálního rozhodnutí o výběru vítězné nabídky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Internetová adresa pro přístup k zadávací dokumentaci (její neomezené části). U všech oznámení s výjimkou předběžných oznámení musí adresa zajišťovat přístup, který je přímý (tj. přesná internetová stránka obsahující zadávací dokumentaci, nikoli obecná internetová stránka), neomezený (tj. bez nutnosti registrace) a plný (tj. zadávací dokumentace musí být úplná) a zdarma a zadávací dokumentace musí být k dispozici již v době uveřejnění oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Identifikátor smlouvy nebo rozhodnutí v případě oznámení o dobrovolné průhlednosti ex ante a oznámení o výsledku soutěže o návrh. Informace uvedené v oddíle „Smlouva“ se týkají dané smlouvy nebo rozhodnutí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Identifikátor jedné nebo více částí v předchozím oznámení týkajícím se dané zakázky. Informace uvedené v oddíle „Změna smlouvy“ se týkají daného oddílu nebo oddílů.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Jednotný lokátor zdroje (např. internetová adresa) zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Jde o přepočítanou maximální hodnotu, která bude pravděpodobně vynaložena na skupinu částí v rámci řízení. Tato informace může být poskytnuta, když je maximální hodnota skupiny částí nižší než celkový součet hodnot jednotlivých částí (např. když má více částí společný rozpočet). Hodnota zahrnuje všechny zakázky, které mají být zadány na základě rámcové dohody po celou dobu jejího trvání, včetně opčních práv a prodloužení. Tato hodnota se přepočítá na základě vítězné nabídky nebo vítězných nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Hodnota, která bude pravděpodobně na základě rámcové dohody vynaložena na skupinu částí. Tato informace může být poskytnuta, když je hodnota skupiny částí, která bude pravděpodobně vynaložena, nižší než celkový součet hodnot, které budou pravděpodobně vynaloženy, jednotlivých částí (např. když má více částí společný rozpočet). Hodnota zahrnuje všechny zakázky, které mají být zadány na základě rámcové dohody po celou dobu jejího trvání, včetně opčních práv a prodloužení. Znovu odhadnutá hodnota je hodnota, která bude pravděpodobně vynaložena a která byla znovu odhadnuta na základě vítězné nabídky nebo vítězných nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Maximální hodnota, která může být na základě rámcové dohody vynaložena na skupinu částí. Tato informace může být poskytnuta, když je maximální hodnota skupiny částí nižší než celkový součet maximálních hodnot jednotlivých částí v dané skupině (např. když má více částí společný rozpočet). Maximální hodnotou se rozumí hodnota všech zakázek, které mají být zadány na základě rámcové dohody po celou dobu jejího trvání, včetně opčních práv a prodloužení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Název části organizace (např. příslušného oddělení významného kupujícího).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Odhadované příjmy pocházející od kupujícího, který udělil koncesi (např. ceny a platby).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Hodnota všech zadaných zakázek na základě daného oznámení, včetně opčních práv a prodloužení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Odhadované příjmy pocházející od uživatelů koncese (např. poplatky a pokuty).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Popis metody použité pro výpočet odhadované hodnoty koncese a veškeré další relevantní informace o hodnotě koncese.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Velikost vítěze, uchazeče nebo subdodavatele (např. mikropodnik, malý podnik, střední podnik).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Zda jsou hospodářské subjekty povinny podávat nabídky, žádosti o účast nebo vyjádření zájmu elektronicky nebo zda je jim povoleno nebo nepovoleno provádět tyto činnosti elektronicky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Pořadí nabídky (tj. zda se nabídka umístila jako první, druhá, třetí apod.) v soutěži o návrh, v rámcové dohodě s více vítězi (např. princip kaskády), v inovačním partnerství, v soutěžním dialogu nebo v jiném řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Nabídka byla hodnocena. (Zde se neuvádí její pořadí, ale skutečnost, zda bylo hodnocení provedeno.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Internetová adresa pro podávání nabídek, žádostí o účast nebo vyjádření zájmu elektronickými prostředky. Adresa musí být co nejpřímější (v ideálním případě adresa určená pro elektronické podávání nabídek, nikoli pouze obecná internetová stránka).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Odůvodnění, proč elektronické podávání nabídek, žádostí o účast nebo vyjádření zájmu není možné.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Země původu výrobku nebo služby.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Nabídka je variantou.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identifikátor pole, které nemá být okamžitě zveřejněno. Nezveřejnit lze pouze pole týkající se „Hodnoty výsledků“ a skupiny polí týkající se „Nabídky“ a „Výsledku řízení podle částí zakázky“. V případě směrnice Evropského parlamentu a Rady 2014/25/EU rovněž lze nezveřejnit kritéria pro zadání zakázky, zadávací řízení, některá data a v některých případech informace o povaze a množství služby.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Odůvodnění, proč pole nemá být okamžitě zveřejněno a proč bylo zvoleno pozdější datum, kdy lze pole zveřejnit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Odůvodnění, proč pole nemá být okamžitě zveřejněno.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Pozdější datum, kdy se zveřejní původně nezveřejněné pole.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Hlavní důvod změny ve smlouvě</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Popis hlavního důvodu změny ve smlouvě.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Shrnutí změny nebo změn ve smlouvě.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Název zadávacího řízení nebo části zadávacího řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Interní identifikátor používaný pro soubory týkající se zadávacího řízení nebo části zakázky před přidělením identifikátoru zadávacího řízení (např. pocházející ze systému správy dokumentů kupujícího nebo ze systému pro plánování veřejných zakázek).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Hlavní povaha předmětu zakázky (např. stavebních prací). V případě smíšených zakázek (např. zakázek na stavební práce i na služby) může být hlavní povahou například povaha s nejvyšší odhadovanou hodnotou. Tyto informace se uvedou pro celé zadávací řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Popis povahy, množství nebo objemu předmětu zakázky nebo potřeb a požadavků, které v daném zadávacím řízení nebo části zadávacího řízení musí být splněny. V případě oznámení o změně smlouvy popis zadávacího řízení před změnou a po změně.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Požadovaný počet jednotek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Typ klasifikace popisující předmět zakázky (např. CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Klasifikační kód, který předmět zakázky nejlépe charakterizuje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Doplňkový klasifikační kód, který předmět zakázky rovněž charakterizuje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Odhadovaná hodnota zadávacího řízení nebo jeho části za celou dobu jeho trvání, včetně opčních práv a prodloužení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Maximální hodnota rámcové dohody zadávacího řízení nebo jeho části za celou dobu jeho trvání, včetně opčních práv a prodloužení. Tato hodnota zahrnuje všechny zakázky, které mají být zadány na základě rámcové dohody.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Jakékoli další informace neuvedené v ostatních oddílech tohoto oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Maximální počet částí, pro které může jeden uchazeč podat nabídky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Identifikátor nabídky Informace uvedené v oddíle nabídky se týkají dané nabídky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Identifikátor nabídky nebo jiného výsledku, který vedl k zadání dané zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Maximální počet částí, pro které lze jednomu uchazeči zadat zakázku (zakázky).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Identifikátor skupiny částí daného řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">(Odhadovaná) délka trvání od zahájení do ukončení zakázky, rámcové dohody, dynamického nákupního systému nebo systému kvalifikace. Zahrnou se různá opční práva a prodloužení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Kritéria (nebo kritérium) budou použita (pouze) k výběru zájemců, kteří budou vyzváni k účasti ve druhé fázi řízení (pokud byl stanoven maximální počet zájemců).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Jakákoli zakázka na služby na základě soutěže bude zadána jednomu z vítězů soutěže.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Rozhodnutí poroty je pro kupujícího závazné.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Místo (např. první místo, druhé místo) v soutěži o návrh, inovační partnerství nebo soutěžní dialog, které získává cenu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Další informace o navazujících zakázkách, cenách a platbách (např. nepeněžních cenách, platbách poskytovaných za účast).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Jméno člena poroty.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Název dříve vybraného účastníka. Účastník mohl být vybrán již v době uveřejnění soutěže o návrh, protože například informace o účasti světově uznávaných architektů má přilákat další potenciální účastníky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Minimální počet zájemců, kteří musí být vyzváni k účasti ve druhé fázi řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Úřední název organizace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Identifikátor organizace. Uvádějí se všechny identifikátory organizace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Identifikátor programu Unie použitého na alespoň částečné financování zakázky. Informace musí být co nejkonkrétnější (např. jedinečné evropské identifikační číslo příslušného programu, pokud je k dispozici, např. číslo CCI u fondů podle nařízení o společných ustanoveních, nebo číslo grantové smlouvy, národní identifikátor, zkratka projektu, číslo zakázky).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Identifikátor programu Unie použitého na alespoň částečné financování zakázky. Informace musí být co nejkonkrétnější (např. číslo grantové dohody, vnitrostátní identifikátor, zkratka projektu, číslo smlouvy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Název oddělení nebo jiného kontaktního místa pro komunikaci s organizací. Aby se předešlo zbytečnému zpracování osobních údajů, umožní kontaktní místo identifikaci fyzické osoby pouze v nezbytných případech (ve smyslu nařízení Evropského parlamentu a Rady (EU) 2016/679 a nařízení Evropského parlamentu a Rady (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Telefonní číslo, na němž lze organizaci kontaktovat. Aby se předešlo zbytečnému zpracování osobních údajů, umožní telefonní číslo identifikaci fyzické osoby pouze v nezbytných případech (ve smyslu nařízení (EU) 2016/679 a nařízení (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Internetové stránky organizace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">E-mailová adresa, na níž lze organizaci kontaktovat. Aby se předešlo zbytečnému zpracování osobních údajů, umožní e-mailová adresa identifikaci fyzické osoby pouze v nezbytných případech (ve smyslu nařízení (EU) 2016/679 a nařízení (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Umístění fyzické adresy organizace podle společné klasifikace územních statistických jednotek (NUTS). Použije se klasifikační kód NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Umístění podle společné klasifikace územních statistických jednotek (NUTS). Použije se klasifikační kód NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Internetové stránky, na kterých kupující zveřejňuje informace týkající se zadávacích řízení (např. oznámení, zadávací dokumentaci).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Jednotný lokátor zdroje organizace pro výměnu dat a dokumentů.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Maximální počet zájemců, kteří mohou být vyzváni k účasti ve druhé fázi řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Název ulice fyzické adresy organizace a další identifikace (např. číslo budovy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Název ulice místa plnění a další identifikace (např. číslo budovy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Poštovní směrovací číslo fyzické adresy organizace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Poštovní směrovací číslo místa plnění.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Obec, kde má organizace fyzickou adresu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Název města místa plnění.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Země fyzické adresy organizace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Země místa plnění.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Řízení probíhá v několika na sebe navazujících fázích. V každé fázi mohou být určití účastníci vyřazeni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Kupující si vyhrazuje právo (není povinné) zadat zhotoviteli, dodavateli nebo poskytovateli další zakázky (po dobu platnosti zakázky).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Povaha předmětu zakázky (např. služeb), která doplňuje hlavní povahu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">(Odhadované) datum zahájení zakázky, rámcové dohody, dynamického nákupního systému nebo systému kvalifikace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">(Odhadované) datum ukončení zakázky, rámcové dohody, dynamického nákupního systému nebo systému kvalifikace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Doba trvání není známa, je neomezená atd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Zda se kritérium týká ceny, nákladů nebo necenového či nenákladového rysu nabídky. (Cena je pořizovací cena; nákladem je jakékoli jiné necenové peněžní kritérium.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Popis opčních práv.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Popis kritéria pro zadání zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Číslo spojené s kritériem pro zadání zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Informace, zda číslo spojené s kritériem pro zadání zakázky představuje váhu (např. procentní podíl).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Informace, zda číslo spojené s kritériem pro zadání zakázky představuje pevnou hodnotu (např. pevná cena, pevné náklady).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Informace, zda číslo spojené s kritériem pro zadání zakázky představuje limit (např. minimální bodové ohodnocení, maximální počet nabídek s nejvyšším ohodnocením).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Matematická rovnice nebo jakýkoli jiný popis použitý v případě složité váhy kritérií (např. nelineární váha, proces analytické hierarchie), kdy váhu nelze vyjádřit pomocí kritéria.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Odhadovaná hodnota části zakázky, kterou zhotovitel, dodavatel nebo poskytovatel zadá třetím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Popis části zakázky, kterou zhotovitel, dodavatel nebo poskytovatel zadá třetím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Odhadovaný procentní podíl zakázky, kterou zhotovitel, dodavatel nebo poskytovatel zadá třetím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Identifikátor části zadávacího řízení, která je součástí skupiny částí, jejíž odhadovaná maximální hodnota je nižší než celkový součet odhadovaných maximálních hodnot jednotlivých částí (např. když má více částí společný rozpočet). Maximální hodnota vypočtená na základě vítězné nabídky nebo vítězných nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Identifikátor části zadávacího řízení, která je součástí skupiny částí, jejíž odhadovaná maximální hodnota je nižší než celkový součet jednotlivých odhadovaných maximálních hodnot všech částí dohromady (např. když má více částí společný rozpočet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Jakékoli další informace o prodloužení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Je požadována bezpečnostní prověrka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Maximální možný počet prodloužení smlouvy. Prodloužením si kupující vyhrazuje právo (není povinné) na prodloužení smlouvy (tj. prodloužení její platnosti), aniž by muselo být zahájeno nové zadávací řízení. Například smlouva může platit jeden rok a kupujícímu může být ponechána možnost smlouvu prodloužit (např. jednou, dvakrát) o další tři měsíce, je-li s poskytovanými službami spokojen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Zakázka je alespoň částečně financována z prostředků Unie, např. z evropských strukturálních a investičních fondů nebo grantů poskytnutých Unií.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Hlavní činnost zadavatele.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Další informace o programu nebo projektu Unie použitém na alespoň částečné financování zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Další informace o programu nebo projektu Unie použitém na alespoň částečné financování zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Internetová adresa s informacemi o přístupu k omezené zadávací dokumentaci (její části).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Jednotka pro vyjádření zboží, služby nebo stavebních prací, například hodiny nebo kilogramy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Zda uchazeči mohou nebo nemohou podávat nabídky, které splňují potřeby kupujícího jinak, než je navrženo v zadávací dokumentaci, či zda je to po nich požadováno. Další podmínky pro předkládání variant jsou uvedeny v zadávací dokumentaci.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Lhůta pro doručení vyjádření zájmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Předpokládané datum odeslání výzev k potvrzení zájmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Název elektronického nástroje používaného pro elektronickou komunikaci.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Organizace je fyzická osoba.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Toto zrušené nebo neúspěšné řízení bude znovu zahájeno.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Počet žádostí, které obdržel kupující, o přezkum kteréhokoli z jeho rozhodnutí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Typ údajné nesrovnalosti v žádostech o přezkum.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Minimální procentní podíl hodnoty zakázky, který zhotovitel, dodavatel nebo poskytovatel musí zadat třetí osobě prostřednictvím zadávacího řízení popsaného v hlavě III směrnice Evropského parlamentu a Rady 2009/81/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Hodnota případné ceny pro vítěze soutěže o návrh, inovační partnerství nebo soutěžní dialog.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Povinnosti, které uchazeč musí splnit v souvislosti s využitím subdodavatele.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Informace o subdodávkách, které musí být uvedeny v nabídce.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Hodnota, která bude pravděpodobně vynaložena za celou dobu trvání rámcové dohody, včetně opčních práv a prodloužení, znovu odhadnutá na základě vítězné nabídky nebo vítězných nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Existuje maximální počet zájemců, kteří mohou být vyzváni k účasti ve druhé fázi řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Stručný popis kritérií týkajících se osobní situace uchazečů, která může vést k jejich vyloučení. Uvede se seznam všech takových kritérií a požadované informace (např. vlastní prohlášení, dokumenty). Rovněž mohou být zahrnuty i zvláštní vnitrostátní důvody pro vyloučení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Nařízení o zahraničních subvencích (EU) 2022/2560 se podle jeho článku 28 vztahuje na toto zadávací řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Opatření uplatněná podle nařízení o zahraničních subvencích (EU) 2022/2560.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Nařízení o mezinárodním nástroji pro veřejné zakázky (IPI) (EU) 2022/1031 se vztahuje na tento postup veřejného zadávání</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informace o opatření IPI, které se vztahuje na tuto soutěž</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Počet žádostí o účast a nabídek, na které se toto opatření IPI vztahuje, v případě veřejné zakázky; počet žádostí o účast a projektů, v případě soutěže návrhů.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Výjimka z uplatnění opatření IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Popis a odůvodnění uplatnění převažujících důvodů týkajících se veřejného zájmu</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Hlavní informace o plnění zakázky (např. průběžné výstupy, náhrada škody, práva duševního vlastnictví).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Identifikátor oznámení v rámci evropského postupu zadávání veřejných zakázek. Uvedení tohoto identifikátoru ve všech uveřejňovaných verzích daného oznámení (např. v TED, na celostátních nebo regionálních portálech pro uveřejňování) umožňuje jedinečnou identifikaci oznámení týkajících se zadávacích řízení v rámci Unie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Jazyk nebo jazyky, v nichž je toto oznámení oficiálně dostupné. Daná jazyková znění jsou z právního hlediska rovnocenná.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Státní příslušnost (nebo příslušnosti) skutečného majitele (skutečných majitelů) vítěze, uchazeče nebo subdodavatele, jak je uvedeno v rejstříku nebo rejstřících zřízených směrnicí Evropského parlamentu a Rady (EU) 2018/843. Pokud takový rejstřík neexistuje (např. v případě zhotovitelů, dodavatelů nebo poskytovatelů usazených mimo Unii), uvedou se obdobné informace z jiných zdrojů.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Odůvodnění pro omezení přístupu k určité zadávací dokumentaci.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Jazyk nebo jazyky, v nichž je zadávací dokumentace oficiálně dostupná. Daná jazyková znění jsou z právního hlediska rovnocenná.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Maximální hodnota, která může být vynaložena za celou dobu trvání rámcové dohody, včetně opčních práv a prodloužení, vypočtená na základě vítězné nabídky nebo vítězných nabídek.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Zda je účast vyhrazena konkrétním organizacím (např. chráněným dílnám, organizacím plnícím úkoly veřejné služby).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Hodnota přijatelné nabídky s nejnižší hodnotou. Nabídka je považována za přijatelnou, pokud ji podal uchazeč, který nebyl vyloučen a který splňuje kvalifikační kritéria pro výběr, a pokud je v souladu s technickými specifikacemi a není v rozporu s pravidly (např. pozdě doručená, s mimořádně nízkou cenou nebo náklady) nebo není nepřijatelná ani nevhodná. Lze vzít v úvahu pouze nabídky, u kterých bylo ověřeno, zda jsou přijatelné, či nikoli.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Hodnota přijatelné nabídky s nejvyšší hodnotou. Nabídka je považována za přijatelnou, pokud ji podal uchazeč, který nebyl vyloučen a který splňuje kvalifikační kritéria pro výběr, a pokud je v souladu s technickými specifikacemi a není v rozporu s pravidly (např. pozdě doručená, s mimořádně nízkou cenou nebo náklady) nebo není nepřijatelná ani nevhodná. Lze vzít v úvahu pouze nabídky, u kterých bylo ověřeno, zda jsou přijatelné, či nikoli.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Počet organizací, které požádaly kupujícího o přezkum kteréhokoli z jeho rozhodnutí (např. technické specifikace, rozhodnutí o zadání).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Počet všech vozidel (bez ohledu na to, zda se jedná o čistá vozidla) spadajících do působnosti směrnice 2009/33/ES. Daná vozidla jsou předmětem zakázky na nákup, leasing, pronájem, nákup na splátky nebo je jejich využívání předmětem smluvního závazku na poskytování zakoupené služby spadající do působnosti směrnice 2009/33/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Počet čistých vozidel, jež odpovídají definici uvedené ve směrnici 2009/33/ES a spadají do její působnosti. Daná vozidla jsou předmětem zakázky na nákup, leasing, pronájem, nákup na splátky nebo je jejich využívání předmětem smluvního závazku na poskytování zakoupené služby spadající do působnosti směrnice 2009/33/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Zadávání zakázek spadá do působnosti směrnice Evropského parlamentu a Rady 2009/33/ES (směrnice o čistých vozidlech).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Zadávací dokumentace byla opravena.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Datum a čas, kdy byla zadávací dokumentace opravena.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Hodnota nabídky nebo jiného výsledku, včetně opčních práv a prodloužení. V případě oznámení o změně smlouvy, hodnota změny.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Název smlouvy nebo rozhodnutí v případě oznámení o dobrovolné průhlednosti ex ante a oznámení o výsledku soutěže o návrh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Program finančních prostředků Unie použitých na alespoň částečné financování zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Program finančních prostředků Unie použitých na alespoň částečné financování zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Kategorie vozidel spadajících do působnosti směrnice 2009/33/ES, včetně: lehkých vozidel (M1, M2, N1), autobusů (M3), nákladních vozidel (N2, N3), M1, M2, N1, N2, N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Elektronická komunikace vyžaduje použití nástrojů a zařízení, které nejsou běžně dostupné.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Počet těžkých vozidel s nulovými emisemi, jež odpovídají definici uvedené ve směrnici 2009/33/ES a spadají do její působnosti. Daná vozidla jsou předmětem zakázky na nákup, leasing, pronájem, nákup na splátky nebo je jejich využívání předmětem smluvního závazku na poskytování zakoupené služby spadající do působnosti směrnice 2009/33/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Kupující zdůrazňuje, že daná zakázka je vhodná i pro malé a střední podniky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Místo plnění může být dále vymezeno (např. „kdekoli v Evropském hospodářském prostoru“, „kdekoli v dané zemi“).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Další informace o místě plnění.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Maximální procentní podíl hodnoty zakázky, který zhotovitel, dodavatel nebo poskytovatel musí zadat třetí osobě prostřednictvím zadávacího řízení popsaného v hlavě III směrnice 2009/81/ES.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Kupujícímu je známa alespoň odhadovaná hodnota části zakázky, kterou zhotovitel, dodavatel nebo poskytovatel zadá třetím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Kupujícímu je znám alespoň odhadovaný procentní podíl zakázky, kterou zhotovitel, dodavatel nebo poskytovatel zadá třetím stranám.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Další informace o bezpečnostní prověrce (např. jaká úroveň bezpečnostní prověrky je požadována, kteří členové týmu ji musí mít, zda je prověrka nezbytná již pro přístup k zadávací dokumentaci nebo pouze pro plnění zakázky).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Odůvodnění stanoveného pořadí důležitosti kritérií pro zadání zakázky, nikoli jejich váhy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Název kritéria pro zadání zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Právní základ směrnice o čistých vozidlech ke stanovení toho, která kategorie druhů zakázek se použije (nákup, leasing, pronájem, nákup na splátky, veřejná zakázka na služby nebo smlouva o veřejných službách podle tabulky 1 směrnice o čistých vozidlech).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Zda musí být plnění zakázky provedeno v rámci programů chráněného zaměstnání.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Jazyk nebo jazyky, v nichž je zadávací dokumentace (nebo její části) neoficiálně dostupná. Daná jazyková znění nejsou úředním překladem, mají pouze informativní charakter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Upřednostňované datum uveřejnění oznámení v TED (např. ve snaze předejít uveřejnění v den, který je státním svátkem).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Faxové číslo, na němž lze organizaci kontaktovat. Aby se předešlo zbytečnému zpracování osobních údajů, umožní faxové číslo identifikaci fyzické osoby pouze v nezbytných případech (ve smyslu nařízení (EU) 2016/679 a nařízení (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Kupující je zadavatel.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Zda bude kupující vyžadovat, umožňovat či neumožňovat elektronické faktury.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Je požadován zaručený nebo kvalifikovaný elektronický podpis nebo pečeť (podle definice v nařízení Evropského parlamentu a Rady (EU) č. 910/2014).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Popis neelektronického podávání nabídek, žádostí o účast nebo vyjádření zájmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Státní příslušnost (nebo příslušnosti) skutečného majitele (skutečných majitelů) vítěze, uchazeče nebo subdodavatele není uvedena v rejstříku nebo rejstřících zřízených směrnicí (EU) 2018/843, protože vítěz je kótován na regulovaném trhu (např. na burze cenných papírů), který zajišťuje náležitou transparentnost v souladu s právními předpisy pro boj proti praní peněz.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Kritéria (nebo kritérium) týkající se například ekonomické a finanční způsobilosti nebo technické a odborné způsobilosti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Kritéria (nebo kritérium) daného typu jsou použita, nejsou použita nebo jejich použití není dosud známo (v případě předběžného oznámení použitého jako výzva k účasti v soutěži nebo za účelem zkrácení lhůt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Název kvalifikačních kritérií pro výběr (nebo kritéria).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Popis finanční záruky požadované od uchazeče při podání nabídky. Záruka může mít například formu platby kupujícímu nebo dokladu od banky. Obvykle záruka propadá v případě, kdy uchazeč zakázku získal, ale následně ji odmítl podepsat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Stručný popis kvalifikačních kritérií pro výběr (nebo kritéria), včetně minimálních požadavků, požadované informace (např. vlastní prohlášení, dokumenty) a jak budou tato kritéria (nebo kritérium) použita k výběru zájemců, kteří budou vyzváni k účasti ve druhé fázi řízení (pokud byl stanoven maximální počet zájemců).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Je požadována záruka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Číslo spojené s kvalifikačními kritérii pro výběr (nebo kritériem).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Informace, zda číslo spojené s kvalifikačním kritériem pro výběr (nebo s kritérii) představuje poměrnou váhu (např. procentní podíl).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Informace, zda číslo spojené s kvalifikačním kritériem pro výběr (nebo s kritérii) představuje limit (např. minimální bodové ohodnocení, maximální počet nabídek s nejvyšším ohodnocením).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Uplatnění kritérií přístupnosti pro osoby s postižením v technických specifikacích.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Odůvodnění, proč nebyla zahrnuta kritéria přístupnosti, ačkoli je zakázka určena k použití fyzickými osobami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Předběžné oznámení použité jako výzva k účasti v soutěži (nebo konkrétní část) je ukončeno. Kromě zakázek uveřejněných v daném oznámení nebudou na základě uvedeného předběžného oznámení použitého jako výzva k účasti v soutěži zadány žádné další zakázky. Toto pole lze použít i v případě, že oznámení o výsledku zadávacího řízení obsahuje informaci, že nebude zadána žádná zakázka.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Verze oznámení. Tento údaj pomáhá například sledovat verze oznámení nebo změny oznámení před uveřejněním.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Odkaz na verzi předchozího oznámení, které by mělo být opraveno. Tento údaj pomáhá například sledovat verze oznámení nebo změny oznámení před uveřejněním.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Počet obdržených nabídek nebo žádostí o účast. Nabídky zahrnující varianty nebo sestávající z více nabídek (pro jednu část), které podává stejný uchazeč, by měly být považovány za jednu nabídku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Právní forma, kterou musí mít skupina uchazečů, které má být zakázka zadána.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Druh obdržených nabídek nebo žádostí o účast. Uvede se celkový počet obdržených nabídek. Pokud oznámení nespadá do působnosti směrnice 2009/81/ES a netýká se sociálních nebo jiných zvláštních služeb, počet nabídek obdržených od mikropodniků a malých a středních podniků; rovněž se uvede počet nabídek obdržených od uchazečů registrovaných v jiných zemích Evropského hospodářského prostoru a počet nabídek obdržených od uchazečů registrovaných v zemích mimo Evropský hospodářský prostor. Zahrnou se všechny nabídky bez ohledu na to, zda jsou přijatelné, či nikoli. U nabídek podaných skupinou uchazečů (např. konsorciem) se nabídka započítá do příslušné kategorie (např. malé a střední podniky), pokud se předpokládá, že uchazeči spadající do této kategorie (např. malé a střední podniky) provedou většinu prací.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Skupina uchazečů, které má být zakázka zadána, musí mít určitou právní formu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Popis hlavního důvodu opravy v oznámení v porovnání s původním zněním.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Uchazeč musí podat nabídky pro všechny části.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Zda je vyžadováno, povoleno nebo nepovoleno podávat nabídky (jejich části) ve formě elektronického katalogu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Zde je použita rámcová dohoda s obnovením soutěže, bez obnovení soutěže nebo kombinace těchto postupů.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Zda je použit dynamický nákupní systém a zda jej v případě centrálních zadavatelů mohou využít kupující, kteří nejsou uvedeni v tomto oznámení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Bude použita elektronická aukce.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Zakázka je zadána na základě rámcové dohody.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Uchazeči mohou podat více než jednu nabídku (pro danou část).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Hlavní informace o financování a placení a/nebo odkaz na případná ustanovení, kterými se tyto podmínky řídí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Dílčí úloha organizace v zadávacím řízení (např. vedoucí skupiny, organizace poskytující další informace o zadávacím řízení).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Zda mohou být informace týkající se uchazeče doplněny i po lhůtě pro podání.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Popis informací týkajících se uchazeče, které mohou být doplněny i po lhůtě pro podání.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Zda alespoň část zakázky bude zadána subdodavateli.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Postup pro pořízení zboží, služeb a stavebních prací s omezeným dopadem na životní prostředí během jejich životního cyklu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Sociální cíl podporovaný stavebními pracemi, dodávkami nebo službami (např. spravedlivé pracovní podmínky).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Informace o tom, že předmětem zadávacího řízení je výzkum a vývoj, testování a/nebo nákup inovativních řešení (tj. inovativních prací, dodávek nebo služeb).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Popis toho, jak zadávací řízení vede ke snížení dopadů zakázky na životní prostředí, naplnění sociálních cílů a/nebo pořízení inovativních stavebních prací, dodávek či služeb.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Rámcová dohoda má stanoven maximální počet účastníků.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Lhůta, do které mohou získat bezpečnostní prověrku uchazeči, kteří ji nemají.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Zda se informace týká žádosti o přezkum nebo rozhodnutí o přezkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Identifikátor žádosti o přezkum nebo rozhodnutí o přezkumu. V případě odvolání k orgánu vyššího stupně příslušného k přezkumu musí být žádosti přidělen nový identifikátor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Identifikátor žádosti/žádostí o přezkum, která vedla / které vedly k tomuto rozhodnutí, nebo rozhodnutí o přezkumu, proti kterému se podává odvolání touto žádostí o přezkum. Rozhodnutí o přezkumu, který zahájil orgán příslušný k přezkumu („z moci úřední“), nepředchází žádost o přezkum.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Identifikátor jedné nebo více částí daného oznámení. Informace v části týkající se přezkumu se týkají této části nebo těchto částí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Datum a čas podání žádosti o přezkum nebo přijetí rozhodnutí o přezkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Název žádosti o přezkum nebo rozhodnutí o přezkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Popis žádosti o přezkum nebo rozhodnutí o přezkumu nebo jakékoli jiné další informace.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Zda musí být uvedena jména a příslušná odborná kvalifikace pracovníků pověřených realizací zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Druh rozhodnutí (např. přijat, zamítnut, protože žadatel neměl aktivní legitimaci).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Druh údajné nesrovnalosti uvedený v žádosti o přezkum nebo potvrzený v rozhodnutí o přezkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Nápravné opatření (např. předběžné opatření, náhrada škody) požadovaná v žádosti o přezkum nebo použitá v rozhodnutí o přezkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Hodnota nápravného opatření (např. náhrada škody, pokuty).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Jednotný lokátor zdroje (např. internetová adresa) dokumentů týkajících se žádosti o přezkum nebo rozhodnutí o přezkumu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Poplatek zaplacený za podání žádosti o přezkum.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Žádost o přezkum byla stažena.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Datum a čas, kdy byla žádost o přezkum stažena.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Důvody pro stažení žádosti o přezkum.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Požaduje se dohoda o zachování mlčenlivosti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Další informace o dohodě o zachování mlčenlivosti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Datum a čas, kdy eSender oznámení elektronicky předal Úřadu pro publikace Evropské unie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Zadávací řízení zahrnuje použití zavedených kritérií zelených veřejných zakázek (kritéria pro výběr, technické specifikace, kritéria pro zadání a ustanovení o plnění smlouvy) na vnitrostátní, unijní či jiné úrovni, pokud existují.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Jsou-li důvody pro vyloučení definovány, například v zadávací dokumentaci nebo v ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Kritéria (nebo kritérium).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Směrnice o energetické účinnosti (EU) 2023/1791 se vztahuje na toto zadávací řízení.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Seznam výrobků, prací a služeb pokrytých směrnicí o energetickém štítkování, směrnicí o ekodesignu, kritérii pro zelené veřejné zakázky Unie, nařízením 2020/740. Pro účely zpravodajství jsou zahrnuty také budovy pokryté povinností v článku 7 EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Štítky označující energetickou účinnost produktů (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Hodnota spotřeby energie v kWh/rok pro výrobky, pro které neexistuje štítek, a úspory energie v kWh/rok pro služby, budovy nebo práce. Pro výrobky prosím nahláste roční spotřebu energie výrobku. Pro služby, práce a budovy prosím nahláste roční úspory energie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Jednotka číselné hodnoty energetické účinnosti, např. kWh/rok.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Poskytnuté nebo odhadované množství. Pro výrobky prosím nahláste počet výrobků. Pro budovy prosím nahláste užitnou podlahovou plochu v m2. Pro práce nebo služby není hodnota potřebná</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Jsou-li důvody pro výběr definovány, například v zadávací dokumentaci nebo v ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Hlavní rysy řízení (např. popis jednotlivých fází) a informace, kde lze nalézt úplné znění pravidel. Tyto informace se uvedou, jedná-li se o řízení, které není uvedeno ve směrnicích o zadávání veřejných zakázek. Jedná se například o koncese na sociální a jiné specifické služby a případy dobrovolného uveřejnění zadávacích řízení nedosahujících finančních limitů EU pro veřejné zakázky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Budou používány elektronické objednávky.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Bude použita elektronická platba</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Zakázka, jež může být v dohledné budoucnosti zahrnuta i do jiného řízení. (Například pravidelně vyhlašované zadávací řízení na komunální služby. Nepatří sem zadání několika zakázek v rámci jednoho systému kvalifikace, rámcová dohoda ani dynamický nákupní systém.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Jakékoli další informace o opakování (např. předpokládané načasování).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Jazyk, ve kterém mohou být podávány nabídky, žádosti o účast nebo vyjádření zájmu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Doba počínající lhůtou pro podání nabídky, po kterou musí nabídky zůstat v platnosti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Popis lhůt pro přezkumná řízení.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Jeden z následujících musí být vyplněn: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Přidejte tolik částí, kolik si přejete zahrnout do skupiny částí.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Pokud pro vaše řízení a jeho části používáte interní identifikátor, vyplňte jej prosím. Pro každou část použijte různé identifikátory.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Uveďte dobu trvání buď pomocí dat, ANEBO pomocí období.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Číslo musí být spojeno s metodou a dosáhnout celkové částky pro stávající kritérium.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Toto pole může odkazovat na specifikace pro nabídky.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Jeden z následujících musí být vyplněn: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Nejprve vytvořte organizaci v oddíle „Organizace“ a poté ji vyberte v rozbalovací nabídce.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Komunikace</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Zadávací dokumentace</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Podmínky pro podávání nabídek</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Předchozí plánování</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Výsledek řízení podle částí zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Subdodávky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Účel</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Klasifikace</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Kupující</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Zakázka</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Nabídka</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Nabídka pro skupinu částí</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Doba trvání</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Kritérium pro zadání zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Vítěz</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Cena</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Číslo spojené s kritériem pro zadání zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Maximální hodnota skupiny na základě rámcové dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Odhadovaná maximální hodnota skupiny na základě rámcové dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Finanční prostředky EU</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Finanční prostředky EU pro financování zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Shrnutí – přezkum kupujícím</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Žádosti o přezkum kupujícím</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Informace o finančních prostředcích EU</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Oznámení o výsledku</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Důvody pro vyloučení a výběrová kritéria</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Důvody pro vyloučení</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Kritéria výběru</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organizace</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Odměna a porota</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Jiné požadavky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Techniky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Kritéria pro zadání zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Místo plnění</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Druhá fáze</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Dodatečné informace</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Smluvní podmínky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Obdržené nabídky</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Strategické zadávání zakázek</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Informace CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Vozidla spadající do působnosti směrnice o čistých vozidlech</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Orgán příslušný k přezkumu</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Přezkum</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Číslo spojené s kvalifikačními kritérii pro vyzvání k účasti ve druhé fázi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Změna</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Okamžitě nezveřejňovat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Změna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Právní základ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Typ oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Druh formuláře</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identifikátor řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Datum odeslání oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Cíl strategického zadávání zakázek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Úloha organizace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Použitelné přeshraniční právo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Činnost veřejného zadavatele</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Typ řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Řízení se zrychlí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Odůvodnění doby platnosti rámcové dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Právní forma kupujícího</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Další krytí kupujícího</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Přibližná hodnota rámcových dohod</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Maximální počet účastníků</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Na zakázku se vztahuje Dohoda o vládních zakázkách</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Maximální hodnota rámcových dohod v tomto oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Dynamický nákupní systém je ukončen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Kupující si vyhrazuje právo zadat zakázku na základě původních nabídek bez dalších jednání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Elektronická aukce se koná na následující adrese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identifikátor předchozího oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identifikátor dílu předchozího oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identifikátor předchozího řízení, které odůvodňuje přímé zadání zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Předpokládané datum zveřejnění oznámení o zakázce v rámci tohoto řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Lhůta pro vyžádání dalších informací</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Předpokládané datum odeslání výzev k podávání nabídek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Lhůta pro doručení nabídek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Lhůta pro doručení žádostí o účast</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Datum otevření</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Místo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Další informace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Jiné odůvodnění</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Odůvodnění zrychleného řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Odůvodnění přímého zadání zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Část</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Identifikátor části (předchozí plánování)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Identifikátor části (kritéria pro zadání zakázky)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Identifikátor části (techniky)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Identifikátor části (komunikace)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Identifikátor části (výsledek)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identifikátor části nebo skupiny částí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Identifikátor části (dodatečné informace)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identifikátor sekce</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Identifikátor části (podmínky)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Identifikátor části (dokumenty)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Identifikátor části (podání nabídky)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Identifikátor části (místo plnění)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Identifikátor sekce oznámení (organizace)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Identifikátor sekce oznámení (strategické zadávání)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Identifikátor části (přezkum kupujícím)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Identifikátor části (doba trvání)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Identifikátor části (finanční prostředky)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Zahrnuté částí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Identifikátor části (druhá fáze)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Identifikátor části (odměny)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Identifikátor části (výběr)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Identifikátor části (požadavky)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Přístup k určité zadávací dokumentaci je omezený</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Hlavní důvod změny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Popis změn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Stav výběru vítěze</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Důvod, proč nebyl vybrán vítěz</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Datum uzavření smlouvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Datum výběru vítěze</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Adresa zadávací dokumentace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identifikační kód smlouvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identifikátor sekce</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Adresa smlouvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Maximální hodnota rámcových dohod v této skupině částí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Znovu odhadnutá hodnota rámcové dohody v rámci skupiny částí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Maximální hodnota rámcové dohody v rámci skupiny částí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Odbor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Odhadované příjmy od kupujícího, který udělil koncesi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Hodnota všech smluv udělených v tomto oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Odhadované příjmy od uživatelů koncese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Metoda použitá pro výpočet odhadované hodnoty koncese</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Velikost hospodářského subjektu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Elektronické podání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Řazení na seznamu vítězů</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Nabídka byla hodnocena</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Adresa pro podání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Odůvodnění, proč elektronické podání není možné</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Země původu výrobku nebo služby</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Nabídka je variantou</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Pole bude zveřejněno později</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Odůvodnění pozdějšího zveřejnění</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Kód odůvodnění</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Datum, kdy se bude zveřejňovat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Důvod změny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Popis změn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Název</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Interní identifikátor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Charakter smlouvy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Množství</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Typ klasifikace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Hlavní klasifikace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Další klasifikace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Odhadovaná hodnota bez DPH</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Maximální hodnota rámcové dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Další informace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Maximální počet částí, při kterém může podat nabídku jeden uchazeč</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identifikátor nabídky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Identifikátor nabídky zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Maximální počet částí, při kterém mohou být zakázky zadány jednomu uchazeči</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Skupina částí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Doba trvání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Kritéria budou použita k výběru uchazečů, kteří budou pozváni do druhé fáze řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Veškeré smlouvy na poskytování služeb následně po soutěži budou zadány jednomu z vítězů soutěže</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Rozhodnutí poroty je pro kupujícího závazné</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Umístění oceněného soutěžícího</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Další informace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Členové poroty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Již vybraní účastníci</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Minimální počet uchazečů, kteří budou pozváni do druhé fáze řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Oficiální název</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Registrační číslo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identifikátor finančních prostředků EU</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identifikátor finančních prostředků EU</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Kontaktní místo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Internetová adresa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-mail</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Nižší územní jednotka země (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Nižší územní jednotka země (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Profil kupujícího</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Koncový bod pro výměnu informací (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Maximální počet uchazečů, kteří budou pozváni do druhé fáze řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Poštovní adresa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Poštovní adresa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">PSČ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">PSČ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Obec</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Obec</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Země</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Země</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Řízení proběhne v několika na sebe navazujících fázích. V každé fázi mohou být určití účastníci vyřazeni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Možnosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Další charakteristika zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Datum zahájení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Datum konce trvání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Jiná doba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Typ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Popis možností</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Číslo spojené s kritériem pro zadání zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Číslo je typem váhy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Číslo je pevná hodnota</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Číslo je typem prahové hodnoty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Popis metody, která se použije v případě, že vážení nelze vyjádřit pomocí kritérií</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Hodnota subdodávek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Procento subdodávek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Identifikátor části (hodnota skupiny na základě rámcové dohody)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Identifikátor části (odhadovaná maximální hodnota skupiny na základě rámcové dohody)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Další informace o obnovení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Vyžaduje se bezpečnostní prověrka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Maximální počet obnovení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Veřejná zakázka je alespoň částečně financována z prostředků Evropské unie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Činnost zadavatele</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Další podrobnosti o finančních prostředcích EU</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Další podrobnosti o finančních prostředcích EU</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Informace o důvěrných dokumentech jsou k dispozici na</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Jednotka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Varianty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Lhůta pro doručení vyjádření zájmu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Předpokládané datum odeslání výzev k potvrzení zájmu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Jméno/název</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Organizace je fyzická osoba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Toto zrušené nebo neúspěšné řízení bude znovu zahájeno</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Počet žádostí o přezkum kupujícím</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Druh údajné nesrovnalosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Minimální procentní podíl hodnoty zakázky, který musí dodavatel/poskytovatel zadat subdodavateli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Hodnota ceny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Povinnosti, které uchazeč musí splnit v souvislosti s využitím subdodavatele</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Povinné uvádění subdodávek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Znovu odhadnutá hodnota rámcové dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Existuje maximální počet zájemců, kteří mohou být vyzváni k účasti ve druhé fázi řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Nařízení o zahraničních dotacích</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Cizí dotace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Použitelná opatření IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Specifické opatření IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Počet nabídek, které spadají pod toto opatření IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Výjimka z uplatnění opatření IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Převažující důvody týkající se veřejného zájmu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Podmínky týkající se plnění zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identifikátor oznámení/verze</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Jazyky, v nichž je toto oznámení oficiálně k dispozici</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Státní příslušnost majitele</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Odůvodnění omezení přístupu k některým částem zadávací dokumentace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Jazyky, v nichž je oficiálně k dispozici zadávací dokumentace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Maximální hodnota rámcové dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Vyhrazená účast</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Hodnota nejnižší přípustné nabídky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Hodnota nejvyšší přípustné nabídky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Počet žadatelů/stěžovatelů</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Celkový počet vozidel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Počet čistých vozidel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Zadávání zakázek spadá do působnosti směrnice Evropského parlamentu a Rady 2009/33/ES (směrnice o čistých vozidlech)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Zadávací dokumentace byla změněna dne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Datum změny zadávací dokumentace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Hodnota nabídky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Název</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Název projektu nebo programu financovaného EU</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Programy financování z EU</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Kategorie vozidla</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Používá se komunikační nástroj ad hoc</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Počet těžkých vozidel s nulovými emisemi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Tato zakázka je vhodná i pro malé a střední podniky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Další omezení týkající se místa plnění</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Další informace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Maximální procentní podíl hodnoty zakázky, který může dodavatel/poskytovatel zadat subdodavateli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Hodnota subdodávky je známa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Procentní podíl subdodávky je znám</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Odůvodnění neuvedení váhy kritérií pro zadání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Jméno/název</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Právní základ CVD určující, která kategorie zadávacího řízení se použije</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Plnění zakázky musí být provedeno v rámci programů chráněného zaměstnání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Jazyky, v nichž je zadávací dokumentace (nebo její části) neoficiálně k dispozici</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Preferované datum zveřejnění</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Kupující je zadavatelem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektronická fakturace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Požaduje se zaručený nebo kvalifikovaný elektronický podpis nebo pečeť (podle definice v nařízení (EU) č 910/2014)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Vítěz je kotován na regulovaném trhu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Typ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Použití tohoto kritéria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Jméno/název</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Popis finanční záruky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Je požadována záruka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Číslo spojené s kvalifikačními kritérii pro vyzvání k účasti ve druhé fázi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Číslo je typem váhy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Číslo je typem prahové hodnoty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Uplatnění kritérií přístupnosti pro osoby s postižením v technických specifikacích</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Odůvodnění</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Výzva k soutěžení je ukončena</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Verze oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Znění předchozího oznámení, které má být změněno</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Počet obdržených nabídek nebo žádostí o účast</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Právní forma, kterou musí mít skupina uchazečů, které byla zadána zakázka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Druh obdržených nabídek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Skupina uchazečů, které má být zakázka zadána, musí mít určitou právní formu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Uchazeč musí podat nabídky pro všechny části</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektronický katalog</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Je použita rámcová dohoda</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Je použit dynamický nákupní systém</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Bude použita elektronická aukce</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Zakázka je zadána na základě rámcové dohody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Uchazeči mohou podat více než jednu nabídku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Finanční ujednání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Dílčí úloha organizace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informace, které se týkají uchazeče a lze je doplnit po uplynutí lhůty pro předkládání návrhů</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Další informace</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Subdodávky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Přístup ke snižování dopadů na životní prostředí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Prosazovaný sociální cíl</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Inovační cíl</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Rámcová dohoda má stanoven maximální počet účastníků</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Nabídka – hodnota plateb</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Lhůta pro získání bezpečnostní prověrky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Nabídka – dodatečné informace o hodnotě plateb</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Další informace o době trvání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Nabídka – sankce</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Žádost o přezkum nebo rozhodnutí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Identifikátor přezkumu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Identifikátor předchozího přezkumu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Identifikátor sekce oznámení (přezkum)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Datum přezkumu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Přezkum – název</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Přezkum – popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Musí být uvedena jména a příslušná odborná kvalifikace pracovníků pověřených realizací zakázky</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Přezkum – druh rozhodnutí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Přezkum – druh nesrovnalosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Přezkum – druh nápravného opatření</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Přezkum – hodnota nápravného opatření</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Přezkum – URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Přezkum – poplatek za žádost</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Přezkum – žádost stažena</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Přezkum – datum stažení žádosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Přezkum – důvody stažení žádosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Orgán příslušný k přezkumu – druh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Lhůta pro obdržení odpovědí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Požaduje se dohoda o zachování mlčenlivosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Další informace o dohodě o zachování mlčenlivosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Datum odeslání oznámení (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Technický identifikátor pro přezkum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Kritéria zelených veřejných zakázek</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Právní důvody pro vyloučení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identifikátor orgánu pro přezkum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identifikátor žadatele o přezkum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Kritéria výběru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED aplikovatelné</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED seznam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Štítek energetické účinnosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Spotřeba energie v kWh/rok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Úspory energie v kWh/ročně</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Množství energetické účinnosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Zdroj výběrových kritérií</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Hlavní prvky řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Bude použito elektronické objednávání</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Bude použita elektronická platba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Jedná se o opakující se zadávací řízení</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Popis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Jazyky, v nichž lze podávat nabídky nebo žádosti o účast</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Lhůta, do které musí nabídka zůstat v platnosti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informace o lhůtách pro přezkum</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Číslo zveřejnění oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Číslo vydání v řadě S Úř. věst.</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Datum zveřejnění</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Doba trvání smlouvy je prodloužena z důvodu nezbytných aktiv nutných k poskytování služby</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Seznam aktiv používaných pro poskytování veřejných služeb</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Význam poskytnutých základních aktiv ve vztahu k celkovým aktivům potřebným pro poskytování veřejných služeb</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Převažující využití aktiv</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Kód smluvních podmínek</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Popis smluvních podmínek (kromě rozdělení příjmů)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Rozdělení příjmů</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Kód sankcí a odměn</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Popis sankcí a odměn</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kód pro rozdělení příjmů z prodeje vstupenek</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Charakter dopravních služeb</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Vedoucí skupiny</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Centrální zadavatel zadávající veřejné zakázky nebo uzavírající rámcové dohody na stavební práce, dodávky nebo služby určené pro jiné kupující</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Centrální zadavatel pořizující dodávky a/nebo služby určené pro jiné kupující</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Podtyp oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Veřejná služba typu přeprava cestujících v kilometrech</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Předchozí oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Toto oznámení obsahuje informace týkající se</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Odvětví činnosti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Obec</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">PSČ</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Země</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Datum registrace</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Název zveřejnění/publikace</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Název oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL adresa oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Datum zveřejnění oznámení</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Vydání publikace</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Další informace</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">E-mailová adresa odesílatele</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Identifikátor verze UBL (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Identifikátor nastavení (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Druh poskytované služby</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Status dokumentu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Kód požadavku plnění</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Provádění je vyhrazeno určité profesi. Odkaz na právní základ</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Kód kvalitativního cíle</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Popis kvalitativního cíle</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">Spotřební metrika EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">Úsporná metrika EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Kategorie kupujících</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Oznámení, které vytvořilo rámcovou dohodu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Webová adresa daňové legislativy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID dokumentu daňové legislativy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID dokumentu o environmentální legislativě</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID dokumentu o pracovní legislativě</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Webová adresa environmentální legislativy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Webová adresa pracovní legislativy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID dokumentů o zadávání veřejných zakázek</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Subdodávky jsou povoleny</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Typ vozidla</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Počet vozidel</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Konečný uživatel výhod</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Vedoucí subjekt uchazeče</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Technické ID organizace (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Technické ID kontaktního bodu (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">Technické ID konečného uživatele výhod (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Technické ID zadavatelské strany (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Název zadavatelské strany</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organizace vykonávající tuto roli</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organizace nebo konkrétní kontaktní bod</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organizace vykonávající tuto roli</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Zadavatelská strana</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Odkaz na smlouvu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Technické ID smlouvy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Technické ID přijaté nabídky</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Technické ID nabídky</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Technické ID výsledku dílu (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Fiktivní datum zadání zakázky</entry>
</properties>
