<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Dutch. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Basisinformatie over de aankondiging.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Algemene informatie over de communicatie met de koper(s). Deze informatie kan per perceel verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informatie over de aanbestedingsstukken. Deze informatie kan per perceel verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informatie over de voorwaarden voor indiening van de inschrijving, het verzoek tot deelname of de blijk van belangstelling. Deze informatie kan per perceel verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informatie over een vooraankondiging of een andere soortgelijke aankondiging die verband houdt met deze aankondiging. Deze informatie kan per perceel verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informatie over het resultaat van de aanbestedingsprocedure. Deze informatie verschilt per perceel.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informatie over de delen van de opdracht die de contractant aan derden in onderaanneming zal geven.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informatie over het doel van de aanbestedingsprocedure. Deze informatie moet worden verstrekt voor de aanbestedingsprocedure als geheel en, indien van toepassing, ook per perceel. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informatie over de classificatie(s) waarmee de aankoop wordt beschreven. Als type classificatie moet de gemeenschappelijke woordenlijst overheidsopdrachten (CPV) worden gebruikt. In de toekomst kunnen daarnaast nog andere classificaties worden toegevoegd.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Nadere inlichtingen over de koper.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informatie over het contract tussen een koper en een winnaar na een aanbesteding. Bij aankondigingen in geval van vrijwillige transparantie vooraf en aankondigingen van de resultaten van prijsvragen, informatie over de beslissing van het evaluatiecomité of de jury, respectievelijk. Deze informatie kan per inschrijving verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informatie over een inschrijving. Deze informatie verschilt per perceel. In gevallen zoals prijsvragen voor ontwerpen, sommige raamovereenkomsten, concurrentiegerichte dialogen en innovatiepartnerschappen kan deze informatie ook per organisatie verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Inschrijvers kunnen niet alleen voor afzonderlijke percelen, maar ook voor de hier vermelde groepen percelen inschrijven. De koper kan de ingediende inschrijvingen voor groepen percelen dan vergelijken met die voor afzonderlijke percelen, en beoordelen welke optie het best voldoet aan de gunningscriteria. Elke groep percelen moet duidelijke gunningscriteria hebben.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informatie over de looptijd van het contract, de raamovereenkomst, het dynamisch aankoopsysteem of de erkenningsregeling. Hierbij moeten alle eventuele opties en verlengingen worden meegeteld. Deze informatie kan per perceel verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informatie over het gunningscriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Aanvullende informatie over de winnaar, de inschrijver of de onderaannemer.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informatie over de waarde en de rangorde van een prijs voor een winnaar in de prijsvraag voor ontwerpen, innovatiepartnerschap of concurrentiegerichte dialoog (bv. “10 000 EUR – 1e plaats”, “5 000 EUR – 2e plaats”).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informatie over een nummer dat aan een gunningscriterium is gekoppeld.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informatie over de maximumwaarde die in een raamovereenkomst binnen een groep percelen kan worden besteed. Deze informatie kan worden verstrekt wanneer de maximumwaarde van een groep percelen lager is dan de som van de waarden van de afzonderlijke percelen (bv. als meerdere percelen hetzelfde budget delen). Dit zijn maximumwaarden zoals berekend op basis van de inschrijving van de winnaar of de inschrijvingen van de winnaars.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informatie over de maximumwaarde die in een raamovereenkomst binnen een groep percelen kan worden besteed. Deze informatie kan worden verstrekt wanneer de maximumwaarde van een groep percelen lager is dan de som van de waarden van de afzonderlijke percelen in de desbetreffende groep (bv. als meerdere percelen hetzelfde budget delen).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informatie over de aanbestedingsprocedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informatie over fondsen van de Unie die worden gebruikt om de aanbesteding te financieren. Deze informatie kan per perceel verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informatie over fondsen van de Unie die worden gebruikt om de opdracht te financieren. De verstrekte informatie moet zo concreet mogelijk zijn (bv. over concrete projecten, niet alleen operationele programma’s).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Beknopte informatie over de beroepen die bij de koper zijn ingesteld tegen zijn besluiten (bv. de technische specificaties, het gunningsbesluit), zoals bepaald in Richtlijn 89/665/EEG van de Raad en Richtlijn 92/13/EEG van de Raad, en over de klagers die de beroepen hebben ingesteld. Deze informatie kan per perceel verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informatie over het aantal en het soort beroepen dat bij de koper is ingesteld tegen zijn besluiten (bv. de technische specificaties, het gunningsbesluit).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informatie over fondsen van de Europese Unie die zullen worden gebruikt om de procedure te financieren. De verstrekte informatie moet zo concreet mogelijk zijn (bv. over concrete projecten, niet alleen operationele programma’s).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">De lijst van IIO-maatregelen die zijn toegepast voor deze inschrijving.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informatie over alle resultaten van de in deze aankondiging bekendgemaakte aanbestedingsprocedure of, indien van toepassing, afzonderlijke percelen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informatie over de uitsluitingsgronden en selectiecriteria die zijn gebruikt voor deze aanbestedingsprocedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">De korte beschrijving van de criteria inzake de persoonlijke situatie van inschrijvers die tot hun uitsluiting kunnen leiden. Hierin moet een lijst van al deze criteria zijn opgenomen, waarbij de vereiste informatie (bv. eigen verklaring, documentatie) wordt vermeld. Ook specifieke nationale uitsluitingsgronden kunnen worden opgenomen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informatie over de selectiecriteria (of het selectiecriterium). Alle criteria moeten worden vermeld. Deze informatie kan per perceel verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informatie over de organisatie. Deze informatie kan verschillen per perceel, per opdracht, per inschrijving enz. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informatie over de beloningen en de jury bij een prijsvraag voor ontwerpen. Deze informatie kan per perceel verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informatie over eventuele andere voorwaarden voor deelname aan de procedure en voorwaarden met betrekking tot het toekomstige contract. Bij de voorwaarden moet een beschrijving gevoegd zijn van de methoden op basis waarvan zij zullen worden gecontroleerd. Deze informatie kan per perceel verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informatie over het gebruik van verzamelingen technieken, zoals raamovereenkomsten zonder hernieuwde oproep tot mededinging, raamovereenkomsten met hernieuwde oproep tot mededinging, dynamische aankoopsystemen en elektronische veilingen. Deze informatie kan per perceel verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informatie over de gunningscriteria. Deze informatie kan per perceel verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informatie over de hoofdlocatie van de werken in het geval van werken, de hoofdplaats van levering of uitvoering in het geval van leveringen en diensten. Als de plaats van uitvoering meerdere NUTS 3-gebieden omvat (bv. een snelweg, een nationaal netwerk van banencentra), moeten alle relevante codes worden vermeld. Deze informatie kan per perceel verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informatie over de tweede fase van een procedure in twee fasen. Deze informatie kan per perceel verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Aanvullende informatie, die per perceel kan verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informatie over de voorwaarden van het toekomstige contract. Deze informatie kan per perceel verschillen. In het geval van een vooraankondiging die alleen ter informatie wordt gebruikt, kan die informatie verschillen per onderdeel van de aankondiging dat later zelf een perceel of een op zichzelf staande procedure kan worden.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informatie over de ontvangen inschrijvingen of verzoeken tot deelname.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informatie over strategische overheidsopdrachten. Deze informatie kan per afdeling van de aankondiging verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informatie over de contracten en voertuigen die binnen de werkingssfeer van de richtlijn schone voertuigen vallen</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Gegevens over de voertuigen die onder de richtlijn schone voertuigen vallen</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informatie over een numerieke waarde die gekoppeld is aan de selectiecriteria (of het selectiecriterium) en die dient om de gegadigden te selecteren die voor de tweede fase van de procedure zullen worden uitgenodigd.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informatie over wijzigingen van de opdracht (bv. extra werken, diensten of leveringen). Deze informatie kan per afdeling van de eerdere aankondiging verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informatie over velden die niet voor onmiddellijke bekendmaking bestemd zijn. Deze informatie kan per veld verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informatie over de energie-efficiëntie van de in BT-811 geselecteerde producten.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informatie over wijzigingen van de aankondiging. Deze informatie kan per afdeling van de eerdere aankondiging verschillen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">De rechtsgrondslag (bv. een rechtshandeling van de Unie of een nationale rechtshandeling) op grond waarvan de aanbestedingsprocedure plaatsvindt of, in het geval van een vooraankondiging, zal plaatsvinden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Het type aankondiging volgens de wetgeving inzake aanbestedingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Het type formulier volgens de wetgeving inzake aanbestedingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">De Europese identificatiecode voor overheidsopdrachten, een eenduidige identificatiecode voor aanbestedingsprocedures. Vermelding van deze identificatiecode in alle gepubliceerde versies van deze aankondiging (bv. bij de bekendmaking op TED of op nationale en regionale publicatieportalen) maakt de eenduidige identificatie van aanbestedingsprocedures in de hele Unie mogelijk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">De datum en het tijdstip waarop de aankondiging door de koper is verzonden om te worden bekendgemaakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">De aanbestedingsprocedure beoogt de milieueffecten van de opdracht te verminderen, sociale doelstellingen te verwezenlijken en/of een innovatief werk, een innovatief product of een innovatieve dienst aan te kopen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">De rol van de organisatie in de aanbestedingsprocedure (bv. koper, winnaar). In een aankondiging moeten alle organisaties worden vermeld die bij de procedure betrokken zijn in de rol van koper; winnaar; beroepsinstantie; koper die voor andere kopers bestemde goederen en/of diensten aankoopt; koper die overheidsopdrachten gunt of raamovereenkomsten sluit voor werken, leveringen of diensten die voor andere kopers bestemd zijn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Het toepasselijke recht wanneer kopers uit verschillende landen samen in één aanbestedingsprocedure aankopen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">De hoofdactiviteit van de aanbestedende dienst.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Het type aanbestedingsprocedure (bv. volgens de typen van de richtlijnen inzake overheidsopdrachten zoals vermeld in de overwegingen van deze handeling).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">De termijn voor de ontvangst van verzoeken tot deelname of van inschrijvingen in het kader van deze procedure kan met het oog op een urgente situatie worden verkort.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">De rechtvaardiging voor uitzonderlijke gevallen waarin de looptijd van raamovereenkomsten de wettelijke grenzen overschrijdt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Het type koper volgens de wetgeving inzake overheidsopdrachten (bv. centrale overheidsinstantie, publiekrechtelijke instelling, overheidsonderneming).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Alle eventuele aanvullende categorieën kopers die deelnemen aan de raamovereenkomst maar niet bij naam worden genoemd (bv. “alle ziekenhuizen in de regio Toscane”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">De waarde bij benadering die binnen de in deze aankondiging bekendgemaakte raamovereenkomst(en) kan worden besteed gedurende haar/hun gehele looptijd, in alle percelen, met inbegrip van opties en verlengingen, zoals berekend op basis van de inschrijving van de winnaar of de inschrijvingen van de winnaars.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Het maximumaantal deelnemers aan de raamovereenkomst.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">De opdracht valt onder de Overeenkomst inzake overheidsopdrachten (GPA).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">De maximale waarde die binnen de in deze aankondiging bekendgemaakte raamovereenkomst(en) kan worden besteed gedurende haar/hun gehele looptijd, in alle percelen, met inbegrip van opties en verlengingen, zoals berekend op basis van de inschrijving van de winnaar of de inschrijvingen van de winnaars.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Het dynamische aankoopsysteem is beëindigd. In het kader van het dynamische aankoopsysteem zullen geen andere opdrachten worden gegund dan die welke in deze aankondiging worden bekendgemaakt. Dit veld kan ook worden gebruikt als in de aankondiging van gegunde opdracht geen opdrachten worden gegund.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">De koper behoudt zich het recht voor de opdracht zonder verdere onderhandelingen te gunnen op basis van de oorspronkelijke inschrijvingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Eventuele nadere inlichtingen over de elektronische veiling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Het internetadres van de elektronische veiling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Voor de elektronische communicatie moet worden gebruikgemaakt van instrumenten en middelen die niet algemeen beschikbaar zijn. De “uniform resource locator” (bv. het webadres) die onbeperkte en volledige rechtstreekse toegang biedt tot deze instrumenten en middelen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">De identificatiecode van een vooraankondiging of een andere soortgelijke aankondiging die verband houdt met deze aankondiging.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">De identificatiecode van een onderdeel van een vooraankondiging of een andere soortgelijke aankondiging die verband houdt met deze aankondiging.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Een identificatiecode van een eerdere procedure die het gebruik rechtvaardigt van een procedure die onderhandse gunning van opdrachten mogelijk maakt, d.w.z. een procedure die geen bekendmaking van een oproep tot mededinging in het Publicatieblad van de Europese Unie vereist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">De vermoedelijke datum waarop een aankondiging van een opdracht in het kader van deze procedure zal worden bekendgemaakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">De termijn voor het aanvragen van nadere inlichtingen over de aanbestedingsprocedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">De vermoedelijke datum van verzending van de uitnodigingen tot inschrijving in procedures met twee (of meer) fasen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">De termijn voor de ontvangst van inschrijvingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">De termijn voor de ontvangst van verzoeken tot deelname.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">De datum en het tijdstip voor de openbare opening van de inschrijvingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">De plaats (bv. fysiek adres, URL) waar de inschrijvingen in het openbaar zullen worden geopend.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Nadere inlichtingen over de openbare opening van de inschrijvingen. (Bijvoorbeeld wie aan de opening kan deelnemen en of er een vorm van toelating nodig is.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">De rechtvaardiging voor het gebruik van een procedure die onderhandse gunning van opdrachten mogelijk maakt, d.w.z. een procedure die geen bekendmaking van een oproep tot mededinging in het Publicatieblad van de Europese Unie vereist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">De rechtvaardiging voor het gebruik van een versnelde procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Een rechtvaardiging voor het gebruik van een procedure die onderhandse gunning van opdrachten mogelijk maakt, d.w.z. een procedure die geen bekendmaking van een oproep tot mededinging in het Publicatieblad van de Europese Unie vereist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Een identificatiecode van een of meer afdelingen binnen de gewijzigde aankondiging. De informatie in de afdeling “wijziging” heeft betrekking op deze afdeling(en).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Een identificatiecode van een of meer afdelingen binnen deze aankondiging. De informatie in de afdeling “organisatie” heeft betrekking op deze afdeling(en).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Een identificatiecode van een of meer afdelingen binnen deze aankondiging. De informatie in de afdeling “strategische overheidsopdrachten” heeft betrekking op deze afdeling(en).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Een identificatiecode van een perceel binnen de procedure dat deel uitmaakt van een groep percelen waarvoor één inschrijving kan worden ingediend en beoordeeld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">De toegang tot bepaalde aanbestedingsstukken is beperkt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">De voornaamste reden voor de wijziging in de aankondiging ten opzichte van de oorspronkelijke aankondiging.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">De beschrijving van de wijzigingen in de aankondiging ten opzichte van de oorspronkelijke aankondiging.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Of er een winnaar is gekozen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">De reden waarom er geen winnaar is gekozen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">De datum waarop het contract voor de opdracht werd gesloten. Dit is gewoonlijk de datum waarop de laatste contractpartij het contract heeft ondertekend. Als er echter geen contract wordt ondertekend, kan de datum van sluiting van het contract overeenkomen met een andere datum (bv. de datum waarop de koper de winnende inschrijver in kennis heeft gesteld). De datum van sluiting van het contract ligt altijd na het einde van de wachttermijn en na het moment waarop al het door de winnaar overgelegde bewijs is gecontroleerd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">De datum van de officiële beslissing waarbij de winnende inschrijving wordt gekozen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Het internetadres om toegang te krijgen tot de aanbestedingsstukken (of het niet beperkt toegankelijke deel ervan). Voor alle aankondigingen, behalve vooraankondigingen, moet het adres een toegang bieden die direct (d.w.z. de specifieke webpagina met de documenten, geen algemene website), niet beperkt (bv. geen registratie), volledig (d.w.z. de aanbestedingsstukken zijn volledig) en kosteloos is, en moeten de documenten op het tijdstip van bekendmaking van de aankondiging reeds beschikbaar zijn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Een identificatiecode van de opdracht of – bij aankondigingen in geval van vrijwillige transparantie vooraf en aankondigingen van de resultaten van prijsvragen – van de beslissing. De informatie in de afdeling “opdracht” heeft betrekking op deze opdracht of beslissing.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Een identificatiecode van een of meer afdelingen in een eerdere aankondiging binnen de procedure. De informatie in de afdeling “wijziging” heeft betrekking op deze afdeling(en).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">De “uniform resource locator” (bv. het webadres) van de opdracht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Dit is de herberekende maximumwaarde die waarschijnlijk voor een groep percelen binnen de procedure zal worden besteed. Deze informatie kan worden verstrekt wanneer de maximumwaarde van een groep percelen lager is dan de som van de waarden van de afzonderlijke percelen (bv. als meerdere percelen hetzelfde budget delen). De waarde omvat alle opdrachten die in het kader van een raamovereenkomst tijdens haar gehele looptijd zullen worden gegund, met inbegrip van opties en verlengingen. De waarde wordt herberekend op basis van de inschrijving van de winnaar of de inschrijvingen van de winnaars.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">De waarde die waarschijnlijk, binnen een raamovereenkomst, voor een groep percelen zal worden besteed. Deze informatie kan worden verstrekt wanneer de waarde die waarschijnlijk voor een groep percelen zal worden besteed, lager is dan de som van de waarden die waarschijnlijk voor de afzonderlijke percelen zullen worden besteed (bv. als meerdere percelen hetzelfde budget delen). De waarde omvat alle opdrachten die in het kader van een raamovereenkomst tijdens haar gehele looptijd zullen worden gegund, met inbegrip van opties en verlengingen. De opnieuw geraamde waarde is de waarde die waarschijnlijk zal worden besteed, zoals opnieuw geraamd op basis van de inschrijving van de winnaar of de inschrijvingen van de winnaars.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">De maximumwaarde die in een raamovereenkomst binnen een groep percelen kan worden besteed. Deze informatie kan worden verstrekt wanneer de maximumwaarde van een groep percelen lager is dan de som van de maximumwaarden van de afzonderlijke percelen in de desbetreffende groep (bv. als meerdere percelen hetzelfde budget delen). Met maximumwaarde wordt een waarde bedoeld die alle opdrachten omvat die in het kader van een raamovereenkomst tijdens haar gehele looptijd zullen worden gegund, met inbegrip van opties en verlengingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">De naam van een onderdeel van een organisatie (bv. de desbetreffende afdeling van een grote koper).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">De geraamde inkomsten afkomstig van de koper die de concessie verleende (bv. prijzen en betalingen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">De waarde van alle in deze aankondiging gegunde opdrachten, met inbegrip van opties en verlengingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">De geraamde inkomsten afkomstig van de gebruikers van de concessie (bv. vergoedingen en boeten).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">De beschrijving van de methode die is gebruikt voor de berekening van de geraamde waarde van de concessie, en alle andere relevante informatie over de waarde van de concessie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">De omvang van de winnaar, inschrijver of onderaannemer (bv. micro-onderneming, kleine onderneming, middelgrote onderneming).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Of het voor ondernemers verplicht, toegestaan of niet toegestaan is om inschrijvingen, verzoeken tot deelname of blijken van belangstelling langs elektronische weg in te dienen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">De positie van de inschrijving (d.w.z. of de inschrijving op de eerste, tweede, derde enz. plaats geëindigd is) in een prijsvraag voor ontwerpen, een raamovereenkomst met meerdere winnaars (bv. cascades), een innovatiepartnerschap, een concurrentiegerichte dialoog of een andere procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">De inschrijving is gerangschikt. (Dit is niet de plaats in de rangorde zelf, maar alleen of de rangschikking heeft plaatsgevonden).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Het internetadres voor de elektronische indiening van inschrijvingen, verzoeken tot deelname of blijken van belangstelling. Het adres moet zo direct mogelijk zijn (in het ideale geval een specifiek adres voor de elektronische indiening, niet slechts een algemene website).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">De rechtvaardiging voor het feit dat elektronische indiening van inschrijvingen, verzoeken tot deelname of blijken van belangstelling niet mogelijk is.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Een land van oorsprong van het product of de dienst.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">De inschrijving is een variant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identificatiecode van het veld dat niet onmiddellijk mag worden bekendgemaakt. Alleen velden met betrekking tot de waarde “resultaat” en groepen velden met betrekking tot de “inschrijving” en “procedure perceel resultaat” mogen bij de bekendmaking achterwege worden gelaten. Voor Richtlijn 2014/25/EU van het Europees Parlement en de Raad geldt dat ook de gunningscriteria, de aanbestedingsprocedure, bepaalde datums en in bepaalde gevallen informatie over de aard en hoeveelheid van een dienst bij de bekendmaking achterwege mogen worden gelaten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">De rechtvaardiging voor het niet onmiddellijk bekendmaken van een veld en voor de keuze van een latere datum waarop het wel kan worden bekendgemaakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">De rechtvaardiging voor het niet onmiddellijk bekendmaken van een veld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">De latere datum waarop het oorspronkelijk niet-bekendgemaakte veld wordt bekendgemaakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">De voornaamste reden om de opdracht te wijzigen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">De beschrijving van de voornaamste reden om de opdracht te wijzigen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">De samenvatting van de wijziging(en) van de opdracht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">De naam van de aanbestedingsprocedure of het perceel.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">De interne identificatiecode die voor bestanden met betrekking tot de aanbestedingsprocedure of het perceel wordt gebruikt voordat aan de procedure een identificatiecode is toegewezen (bv. afkomstig van het systeem voor documentbeheer of voor de planning van aanbestedingen van de koper).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">De voornaamste aard van wat wordt aangekocht (bv. werken). In het geval van gemengde aanbestedingen (bv. een procedure voor zowel werken als diensten) kan de voornaamste aard bijvoorbeeld die met de hoogste geraamde waarde zijn. Deze informatie moet worden verstrekt voor de aanbestedingsprocedure als geheel.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">De beschrijving van de aard en hoeveelheid van wat wordt aangekocht of van de behoeften en eisen waaraan in het kader van deze procedure of dit perceel moet worden voldaan. In het geval van een aankondiging van wijziging, de beschrijving van de aanbesteding vóór en na de wijziging.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Het vereiste aantal eenheden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Het type classificatie waarmee de aankoop wordt beschreven (bv. de CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">De code uit de classificatie die het meest van toepassing is op de aankoop.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Een aanvullende code uit de classificatie die ook van toepassing is op de aankoop.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">De geraamde waarde van de aanbestedingsprocedure of het perceel gedurende de gehele looptijd ervan, met inbegrip van opties en verlengingen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">De maximumwaarde van de raamovereenkomst voor de aanbestedingsprocedure of het perceel gedurende de gehele looptijd ervan, met inbegrip van opties en verlengingen. Deze waarde omvat alle opdrachten die in het kader van de raamovereenkomst worden gegund.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Alle eventuele nadere inlichtingen die niet in andere delen van de aankondiging worden vermeld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Het maximumaantal percelen waarop één inschrijver kan inschrijven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">De identificatiecode van een inschrijving. De informatie in de afdeling “inschrijving” heeft betrekking op deze inschrijving.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Een identificatiecode van de inschrijving of een ander resultaat dat tot deze opdracht heeft geleid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Het maximumaantal percelen dat aan één inschrijver kan worden gegund.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">De identificatiecode van een groep percelen in de procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">De (geraamde) tijdsduur vanaf het begin tot het einde van het contract, de raamovereenkomst, het dynamisch aankoopsysteem of de erkenningsregeling. Hierbij moeten alle eventuele opties en verlengingen worden meegeteld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">De criteria (of het criterium) zullen/zal (alleen) worden gebruikt om de gegadigden te selecteren die voor de tweede fase van de procedure zullen worden uitgenodigd (als er een maximumaantal gegadigden is vastgesteld).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Alle eventuele opdrachten voor diensten na de prijsvraag worden aan een van de winnaars gegund.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">De beslissing van de jury is bindend voor de koper.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">De plaats (bv. eerste plaats, tweede plaats) in een prijsvraag voor ontwerpen, innovatiepartnerschap of concurrentiegerichte dialoog die de prijs ontvangt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Nadere inlichtingen over vervolgopdrachten, prijzen en betalingen (bijvoorbeeld niet-monetaire prijzen, vergoedingen voor deelname).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Een naam van het jurylid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Een naam van een reeds geselecteerde deelnemer. Op het tijdstip van bekendmaking van de aankondiging van de prijsvraag zou er al een deelnemer geselecteerd kunnen zijn, bijvoorbeeld omdat informatie over de deelname van een gerenommeerd architect wordt gebruikt om de wedstrijd bij andere potentiële deelnemers onder de aandacht te brengen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Het minimumaantal gegadigden dat voor de tweede fase van de procedure moet worden uitgenodigd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">De officiële naam van de organisatie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Een identificatiecode van de organisatie. Alle identificatiecodes van de organisatie moeten worden vermeld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Een identificatiecode van het programma van de Unie dat wordt gebruikt om de opdracht ten minste gedeeltelijk te financieren. De verstrekte informatie moet zo concreet mogelijk zijn (bv. het unieke Europese identificatienummer van het desbetreffende programma, indien beschikbaar, bijvoorbeeld het CCI-nummer voor GR-middelen, of het nummer van de subsidieovereenkomst, de nationale identificatiecode, het acroniem van het project, het opdrachtnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Een identificatiecode van het programma van de Unie dat wordt gebruikt om de opdracht ten minste gedeeltelijk te financieren. De verstrekte informatie moet zo concreet mogelijk zijn (bv. nummer van de subsidieovereenkomst, nationale identificatiecode, acroniem van het project, opdrachtnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">De naam van de afdeling of een ander contactpunt voor de communicatie met de organisatie. Om onnodige verwerking van persoonsgegevens te vermijden, mag het contactpunt de identificatie van een natuurlijke persoon alleen mogelijk maken als dit noodzakelijk is (in de zin van Verordening (EU) 2016/679 van het Europees Parlement en de Raad en Verordening (EU) 2018/1725 van het Europees Parlement en de Raad).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Het telefoonnummer om contact op te nemen met de organisatie. Om onnodige verwerking van persoonsgegevens te vermijden, mag het telefoonnummer de identificatie van een natuurlijke persoon alleen mogelijk maken als dit noodzakelijk is (in de zin van Verordening (EU) 2016/679 en Verordening (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">De website van de organisatie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">Het e-mailadres om contact op te nemen met de organisatie. Om onnodige verwerking van persoonsgegevens te vermijden, mag het e-mailadres de identificatie van een natuurlijke persoon alleen mogelijk maken als dit noodzakelijk is (in de zin van Verordening (EU) 2016/679 en Verordening (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">De locatie volgens de gemeenschappelijke nomenclatuur van territoriale eenheden voor de statistiek (NUTS) van het fysieke adres van de organisatie. Daarbij moet de NUTS 3-classificatiecode worden gebruikt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">De locatie volgens de gemeenschappelijke nomenclatuur van territoriale eenheden voor de statistiek (NUTS). Daarbij moet de NUTS 3-classificatiecode worden gebruikt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">De website waarop de koper informatie over aanbestedingsprocedures bekendmaakt (bv. aankondigingen, aanbestedingsstukken).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">De “uniform resource locator” van de organisatie voor de uitwisseling van gegevens en documenten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Het maximumaantal gegadigden dat voor de tweede fase van de procedure kan worden uitgenodigd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">De naam van de straat, weg, boulevard enz. van het fysieke adres van de organisatie, inclusief verdere gegevens ter identificatie (bv. gebouwnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">De naam van de straat, weg, boulevard enz. van de plaats van uitvoering, inclusief verdere gegevens ter identificatie (bv. gebouwnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">De postcode van het fysieke adres van de organisatie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">De postcode van de plaats van uitvoering.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">De plaatsnaam (naam van stad, gemeente of dorp) van het fysieke adres van de organisatie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">De plaatsnaam (naam van stad, gemeente of dorp) van de plaats van uitvoering.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Het land van het fysieke adres van de organisatie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">De landcode van de plaats van uitvoering.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">De procedure verloopt in opeenvolgende fasen. In elke fase kunnen deelnemers afvallen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">De koper behoudt zich het recht voor (zonder verplichting) om extra aankopen te doen bij de contractant (tijdens de looptijd van de overeenkomst).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">De bijkomende aard van wat wordt aangekocht in aanvulling op de voornaamste aard (bv. diensten).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">De (vermoedelijke) datum waarop het contract, de raamovereenkomst, het dynamisch aankoopsysteem of de erkenningsregeling van start zal gaan.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">De (vermoedelijke) datum waarop het contract, de raamovereenkomst, het dynamisch aankoopsysteem of de erkenningsregeling zal eindigen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">De looptijd is onbekend, onbeperkt enz.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Of het criterium betrekking heeft op de prijs, de kosten, of een noch aan prijs noch aan kosten gebonden kenmerk van de inschrijving. (Prijs is de aankoopprijs; onder kosten valt elk ander niet aan prijs gebonden monetair criterium.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">De beschrijving van de opties.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">De beschrijving van het gunningscriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Een numerieke waarde die aan een gunningscriterium gekoppeld is.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Of de aan een gunningscriterium gekoppelde numerieke waarde een gewicht vertegenwoordigt (bv. een percentage).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Of de aan een gunningscriterium gekoppelde numerieke waarde een vaste waarde vertegenwoordigt (bv. een vaste prijs, vaste kosten).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Of de aan een gunningscriterium gekoppelde numerieke waarde een drempelwaarde vertegenwoordigt (bv. een minimumscore, een maximumaantal inschrijvingen waarvan de inschrijving met de hoogste score doorgaat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">De wiskundige vergelijking of enige andere beschrijving die voor de complexe weging van criteria wordt gebruikt (bv. niet-lineaire weging, analytisch hiërarchisch proces), wanneer een weging niet per criterium kan worden uitgedrukt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">De geraamde waarde van het deel van de opdracht dat de contractant aan derden in onderaanneming zal geven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">De beschrijving van het deel van de opdracht dat de contractant aan derden in onderaanneming zal geven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Het geraamde percentage van de opdracht dat de contractant aan derden in onderaanneming zal geven in verhouding tot de hele opdracht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Een identificatiecode van een perceel binnen de procedure dat deel uitmaakt van een groep percelen waarvan de maximumwaarde lager is dan de som van de maximumwaarden van de afzonderlijke percelen (bv. als meerdere percelen hetzelfde budget delen). Dit zijn maximumwaarden zoals berekend op basis van de inschrijving van de winnaar of de inschrijvingen van de winnaars.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Een identificatiecode van een perceel binnen de procedure dat deel uitmaakt van een groep percelen waarvan de maximumwaarde lager is dan de som van de afzonderlijke maximumwaarden van alle percelen samen (bv. als meerdere percelen hetzelfde budget delen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Alle eventuele andere informatie over de verlenging(en).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Een veiligheidsmachtiging is vereist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Het maximumaantal keren dat het contract kan worden verlengd. Met een verlenging behoudt de koper zich het recht voor (d.w.z. geen verplichting) om de overeenkomst zonder een nieuwe aanbestedingsprocedure te verlengen (d.w.z. de looptijd ervan uit te breiden). Een overeenkomst kan bijvoorbeeld één jaar geldig zijn, waarbij de koper de mogelijkheid kan houden om deze, als hij tevreden is over de geleverde diensten, bijvoorbeeld een of twee keer met nog eens drie maanden te verlengen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">De aanbesteding wordt ten minste gedeeltelijk gefinancierd uit fondsen van de Unie, zoals de Europese structuur- en investeringsfondsen of subsidies van de Unie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">De hoofdactiviteit van de aanbestedende instantie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Nadere inlichtingen over het programma of project van de Unie dat wordt gebruikt om de aanbesteding ten minste gedeeltelijk te financieren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Nadere inlichtingen over het programma of project van de Unie dat wordt gebruikt om de aanbesteding ten minste gedeeltelijk te financieren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Het internetadres met informatie over de toegang tot de beperkt toegankelijke aanbestedingsstukken.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">De eenheid waarin het product, de dienst of het werk wordt geleverd, bijvoorbeeld uren of kilogram.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Of het voor inschrijvers verplicht, toegestaan of niet toegestaan is om inschrijvingen in te dienen die in de behoeften van de koper voorzien op een andere wijze dan die welke in de aanbestedingsstukken wordt voorgesteld. Nadere voorwaarden voor het indienen van inschrijvingen met varianten zijn te vinden in de aanbestedingsstukken.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">De termijn voor de ontvangst van blijken van belangstelling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">De vermoedelijke datum van verzending van de uitnodigingen tot bevestiging van belangstelling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">De naam van het elektronische instrument of middel dat voor elektronische communicatie wordt gebruikt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">De organisatie is een natuurlijk persoon.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Deze procedure of dit perceel is geannuleerd of was niet succesvol en zal opnieuw worden aanbesteed.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Het aantal beroepen dat bij de koper is ingesteld tegen zijn besluiten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Het type onregelmatigheid dat in de beroepen wordt aangevoerd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Het minimumpercentage van de waarde van de opdracht dat de contractant aan de hand van de in titel III van Richtlijn 2009/81/EG van het Europees Parlement en de Raad beschreven procedure met mededinging in onderaanneming moet geven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">De waarde van de prijs — als die er is — voor de winnaar van de prijsvraag voor ontwerpen, innovatiepartnerschap of concurrentiegerichte dialoog.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Een verplichting waaraan de inschrijver moet voldoen met betrekking tot onderaanneming.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">De informatie over onderaanneming die in de inschrijving moet worden vermeld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">De waarde die waarschijnlijk binnen een raamovereenkomst gedurende haar gehele looptijd zal worden besteed, met inbegrip van opties en verlengingen, zoals opnieuw geraamd op basis van de inschrijving van de winnaar of de inschrijvingen van de winnaars.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Er is een maximumaantal gegadigden dat voor de tweede fase van de procedure kan worden uitgenodigd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">De korte beschrijving van de criteria inzake de persoonlijke situatie van inschrijvers die tot hun uitsluiting kunnen leiden. Hierin moet een lijst van al deze criteria zijn opgenomen, waarbij de vereiste informatie (bv. eigen verklaring, documentatie) wordt vermeld. Ook specifieke nationale uitsluitingsgronden kunnen worden opgenomen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Verordening (EU) 2022/2560 betreffende buitenlandse subsidies is, in overeenstemming met artikel 28 daarvan, op deze aanbestedingsprocedure van toepassing.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Toegepaste maatregelen in het kader van Verordening (EU) 2022/2560 betreffende buitenlandse subsidies.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Maatregelen onder de Internationale Aanbestedingsinstrument (IPI) Verordening (EU) 2022/1031 zijn van toepassing op deze aanbestedingsprocedure</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informatie over de IPI-maatregel die van toepassing is op deze aanbesteding</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Aantal verzoeken tot deelname en inschrijvingen waarop deze IPI-maatregel is toegepast, in het geval van een overheidscontract; aantal verzoeken tot deelname en projecten, in het geval van een ontwerpwedstrijd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Uitzondering op de toepassing van de IPI-maatregel</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Een beschrijving en rechtvaardiging voor de toepassing van doorslaggevende redenen met betrekking tot het openbaar belang</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">De belangrijkste informatie over de uitvoering van de opdracht (bv. tussentijdse prestaties, schadevergoeding, intellectuele-eigendomsrechten).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">De Europese identificatiecode voor overheidsopdrachten (European Public Procurement Notice Identifier) van deze aankondiging. Vermelding van deze identificatiecode in alle gepubliceerde versies van deze aankondiging (bv. op TED of op nationale en regionale publicatieportalen) maakt de eenduidige identificatie van aanbestedingsaankondigingen in de hele Unie mogelijk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">De taal of talen waarin deze aankondiging officieel beschikbaar is. Deze taalversies zijn alle in gelijke mate rechtsgeldig.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">De nationaliteit (of nationaliteiten) van de begunstigde eigenaar(s) van de winnaar, inschrijver of onderaannemer, zoals bekendgemaakt in het/de bij Richtlijn (EU) 2018/843 van het Europees Parlement en de Raad vastgestelde register(s). Als een dergelijk register niet bestaat (bv. wanneer contractanten buiten de EU gevestigd zijn), dan gelijkwaardige informatie uit andere bronnen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">De rechtvaardiging voor het beperken van de toegang tot bepaalde aanbestedingsstukken.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">De taal of talen waarin de aanbestedingsstukken officieel beschikbaar zijn. Deze taalversies zijn alle in gelijke mate rechtsgeldig.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">De maximale waarde die binnen een raamovereenkomst gedurende haar gehele looptijd kan worden besteed, met inbegrip van opties en verlengingen, zoals berekend op basis van de inschrijving van de winnaar of de inschrijvingen van de winnaars.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Of deelname is voorbehouden aan specifieke organisaties (bv. beschutte werkplaatsen, organisaties die een openbaredienstverleningstaak vervullen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Waarde van de ontvankelijke inschrijving met de laagste waarde. Een inschrijving wordt als ontvankelijk beschouwd indien zij is ingediend door een inschrijver die niet is uitgesloten en die aan de selectiecriteria voldoet, en wanneer zij voldoet aan de technische specificaties en niet onregelmatig is (bv. omdat ze te laat is ontvangen of een abnormaal lage prijs of abnormaal lage kosten heeft), noch onaanvaardbaar of ongeschikt. Alleen inschrijvingen waarvan is gecontroleerd of zij ontvankelijk of niet-ontvankelijk zijn, kunnen in aanmerking worden genomen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Waarde van de ontvankelijke inschrijving met de hoogste waarde. Een inschrijving wordt als ontvankelijk beschouwd indien zij is ingediend door een inschrijver die niet is uitgesloten en die aan de selectiecriteria voldoet, en wanneer zij voldoet aan de technische specificaties en niet onregelmatig is (bv. omdat ze te laat is ontvangen of een abnormaal lage prijs of abnormaal lage kosten heeft), noch onaanvaardbaar of ongeschikt. Alleen inschrijvingen waarvan is gecontroleerd of zij ontvankelijk of niet-ontvankelijk zijn, kunnen in aanmerking worden genomen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Het aantal organisaties dat bij de koper beroep heeft ingesteld tegen een of meer van zijn besluiten (bv. de technische specificaties, het gunningsbesluit).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Het totale aantal voertuigen (ongeacht of zij al dan niet schoon zijn) dat binnen de werkingssfeer van Richtlijn 2009/33/EG valt. Deze voertuigen zijn ofwel gekocht, geleased, gehuurd of in huurkoop aangeschaft, of het gebruik ervan is contractueel vastgelegd voor het leveren van een ingekochte dienst die binnen de werkingssfeer van Richtlijn 2009/33/EG valt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Het aantal schone voertuigen, zoals omschreven in Richtlijn 2009/33/EG en vallend binnen de werkingssfeer van die richtlijn. Deze voertuigen zijn ofwel gekocht, geleased, gehuurd of in huurkoop aangeschaft, of het gebruik ervan is contractueel vastgelegd voor het leveren van een ingekochte dienst die binnen de werkingssfeer van Richtlijn 2009/33/EG valt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">De aanbesteding valt binnen de werkingssfeer van Richtlijn 2009/33/EG van het Europees Parlement en de Raad (“richtlijn schone voertuigen”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">De aanbestedingsstukken zijn gewijzigd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">De datum en het tijdstip waarop de aanbestedingsstukken zijn gewijzigd.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">De waarde van de inschrijving of een ander resultaat, met inbegrip van opties en verlengingen. In het geval van een aankondiging van wijziging, de waarde van de wijziging.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">De naam van de opdracht of – bij aankondigingen in geval van vrijwillige transparantie vooraf en aankondigingen van de resultaten van prijsvragen – van de beslissing.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Het programma van de fondsen van de Unie die worden gebruikt om de opdracht ten minste gedeeltelijk te financieren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Het programma van de fondsen van de Unie die worden gebruikt om de opdracht ten minste gedeeltelijk te financieren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">De categorieën voertuigen die binnen de werkingssfeer van Richtlijn 2009/33/EG vallen, waaronder: Lichte bedrijfsvoertuigen (M1, M2, N1); Bus (M3); Vrachtwagen (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Voor de elektronische communicatie moet worden gebruikgemaakt van instrumenten en middelen die niet algemeen beschikbaar zijn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Het aantal emissievrije zware bedrijfsvoertuigen, zoals omschreven in Richtlijn 2009/33/EG en vallend binnen de werkingssfeer van die richtlijn. Deze voertuigen zijn ofwel gekocht, geleased, gehuurd of in huurkoop aangeschaft, of het gebruik ervan is contractueel vastgelegd voor het leveren van een ingekochte dienst die binnen de werkingssfeer van Richtlijn 2009/33/EG valt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">De koper benadrukt dat deze aanbesteding ook geschikt is voor kleine en middelgrote ondernemingen (kmo’s).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Er zijn andere beperkingen op de plaats van uitvoering (bv. “overal in de Europese Economische Ruimte”, “overal in het desbetreffende land”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Nadere inlichtingen over de plaats van uitvoering.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Het maximumpercentage van de waarde van de opdracht dat de contractant aan de hand van de in titel III van Richtlijn 2009/81/EG beschreven procedure met mededinging in onderaanneming moet geven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">De koper kent ten minste de geraamde waarde van het deel van de opdracht dat de contractant aan derden in onderaanneming zal geven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">De koper kent ten minste het geraamde percentage van de opdracht dat de contractant aan derden in onderaanneming zal geven in verhouding tot de hele opdracht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Nadere inlichtingen over de veiligheidsmachtiging (bv. welk niveau van veiligheidsmachtiging vereist is, voor welke leden van het team zij moet gelden en of de machtiging al nodig is om toegang te krijgen tot de aanbestedingsstukken of alleen voor de uitvoering van de opdracht).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">De rechtvaardiging om alleen de volgorde van belangrijkheid van de gunningscriteria aan te geven, niet de weging ervan.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">De naam van het gunningscriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">De rechtsgrondslag uit hoofde van de richtlijn schone voertuigen om vast te stellen welke contractcategorie (aankoop, leasing, huur of huurkoop, openbaredienstcontracten en dienstencontracten overeenkomstig tabel 1 van de richtlijn) van toepassing is.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Of de uitvoering van de opdracht moet plaatsvinden in het kader van programma’s voor beschutte werkplaatsen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">De taal of talen waarin de aanbestedingsstukken (of delen ervan) niet-officieel beschikbaar zijn. Deze taalversies zijn geen officiële vertalingen en worden alleen ter informatie verstrekt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">De voorkeursdatum voor de bekendmaking van de aankondiging op TED (bv. om bekendmaking op een nationale feestdag te vermijden).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Het faxnummer om contact op te nemen met de organisatie. Om onnodige verwerking van persoonsgegevens te vermijden, mag het faxnummer de identificatie van een natuurlijke persoon alleen mogelijk maken als dit noodzakelijk is (in de zin van Verordening (EU) 2016/679 en Verordening (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">De koper is een aanbestedende instantie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Of de koper elektronische facturen zal vereisen, zal toestaan of niet zal toestaan.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Een geavanceerde of gekwalificeerde elektronische handtekening of elektronisch zegel (zoals omschreven in Verordening (EU) nr. 910/2014 van het Europees Parlement en de Raad) is vereist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">De beschrijving van de wijze waarop inschrijvingen, verzoeken tot deelname of blijken van belangstelling langs niet-elektronische weg kunnen worden ingediend.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">De nationaliteit (of nationaliteiten) van de begunstigde eigenaar(s) van de winnaar, inschrijver of onderaannemer is/zijn niet bekendgemaakt in het/de bij Richtlijn (EU) 2018/843 vastgestelde register(s), omdat de winnaar genoteerd is op een gereglementeerde markt (bijvoorbeeld een effectenbeurs) die instaat voor voldoende transparantie in overeenstemming met de antiwitwaswetgeving.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Bij de criteria (of het criterium) gaat het bijvoorbeeld om de economische en financiële draagkracht of de technische en beroepsbekwaamheid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">De criteria (of het criterium) van het desbetreffende type worden/wordt gebruikt, niet gebruikt, of (in het geval van een vooraankondiging gebruikt als oproep tot mededinging of met het oog op het verkorten van termijnen) het gebruik is nog niet bekend.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">De naam van de selectiecriteria (of het selectiecriterium).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">De beschrijving van de financiële waarborg die bij de indiening van een inschrijving van de inschrijver wordt verlangd. De waarborg kan bijvoorbeeld de vorm hebben van een betaling aan de koper of een document van een bank. De waarborg zou normaal gesproken worden ingehouden wanneer de inschrijver de opdracht heeft gewonnen, maar vervolgens weigert het contract te ondertekenen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">De korte beschrijving van de selectiecriteria (of het criterium), met inbegrip van de minimumeisen, de vereiste informatie (bv. eigen verklaring, documentatie) en de wijze waarop de criteria of het criterium zullen/zal worden gebruikt om de gegadigden te selecteren die voor de tweede fase van de procedure zullen worden uitgenodigd (als er een maximumaantal gegadigden is vastgesteld).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Een waarborg is vereist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Een numerieke waarde die aan de selectiecriteria (of het selectiecriterium) gekoppeld is.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Of de aan een selectiecriterium (of selectiecriteria) gekoppelde numerieke waarde een gewicht vertegenwoordigt (bv. een percentage).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Of de aan een selectiecriterium (of selectiecriteria) gekoppelde numerieke waarde een drempelwaarde vertegenwoordigt (bv. een minimumscore, een maximumaantal inschrijvingen waaruit de inschrijving met de hoogste score doorgaat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Het gebruik van criteria inzake de toegankelijkheid voor personen met een handicap in de technische specificaties.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">De rechtvaardiging voor het niet opnemen van toegankelijkheidscriteria, ook al is de aanbesteding bestemd voor gebruik door natuurlijke personen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">De vooraankondiging gebruikt als oproep tot mededinging (of een specifiek perceel) is beëindigd. Naar aanleiding van deze vooraankondiging gebruikt als oproep tot mededinging zullen geen andere opdrachten worden gegund dan die welke in deze aankondiging worden bekendgemaakt. Dit veld kan ook worden gebruikt als in de aankondiging van gegunde opdracht geen opdrachten worden gegund.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">De versie van de aankondiging. Dit helpt bijvoorbeeld om versies van aankondigingen of wijzigingen van aankondigingen vóór de bekendmaking ervan bij te houden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">De verwijzing naar de versie van de eerdere aankondiging die moet worden gewijzigd. Dit helpt bijvoorbeeld om versies van aankondigingen of wijzigingen van aankondigingen vóór de bekendmaking ervan bij te houden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Aantal ontvangen inschrijvingen of verzoeken tot deelname. Inschrijvingen met varianten of meerdere inschrijvingen die door dezelfde inschrijver (voor één perceel) zijn ingediend, moeten als één inschrijving worden geteld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">De rechtsvorm die moet worden aangenomen door een combinatie van inschrijvers aan wie een opdracht wordt gegund.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Het type van de ontvangen inschrijvingen of verzoeken tot deelname. Het totale aantal ontvangen inschrijvingen moet worden vermeld. Als een aankondiging niet onder Richtlijn 2009/81/EG valt en geen betrekking heeft op sociale of andere specifieke diensten, het aantal inschrijvingen afkomstig van micro-, kleine en micro-ondernemingen; ook het aantal inschrijvingen afkomstig van inschrijvers die in andere landen van de Europese Economische Ruimte geregistreerd zijn, en het aantal inschrijvingen van inschrijvers die in landen buiten de Europese Economische Ruimte geregistreerd zijn, moet worden vermeld. Alle inschrijvingen moeten worden meegeteld, ongeacht of zij ontvankelijk of niet-ontvankelijk zijn. Inschrijvingen die door een combinatie van inschrijvers zijn ingediend (bv. een consortium), moeten worden meegeteld in de categorie (bv. kmo’s) waaronder de inschrijvers vallen die naar verwachting de meeste werkzaamheden zullen uitvoeren (bv. kmo’s).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Een combinatie van inschrijvers aan wie een opdracht wordt gegund, moet een bepaalde rechtsvorm aannemen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">De beschrijving van de voornaamste reden voor de wijziging in de aankondiging ten opzichte van de oorspronkelijke aankondiging.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">De inschrijver moet op alle percelen inschrijven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Of het verplicht, toegestaan of niet toegestaan is om inschrijvingen (gedeeltelijk) als elektronische catalogus in te dienen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Of er sprake is van een raamovereenkomst met, zonder, of met en zonder hernieuwde oproep tot mededinging.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Of er een dynamisch aankoopsysteem wordt gebruikt en, in het geval van aankoopcentrales, of dit kan worden gebruikt door kopers die niet in deze aankondiging worden vermeld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Er wordt gebruikgemaakt van een elektronische veiling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">De opdracht wordt gegund in het kader van een raamovereenkomst.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Inschrijvers mogen meer dan één inschrijving indienen (voor een bepaald perceel).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">De belangrijkste informatie over financiering en betaling en/of verwijzing naar alle bepalingen die daarop van toepassing zijn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">De specifieke rol van de organisatie in de aanbestedingsprocedure (bv. groepsleider, organisatie die nadere inlichtingen over de aanbestedingsprocedure verstrekt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Of informatie in verband met de inschrijver ook na het verstrijken van de indieningstermijn nog kan worden ingediend.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Beschrijving van de informatie in verband met de inschrijver die ook na het verstrijken van de indieningstermijn nog kan worden ingediend.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Of ten minste een deel van de opdracht in onderaanneming wordt gegeven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Een proces voor de aankoop van goederen, diensten en werken met een verminderd milieueffect gedurende hun levenscyclus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Met de werken, leveringen of diensten wordt een sociale doelstelling nagestreefd (bv. billijke arbeidsvoorwaarden).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Een indicatie dat het voorwerp van de opdracht O&amp;O betreft (oftewel onderzoek, ontwikkeling, testen) en/of dat innovatieve oplossingen (oftewel innovatieve werken, leveringen of diensten) worden aangekocht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Beschrijving van de manier waarop de aanbestedingsprocedure beoogt de milieueffecten van de opdracht te verminderen, sociale doelstellingen te verwezenlijken en/of een innovatief werk, een innovatief product of een innovatieve dienst aan te kopen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">De raamovereenkomst kent een maximumaantal deelnemers.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">De termijn waarbinnen inschrijvers die niet over een veiligheidsmachtiging beschikken, deze kunnen verkrijgen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Of de informatie een beroep of een beslissing op beroep betreft.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Een identificatiecode van een beroep of een beslissing op beroep. Als bij een hogere beroepsinstantie beroep wordt ingesteld, moet het beroep een nieuwe identificatiecode krijgen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Een identificatiecode van het/de beroep(en) waar deze beslissing het gevolg van is of een beslissing op beroep waartegen hierbij beroep wordt ingediend. Beslissing die is genomen op beroep dat door de beroepsinstantie zelf is ingeleid (“ex officio”) wordt niet voorafgegaan door een ingediend beroep.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Een identificatiecode van een of meer afdelingen binnen deze aankondiging. De informatie in de afdeling “beroep” heeft betrekking op deze afdeling(en).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">De datum en het tijdstip waarop het beroep is ingediend of de beslissing op beroep is genomen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">De naam van het beroep of de beslissing op beroep.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">De beschrijving van het beroep of de beslissing op beroep of enige andere aanvullende informatie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Of de namen en beroepskwalificaties van het voor de uitvoering van de opdracht ingezette personeel moeten worden vermeld.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Het type beslissing (bv. gegrond verklaard, verworpen omdat de klager geen procesbevoegdheid had).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Het in het beroep aangevoerde of in de beslissing op beroep bevestigde type onregelmatigheid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">De in het beroep gevraagde of in de beslissing op beroep toegewezen genoegdoening (bv. voorlopige maatregel, schadevergoeding).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">De waarde van de genoegdoening (bv. schadevergoeding, boete).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">De “uniform resource locator” (bv. het webadres) van de documenten betreffende het beroep of de beslissing op beroep.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">De voor de indiening van het beroep betaalde vergoeding.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Het beroep is ingetrokken.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">De datum en het tijdstip waarop het beroep is ingetrokken.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">De redenen voor de intrekking van het beroep.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Een geheimhoudingsovereenkomst is vereist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Nadere inlichtingen over de geheimhoudingsovereenkomst.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">De datum en het tijdstip waarop de aankondiging door de eSender langs elektronische weg naar het Bureau voor publicaties van de Europese Unie is verzonden.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">De aanbestedingsprocedure maakt gebruik van op nationaal, Unie- of een ander niveau vastgestelde criteria voor groene overheidsopdrachten (selectiecriteria, technische specificaties, gunningscriteria en uitvoeringsclausules), indien van toepassing.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Waar de uitsluitingsgronden zijn gedefinieerd, bijvoorbeeld in de aanbestedingsstukken of in het Uniform Europees Aanbestedingsdocument.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">De criteria (of het criterium).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Richtlijn (EU) 2023/1791 betreffende energie-efficiëntie (EED) is op deze aanbestedingsprocedure van toepassing.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Lijst van producten, werken en diensten die vallen onder de Richtlijn Energielabeling, de Richtlijn Ecodesign, de criteria voor groene openbare aanbestedingen van de Unie, Verordening 2020/740. Voor rapportagedoeleinden zijn ook gebouwen die vallen onder de verplichting van artikel 7 EED inbegrepen</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Energie-efficiëntielabels die voor de producten worden verstrekt (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">De waarde van het energieverbruik in kWh/jaar voor producten waarvoor geen label bestaat, en energiebesparingen in kWh/jaar voor diensten, gebouwen of werken. Voor producten gelieve het jaarlijks energieverbruik van het product te rapporteren. Voor diensten, werken en gebouwen gelieve de jaarlijkse energiebesparingen te rapporteren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">De eenheid van het energie-efficiëntiegetal, bijvoorbeeld kWh/jaar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">De geleverde of geschatte hoeveelheid. Voor producten gelieve het aantal producten te rapporteren. Voor gebouwen gelieve de bruikbare vloeroppervlakte in m2 te rapporteren. Voor werken of diensten is geen waarde nodig</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Waar de selectiecriteria zijn gedefinieerd, bijvoorbeeld in de aanbestedingsstukken of in het Uniform Europees Aanbestedingsdocument.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">De belangrijkste kenmerken van de procedure (bv. beschrijving van de afzonderlijke fase(n)) en informatie over de plaats waar de volledige regels voor de procedure te vinden zijn. Deze informatie moet worden verstrekt wanneer de procedure niet één van de procedures uit de richtlijnen inzake overheidsopdrachten is. Dit kan bijvoorbeeld het geval zijn voor concessies, voor sociale en andere specifieke diensten, en in geval van vrijwillige bekendmaking van aanbestedingsprocedures met een waarde onder de EU-drempelwaarden voor overheidsopdrachten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Er zal worden gebruikgemaakt van elektronische orderplaatsing.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Er zal worden gebruikgemaakt van elektronische betaling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Opdrachten waarvan de doelstelling in de nabije toekomst waarschijnlijk ook in een andere procedure zal worden opgenomen. (Bijvoorbeeld een regelmatig opnieuw aanbestede gemeentelijke dienst. Hieronder valt niet de gunning van meerdere opdrachten in het kader van één enkel(e) erkenningsregeling, raamovereenkomst of dynamisch aankoopsysteem.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Nadere inlichtingen over de herhaling (bv. geraamd tijdsverloop).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Een taal waarin inschrijvingen, verzoeken tot deelname of blijken van belangstelling kunnen worden ingediend.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">De termijn, gerekend vanaf de uiterste datum voor de indiening van inschrijvingen, gedurende welke de inschrijvingen geldig moeten blijven.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">De beschrijving van de termijnen voor beroepsprocedures.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Een van de volgende moet worden ingevuld: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Voeg zoveel percelen als u wilt aan de groep percelen toe.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Gebruikt u voor uw procedure en voor uw percelen een interne identificatiecode, vul deze dan in. Gebruik voor elk perceel een andere identificatiecode.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Vul de data van de looptijd OF de periode van de looptijd in.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Een getal moet aan een methode worden gekoppeld en moet meetellen voor het totaal voor het huidige criterium.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Dit veld kan doorverwijzen naar het bestek.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Een van de volgende moet worden ingevuld: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Maak eerst de organisatie aan in de rubriek “Organisaties” en selecteer deze daarna in de vervolgkeuzelijst.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Communicatie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Aanbestedingsstukken</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Indieningsvoorwaarden</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Eerdere aankondiging geplande opdracht</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Procedure perceel resultaat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Onderaanneming</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Doel</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Classificatie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Koper</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Contract</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Inschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Groep percelen gunning</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Looptijd</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Gunningscriterium</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Winnaar</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Prijs</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Gunningscriterium numerieke waarde</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Groep raamovereenkomst maximumwaarde</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Groep raamovereenkomst geraamde maximumwaarde</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procedure</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">EU-fondsen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Opdracht EU-fondsen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Koper beroepen samenvatting</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Koper beroepen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">EU-fondsen informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Aankondiging resultaat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Gronden voor uitsluiting en selectiecriteria</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Uitsluitingsgronden</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Selectiecriteria</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organisatie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Beloning en jury</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Andere vereisten</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Technieken</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Gunningscriteria</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Plaats van uitvoering</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Tweede fase</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Nadere inlichtingen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Opdracht voorwaarden</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Ontvangen inschrijvingen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Strategische overheidsopdrachten</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Richtlijn schone voertuigen – informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Richtlijn schone voertuigen – voertuigen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Beroepsinstantie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Evaluatie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Selectiecriteria tweede fase uitnodiging numerieke waarde</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Wijziging opdracht</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Niet onmiddellijk gepubliceerd</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Wijziging aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Rechtsgrondslag</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Type aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Type formulier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identificatiecode van de procedure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Verzenddatum van de aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Doel van strategische aanbestedingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Rol van organisatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Toepasselijk grensoverschrijdend recht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Activiteit van de aanbestedende dienst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Type procedure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">De procedure wordt versneld</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Rechtvaardiging voor de looptijd van de raamovereenkomst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Rechtsvorm van de koper</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Aanvullende categorieën kopers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Waarde bij benadering van de raamovereenkomsten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Maximumaantal deelnemers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">De aanbesteding valt onder de Overeenkomst inzake overheidsopdrachten (GPA)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Maximumwaarde van de raamovereenkomsten in deze aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Het dynamische aankoopsysteem is beëindigd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">De koper behoudt zich het recht voor de opdracht zonder verdere onderhandelingen te gunnen op basis van de oorspronkelijke inschrijvingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Er wordt een elektronische veiling gehouden op het volgende adres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identificatiecode van de eerdere aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identificatiecode van het deel van de eerdere aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identificatiecode van de eerdere procedure die onderhandse gunning rechtvaardigt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Vermoedelijke datum waarop een aankondiging van een opdracht in het kader van deze procedure zal worden bekendgemaakt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Termijn voor verzoeken om aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Vermoedelijke datum van verzending van de uitnodigingen tot inschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Uiterste datum voor de ontvangst van inschrijvingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Uiterste datum voor de ontvangst van verzoeken tot deelname</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Openingsdatum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Plaats</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Andere rechtvaardiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Rechtvaardiging voor de versnelde procedure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Rechtvaardiging voor onderhandse gunning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">ID eerdere aankondiging geplande opdracht perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">ID gunningscriteria perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">ID technieken perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">ID communicatie perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">ID resultaat perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identificatiecode van het perceel of de groep percelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">ID nadere inlichtingen perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identificatiecode afdeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">ID voorwaarden perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">ID documenten perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">ID indiening perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">ID plaats van uitvoering perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">ID organisatie aankondiging afdeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Strategische overheidsopdrachten aankondiging identificatiecode afdeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">ID koper beroep perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">ID looptijd perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">ID fondsen perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Inbegrepen percelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">ID tweede fase perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">ID beloningen perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">ID selectie perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">ID vereisten perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Toegang tot bepaalde aanbestedingsstukken is beperkt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Voornaamste reden voor de wijziging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Beschrijving van de wijzigingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Selectiestatus winnaar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">De reden waarom geen winnaar is gekozen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Datum van sluiting van het contract</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Datum waarop de winnaar is gekozen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Adres van de aanbestedingsstukken</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identificatiecode van het contract</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identificatiecode afdeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Adres van de opdracht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Maximumwaarde van de raamovereenkomsten in deze groep percelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Opnieuw geraamde waarde van de raamovereenkomsten binnen een groep percelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Maximumwaarde van de raamovereenkomst binnen de groep percelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Afdeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Geraamde inkomsten afkomstig van de koper die de concessie verleende</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Waarde van alle contracten toegekend in deze kennisgeving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Geraamde inkomsten afkomstig van de gebruikers van de concessie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Voor de berekening van de geraamde waarde van de concessie gebruikte methode</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Omvang van de ondernemer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Elektronische indiening</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Plaats op de ranglijst van winnaars</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">De inschrijving is gerangschikt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Adres voor indiening</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Rechtvaardiging waarom elektronische indiening niet mogelijk is</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Land van oorsprong van het product of de dienst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">De inschrijving is een variant</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Veld om later te publiceren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Rechtvaardiging voor latere publicatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Rechtvaardigingscode</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Geplande publicatiedatum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Reden voor wijziging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Beschrijving van de wijzigingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Interne identificatiecode</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Aard van het contract</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Hoeveelheid</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Type classificator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Belangrijkste classificatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Aanvullende classificatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Geraamde waarde exclusief btw</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Maximumwaarde van de raamovereenkomst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Maximumaantal percelen waarop één inschrijver kan inschrijven</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identificatiecode van de inschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">ID opdracht inschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Maximumaantal percelen dat aan één inschrijver kan worden gegund</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Groep percelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Looptijd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">De criteria zullen worden gebruikt om de gegadigden te selecteren die voor de tweede fase van de procedure zullen worden uitgenodigd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Alle eventuele opdrachten voor diensten na de prijsvraag worden aan een van de winnaars gegund</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">De beslissing van de jury is bindend voor de koper</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Plaats die de prijs ontvangt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Leden van de jury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Deelnemers reeds geselecteerd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Minimumaantal gegadigden dat voor de tweede fase van de procedure moet worden uitgenodigd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Officiële naam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Registratienummer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identificatiecode van EU-fondsen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identificatiecode van EU-middelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Contactpunt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefoon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Internetadres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-mail</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Onderverdeling land (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Onderverdeling land (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Kopersprofiel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Eindpunt voor informatie-uitwisseling (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Maximumaantal gegadigden dat voor de tweede fase van de procedure kan worden uitgenodigd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Postadres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Postadres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Postcode</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Postcode</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Stad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Stad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Land</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Land</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">De procedure verloopt in opeenvolgende fasen. In elke fase kunnen deelnemers afvallen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Opties</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Aanvullende aard van het contract</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Begindatum</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Einddatum van de duur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Andere looptijd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Type</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Beschrijving van de opties</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Gunningscriterium numerieke waarde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Numerieke waarde is van het type gewicht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Numerieke waarde is van het type vaste waarde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Numerieke waarde is van het type drempel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Beschrijving van de methode die moet worden gebruikt als de weging niet aan de hand van criteria kan worden uitgedrukt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Waarde van de onderaanneming</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Percentage onderaanneming</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">ID groep raamovereenkomst waarde perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">ID groep raamovereenkomst geraamde maximumwaarde perceel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Overige informatie over verlengingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Een veiligheidsmachtiging is vereist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Maximumaantal verlengingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">De aanbesteding wordt ten minste gedeeltelijk gefinancierd uit middelen van de Europese Unie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Activiteit van de aanbestedende instantie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Nadere bijzonderheden over EU-fondsen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Nadere bijzonderheden over EU-fondsen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Informatie over beperkt toegankelijke documenten is beschikbaar op</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Eenheid</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Varianten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Uiterste datum voor de ontvangst van blijken van belangstelling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Vermoedelijke datum van verzending van de uitnodigingen tot bevestiging van belangstelling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Naam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">De organisatie is een natuurlijk persoon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Deze procedure of dit perceel is geannuleerd of was niet succesvol en zal opnieuw worden aanbesteed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Aantal beroepen van kopers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Aard van de vermeende onregelmatigheid</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Minimumpercentage van de waarde van de opdracht dat de contractant in onderaanneming moet geven</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Waarde van de prijs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Een verplichting waaraan de inschrijver moet voldoen met betrekking tot onderaanneming</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Verplichte vermelding van onderaanneming</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Opnieuw geraamde waarde van de raamovereenkomst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Er is een maximumaantal gegadigden dat voor de tweede fase van de procedure kan worden uitgenodigd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Verordening inzake buitenlandse subsidies</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Buitenlandse subsidies maatregelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Toepasselijke IPI-maatregelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Specifieke IPI-maatregel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Aantal inschrijvingen die onder deze IPI-maatregel vallen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Uitzondering op de toepassing van de IPI-maatregel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Doorslaggevende redenen met betrekking tot het openbaar belang</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Voorwaarden met betrekking tot de uitvoering van de opdracht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identificatiecode/versie van de aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Talen waarin deze aankondiging officieel beschikbaar is</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Nationaliteit van de eigenaar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Rechtvaardiging voor het beperken van de toegang tot bepaalde aanbestedingsstukken</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Talen waarin de aanbestedingsstukken officieel beschikbaar zijn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Maximumwaarde van de raamovereenkomst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Voorbehouden deelname</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Waarde van de laagste ontvankelijke inschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Waarde van de hoogste ontvankelijke inschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Aantal klagers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Totaal aantal voertuigen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Aantal schone voertuigen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">De aanbesteding valt binnen de werkingssfeer van Richtlijn 2009/33/EG van het Europees Parlement en de Raad (“richtlijn schone voertuigen”)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">De aanbestedingsstukken zijn gewijzigd op</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Datum van wijziging van de aanbestedingsstukken</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Waarde van de aanbesteding</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Naam van door de EU gefinancierd project of programma</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Programma EU-fondsen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Voertuigcategorie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Er wordt gebruikgemaakt van een ad-hoc-communicatietool</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Aantal emissievrije zware bedrijfsvoertuigen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Deze aanbesteding is ook geschikt voor kleine en middelgrote ondernemingen (kmo’s)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Andere beperkingen op de plaats van uitvoering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Maximumpercentage van de waarde van de opdracht dat de contractant in onderaanneming mag geven</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Waarde onderaanneming is bekend</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Percentage onderaanneming is bekend</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Rechtvaardiging voor het niet vermelden van de weging van de gunningscriteria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Naam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">De rechtsgrondslag uit hoofde van de richtlijn schone voertuigen om vast te stellen welke categorie aanbestedingsprocedures van toepassing is</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">De uitvoering van de opdracht moet plaatsvinden binnen het kader van programma’s voor maatwerkbedrijven</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Talen waarin de aanbestedingsstukken (of delen ervan) niet-officieel beschikbaar zijn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Voorkeursdatum voor publicatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">De koper is een aanbestedende instantie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektronische facturering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Een geavanceerd(e) of gekwalificeerd(e) elektronisch(e) handtekening of zegel (zoals omschreven in Verordening (EU) nr. 910/2014) is vereist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">De winnaar is genoteerd op een gereglementeerde markt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Type</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Gebruik van dit criterium</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Naam</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Beschrijving van de financiële garantie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Een waarborg is vereist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Selectiecriteria tweede fase uitnodiging numerieke waarde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Numerieke waarde is van het type gewicht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Numerieke waarde is van het type drempel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Het gebruik van criteria inzake de toegankelijkheid voor personen met een handicap in de technische specificaties</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Rechtvaardiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Oproep tot mededinging is beëindigd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Versie van de aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Versie van de eerdere aankondiging die moet worden gewijzigd</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Aantal ontvangen inschrijvingen of verzoeken tot deelname</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Rechtsvorm die moet worden aangenomen door een combinatie van inschrijvers aan wie een opdracht wordt gegund</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Type van de ontvangen inschrijvingen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Een combinatie van inschrijvers aan wie een opdracht wordt gegund, moet een bepaalde rechtsvorm aannemen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">De inschrijver moet op alle percelen inschrijven</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektronische catalogus</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Het gaat om een raamovereenkomst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Het gaat om een dynamisch aankoopsysteem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Er wordt gebruikgemaakt van een elektronische veiling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">De opdracht wordt gegund in het kader van een raamovereenkomst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Inschrijvers mogen meer dan één inschrijving indienen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Financiële regeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Specifieke rol van de organisatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informatie met betrekking tot de inschrijver die na het verstrijken van de indieningstermijn kan worden aangevuld</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Onderaanneming</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Aanpak voor het beperken van milieueffecten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Bevorderde sociale doelstelling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Innovatieve doelstelling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">De raamovereenkomst kent een maximumaantal deelnemers</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Inschrijving betaling waarde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Uiterste datum voor het verkrijgen van een veiligheidsmachtiging</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Inschrijving betaling waarde aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Looptijd aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Inschrijving sancties</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Beroep of besluit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">ID beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Eerdere ID beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">ID beroep aankondiging afdeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Datum beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Titel beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Beschrijving beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">De namen en beroepskwalificaties van het voor de uitvoering van de opdracht ingezette personeel moeten worden vermeld</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Type beslissing beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Type onregelmatigheid beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Type genoegdoening beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Waarde genoegdoening beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">URL beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Vergoeding beroep</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Beroep ingetrokken</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Beroep datum ingetrokken</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Beroep ingetrokken redenen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Type beroepsinstantie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Termijn ontvangst antwoorden</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Een geheimhoudingsovereenkomst is vereist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Nadere inlichtingen over de geheimhoudingsovereenkomst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Aankondiging datum verzending (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Technische identificatie beoordelen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Criteria groene overheidsopdrachten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Grondslag voor uitsluiting</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identificatie van de beoordelingsinstantie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identificatie van de aanvrager van de beoordeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Selectiecriteria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED toepasbaar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED lijst</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Energie-efficiëntie label</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Energieverbruik in kWh/jaar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Energiebesparing in kWh/jaar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Hoeveelheid energie-efficiëntie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Bron van selectiecriteria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Belangrijkste kenmerken van de procedure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Er zal worden gebruikgemaakt van elektronische orderplaatsing</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Er zal worden gebruikgemaakt van elektronische betaling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Dit is een periodiek terugkerende aanbesteding</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Beschrijving</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Talen waarin inschrijvingen of verzoeken tot deelname kunnen worden ingediend</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Uiterste datum tot wanneer de inschrijving geldig moet blijven</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informatie over de termijnen voor beroep</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Publicatienummer aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Nummer uitgave PB S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Datum van bekendmaking</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">De looptijd van het contract wordt verlengd vanwege essentiële activa die nodig zijn voor het verlenen van de dienst</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Lijst van de voor het verlenen van de openbare diensten gebruikte activa</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Gewicht van de geleverde essentiële activa in verhouding tot de totale voor het verlenen van de openbare diensten benodigde activa</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Voornaamste gebruik van activa</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Code contractvoorwaarden</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Beschrijving contractvoorwaarden (andere dan toewijzing van inkomsten)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Toewijzing van inkomsten</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Code sancties en beloningen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Beschrijving sancties en beloningen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Code voor de verdeling van de inkomsten uit kaartverkoop</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Aard van de vervoersdiensten</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Groepsleider</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Aankoopcentrale die overheidsopdrachten gunt of raamovereenkomsten sluit voor werken, leveringen of diensten die voor andere kopers bestemd zijn</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Aankoopcentrale die voor andere kopers bestemde goederen en/of diensten koopt</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Subtype aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Kilometers openbaar personenvervoer</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Eerdere aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Deze aankondiging bevat informatie die relevant is voor</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Sector van activiteiten</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Stad</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Postcode</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Land</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Datum van registratie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Naam van de publicatie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Titel van de aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL van de aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Datum van bekendmaking van de aankondiging</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Uitgave van de publicatie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Aanvullende informatie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">E-mailadres van de verzender</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">UBL versie-ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Maatwerk-ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Type verleende dienst</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Status document</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Code vereiste voor de uitvoering</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">De uitvoering is voorbehouden aan een bepaald beroep. Verwijzing naar de wettelijke basis</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Code kwaliteitsdoelstelling</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Beschrijving kwaliteitsdoelstelling</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">Metric van EED-verbruik</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">Metric van EED-besparingen</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Koperscategorieën</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Kennisgeving die de raamovereenkomst heeft gecreëerd</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Website-adres van de belastingwetgeving</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID van het document van de belastingwetgeving</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID van het document van de milieuwetgeving</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID van het document van de arbeidswetgeving</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Website-adres van de milieuwetgeving</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Website-adres van de arbeidswetgeving</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID van de aanbestedingsdocumenten</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Onderaanneming is toegestaan</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Voertuigtype</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Aantal voertuigen</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Uiteindelijke begunstigde eigenaar</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Leider van de inschrijver</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Technische ID van de organisatie (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Technische ID van het contactpunt (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">Technische ID van de UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Technische ID van de aanbiedende partij (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Naam van de aanbiedende partij</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organisatie die deze rol vervult</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organisatie of specifiek contactpunt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organisatie die deze rol vervult</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Aanbiedende partij</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Verwijzing naar het contract</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Technische ID van het contract</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Technische ID van een ontvangen aanbieding</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Technische ID van de aanbieding</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Technische ID van het lotresultaat (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Voorbeelddatum gunning inschrijving</entry>
</properties>
