<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Polish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Podstawowe informacje o ogłoszeniu.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Ogólne informacje na temat komunikacji z nabywcą(-ami). Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informacje na temat dokumentów zamówienia. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informacje na temat warunków składania ofert, wniosków o dopuszczenie do udziału lub zgłoszeń zainteresowania. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informacje dotyczące wstępnego ogłoszenia informacyjnego lub innego podobnego ogłoszenia powiązanego z danym ogłoszeniem. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informacje o wyniku postępowania o udzielenie zamówienia. Informacje te różnią się w zależności od części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informacje dotyczące części zamówienia, których realizację wykonawca zleci osobom trzecim.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informacje o celu postępowania o udzielenie zamówienia. Informacje te należy podawać dla całego postępowania o udzielenie zamówienia oraz również dla części zamówienia, jeśli występują. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informacje na temat klasyfikacji opisujących przedmiot zakupu. Należy stosować klasyfikację Wspólnego Słownika Zamówień (CPV). Dodatkowo w przyszłości można dodać inne klasyfikacje.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Dodatkowe informacje o nabywcy.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informacje na temat umowy między nabywcą a zwycięzcą w następstwie złożenia oferty. W przypadku dobrowolnych ogłoszeń o przejrzystości ex ante i ogłoszeń o wynikach konkursu – informacje na temat decyzji komisji oceniającej lub sądu konkursowego, stosownie do przypadku. Informacje te mogą się różnić w zależności od oferty.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informacje na temat oferty. Informacje te różnią się w zależności od części zamówienia. W określonych przypadkach – takich jak konkursy, niektóre umowy ramowe, dialogi konkurencyjne i partnerstwa innowacyjne – informacje te mogą być również różne w zależności od organizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Oferenci mogą składać oferty nie tylko w odniesieniu do poszczególnych części zamówienia, ale również w odniesieniu do poszczególnych wskazanych grup części zamówienia. Nabywca może następnie porównać oferty złożone w odniesieniu do grup części zamówienia z ofertami dotyczącymi pojedynczych części zamówienia i ocenić, które rozwiązanie najlepiej spełnia kryteria udzielenia zamówienia. Dla każdej grupy części zamówienia należy określić wyraźne kryteria udzielenia zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informacje na temat okresu obowiązywania umowy, umowy ramowej, dynamicznego systemu zakupów lub systemu kwalifikowania. Musi to obejmować wszelkie opcje i wznowienia. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informacje na temat kryterium udzielenia zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Dodatkowe informacje o zwycięzcy, oferencie lub podwykonawcy.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informacje o wartości nagród według kolejnych miejsc dla zwycięzców konkursu, partnerstwa innowacyjnego lub dialogu konkurencyjnego (np. „1. miejsce – 10 000 EUR”, „2. miejsce – 5 000 EUR”).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informacje na temat liczby związanej z kryterium udzielenia zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informacje na temat wartości maksymalnej, jaką można wydać w przypadku umowy ramowej w ramach grupy części zamówienia. Informacje te można podać, jeżeli wartość maksymalna grupy części jest niższa niż suma wartości poszczególnych części (np. gdy ten sam budżet jest dzielony na kilka części zamówienia). Są to wartości maksymalne obliczane na podstawie zwycięskiej oferty lub zwycięskich ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informacje na temat wartości maksymalnej, jaką można wydać w przypadku umowy ramowej w ramach grupy części zamówienia. Informacje te można podać, jeżeli wartość maksymalna grupy części jest niższa niż suma wartości poszczególnych części w tej grupie (np. gdy ten sam budżet jest dzielony na kilka części zamówienia).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informacje na temat postępowania o udzielanie zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informacje na temat funduszy unijnych wykorzystanych do sfinansowania zamówień. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informacje na temat funduszy unijnych wykorzystanych do sfinansowania umowy. Należy podać najbardziej konkretne informacje (np. dotyczące konkretnych projektów, a nie tylko programów operacyjnych).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Streszczenie informacji na temat otrzymanych przez nabywcę odwołań wobec jego czynności (np. specyfikacji technicznych, decyzji o udzieleniu zamówienia), zgodnie z dyrektywą Rady 89/665/EWG i dyrektywą Rady 92/13/EWG, oraz na temat odwołujących się stron, które złożyły te wnioski. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informacje na temat liczby i rodzaju otrzymanych przez nabywcę odwołań wobec jego czynności (np. specyfikacji technicznych, decyzji o udzieleniu zamówienia).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informacje na temat funduszy Unii Europejskiej, które będą wykorzystane do sfinansowania postępowania. Należy podać najbardziej konkretne informacje (np. dotyczące konkretnych projektów, a nie tylko programów operacyjnych).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Lista środków IZM, które zastosowano do danej oferty.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informacje na temat wszystkich wyników postępowania o udzielenie zamówienia lub poszczególnych części, jeżeli takie występują, zapowiedzianych w danym ogłoszeniu.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informacje na temat podstaw wykluczenia i kryteriów kwalifikacji stosowanych na potrzeby danego postępowania o udzielenie zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Krótki opis kryteriów dotyczących podmiotowej sytuacji oferentów, która może prowadzić do ich wykluczenia. Obejmuje to listę wszystkich takich kryteriów i wskazywać wymagane informacje (np. oświadczenia własne, dokumenty). Może to również obejmować szczególne krajowe podstawy wykluczenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informacje na temat kryteriów (lub kryterium) kwalifikacji. Należy wymienić wszystkie kryteria. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informacje dotyczące organizacji. Informacje te mogą różnić się w zależności od części zamówienia, umowy, oferty itp. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informacje o wynagrodzeniach i sądzie konkursowym w przypadku konkursu. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informacje o wszelkich innych wymogach dotyczących udziału w postępowaniu i warunkach przyszłej umowy. Wymogi zawierają opis metod, według których zostaną zweryfikowane. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informacje na temat wykorzystania zestawów technik zakupowych, takich jak umowy ramowe bez ponownego poddania zamówienia procedurze konkurencyjnej, umowy ramowe z ponownym poddaniem zamówienia procedurze konkurencyjnej, dynamiczne systemy zakupów oraz aukcje elektroniczne. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informacje na temat kryteriów udzielenia zamówienia. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informacje na temat głównej lokalizacji prac dla robót budowlanych; główne miejsce dostawy lub realizacji dla dostaw i usług. Jeżeli miejsce realizacji obejmuje kilka obszarów NUTS 3 (np. w przypadku autostrady, krajowej sieci biur pośrednictwa pracy), należy wówczas podać wszystkie odpowiednie kody. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informacje dotyczące drugiego etapu procedury dwustopniowej. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Dodatkowe informacje, które mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informacje dotyczące postanowień regulujących realizację przyszłej umowy. Informacje te mogą się różnić w zależności od części zamówienia. W przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się wyłącznie do celów informacyjnych, informacje te mogą być różne dla poszczególnych części ogłoszenia, które mogą stać się później częściami zamówienia lub odrębnymi postępowaniami.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informacje na temat rodzajów otrzymanych ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informacje na temat zamówień strategicznych. Informacje te mogą różnić się w zależności od sekcji ogłoszenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informacje o umowach i pojazdach wchodzących w zakres CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Informacje szczegółowe pojazdach wchodzących w zakres CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informacje na temat liczby związanej z kryteriami (lub kryterium) kwalifikacji stosowanymi do wyboru kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do drugiego etapu procedury.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informacje na temat modyfikacji umowy (np. dodatkowe roboty budowlane, usługi lub dostawy). Informacje te mogą różnić się w zależności od sekcji wcześniejszego ogłoszenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informacje o polach nieprzeznaczonych do natychmiastowej publikacji. Informacje te mogą się różnić w zależności od pola.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informacje na temat efektywności energetycznej produktów wskazanych w polu BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informacje na temat zmian w ogłoszeniu. Informacje te mogą różnić się w zależności od sekcji wcześniejszego ogłoszenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Podstawa prawna (np. unijny lub krajowy akt prawny), w oparciu o którą toczy się postępowanie o udzielenie zamówienia lub, w przypadku wstępnych ogłoszeń informacyjnych, w oparciu o którą będzie toczyć się postępowanie o udzielenie zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Rodzaj ogłoszenia zgodnie z przepisami dotyczącymi zamówień publicznych.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Rodzaj formularza zgodnie z przepisami dotyczącymi zamówień publicznych.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Europejski identyfikator postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, niepowtarzalny identyfikator postępowania o udzielenie zamówienia. Umieszczenie tego identyfikatora we wszystkich publikowanych wersjach danego ogłoszenia (np. publikowanych w TED, na krajowych portalach publikacyjnych, na regionalnych portalach publikacyjnych) umożliwia jednoznaczną identyfikację postępowań o udzielenie zamówienia w całej Unii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Data i godzina wysłania ogłoszenia do publikacji przez nabywcę.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Postępowanie o udzielenie zamówienia ma na celu ograniczenie oddziaływania zamówienia na środowisko, osiągnięcie celów społecznych i/lub zakup innowacyjnych robót budowlanych, dostaw lub usług.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Rola organizacji w postępowaniu o udzielenie zamówienia (np. nabywca, zwycięzca). Ogłoszenie uwzględnia wszystkie organizacje uczestniczące w postępowaniu, które występują w roli: nabywcy, zwycięzcy, organu odwoławczego, nabywcy dokonującego zakupu dostaw i/lub usług przeznaczonych dla innych nabywców, nabywcy udzielającego zamówień publicznych lub zawierającego umowy ramowe w zakresie robót budowlanych, dostaw lub usług przeznaczonych dla innych nabywców.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Prawo właściwe, w przypadku gdy nabywcy z różnych państw dokonują wspólnych zakupów w ramach jednego postępowania o udzielenie zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Główna działalność instytucji zamawiającej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Rodzaj postępowania o udzielenie zamówienia (np. zgodnie z rodzajami podanymi w dyrektywach w sprawie zamówień publicznych, o których mowa w motywach niniejszego aktu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Termin składania wniosków o dopuszczenie do udziału lub ofert w tej procedurze może zostać skrócony ze względu na pilny charakter sprawy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Uzasadnienie dla wyjątkowych przypadków, gdy okres obowiązywania umów ramowych wykracza poza dopuszczalny przepisami okres.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Rodzaj nabywcy zgodnie z przepisami dotyczącymi zamówień publicznych (np. organ administracji centralnej, podmiot prawa publicznego, przedsiębiorstwo publiczne).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Wszelkie dodatkowe kategorie nabywców uczestniczących w umowie ramowej i niewymienionych z nazwy (np. „wszystkie szpitale w regionie Toskania”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Wartość przybliżona, jaka ma być wydana w ramach umów ramowych zapowiedzianych w danym ogłoszeniu przez cały okres ich obowiązywania, dla wszystkich części zamówienia, w tym opcji i wznowień, obliczana na podstawie zwycięskiej oferty lub zwycięskich ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Maksymalna liczba uczestników danej umowy ramowej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Zamówienie jest objęte zakresem Porozumienia w sprawie zamówień rządowych (GPA).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Wartość maksymalna, jaką można wydać w ramach umów ramowych zapowiedzianych w danym ogłoszeniu przez cały okres ich obowiązywania, dla wszystkich części zamówienia, w tym opcji i wznowień, obliczana na podstawie zwycięskiej oferty lub zwycięskich ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Dynamiczny system zakupów zostaje zakończony. W ramach dynamicznego systemu zakupów nie będą udzielane żadne dalsze zamówienia poza opublikowanymi w danym ogłoszeniu. Pole to może być używane nawet wówczas, gdy w ogłoszeniu o udzieleniu zamówienia nie opublikowano żadnych udzielonych zamówień.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Nabywca zastrzega sobie prawo do udzielenia zamówienia na podstawie początkowych ofert bez dalszych negocjacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Wszelkie dodatkowe informacje na temat aukcji elektronicznej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Adres internetowy aukcji elektronicznej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Komunikacja elektroniczna wymaga użycia narzędzi i urządzeń, które nie są powszechnie dostępne. Adres URL (np. adres strony internetowej), który zapewnia nieograniczony oraz pełny i bezpośredni dostęp do tych narzędzi i urządzeń.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Identyfikator wstępnego ogłoszenia informacyjnego lub innego podobnego ogłoszenia powiązanego z danym ogłoszeniem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Identyfikator części wstępnego ogłoszenia informacyjnego lub innego podobnego ogłoszenia powiązanego z danym ogłoszeniem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Identyfikator wcześniejszego postępowania, które uzasadnia zastosowanie procedury umożliwiającej bezpośrednie udzielenie zamówienia, tj. uzasadniającego procedurę, która nie wymaga opublikowania zaproszenia do ubiegania się o zamówienie w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Przewidywana data publikacji ogłoszenia o zamówieniu w ramach danej procedury.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Termin na zwrócenie się o dodatkowe informacje na temat postępowania o udzielenie zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Przewidywana data wysłania zaproszeń do składania ofert w procedurze dwuetapowej (lub wieloetapowej).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Termin składania ofert</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Termin składania wniosków o dopuszczenie do udziału.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Data i godzina publicznego otwarcia ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Miejsce (np. adres fizyczny, adres URL), w którym oferty zostaną publicznie otwarte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Dalsze informacje na temat publicznego otwarcia ofert. (Na przykład, kto może uczestniczyć w otwarciu i czy potrzebne jest upoważnienie).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Uzasadnienie zastosowania procedury umożliwiającej bezpośrednie udzielenie zamówienia, tj. procedury, która nie wymaga opublikowania zaproszenia do ubiegania się o zamówienie w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Uzasadnienie zastosowania procedury przyspieszonej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Uzasadnienie zastosowania procedury umożliwiającej bezpośrednie udzielenie zamówienia, tj. procedury, która nie wymaga opublikowania zaproszenia do ubiegania się o zamówienie w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Identyfikator jednej lub większej liczby sekcji w obrębie zmienianego ogłoszenia. Informacje zawarte w sekcji „Zmiana” odnoszą się do sekcji opatrzonej(-ych) tym identyfikatorem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Identyfikator jednej lub większej liczby sekcji w obrębie danego ogłoszenia. Informacje zawarte w sekcji „Organizacja” odnoszą się do sekcji opatrzonej(-ych) tym identyfikatorem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Identyfikator jednej lub większej liczby sekcji w obrębie danego ogłoszenia. Informacje zawarte w sekcji „Zamówienia strategiczne” odnoszą się do sekcji opatrzonej(-ych) tym identyfikatorem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Identyfikator części zamówienia w ramach postępowania wchodzącej w skład grupy części, w odniesieniu do której można składać i oceniać jedną ofertę.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Dostęp do niektórych dokumentów zamówienia jest zastrzeżony.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Główny powód zmiany w ogłoszeniu w stosunku do pierwotnego ogłoszenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Opis zmian w ogłoszeniu w stosunku do pierwotnego ogłoszenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Wskazanie, czy wyłoniono zwycięzcę.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Powód, dla którego nie wyłoniono zwycięzcy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Dzień, w którym została zawarta umowa. Zazwyczaj jest to data podpisania umowy przez ostatnią stronę umowy. Jednakże, w przypadku gdy nie podpisano żadnej umowy, może to być inna data (np. dzień, w którym nabywca powiadomił zwycięskiego oferenta). Data zawarcia umowy jest zawsze późniejsza niż koniec okresu zawieszenia typu standstill i następuje po zweryfikowaniu wszelkich dowodów przedłożonych przez zwycięzcę.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Data oficjalnej decyzji o wyborze zwycięskiej oferty.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Adres strony internetowej, na której można uzyskać dostęp do (niezastrzeżonej części) dokumentów zamówienia. We wszystkich ogłoszeniach, z wyjątkiem wstępnych ogłoszeń informacyjnych, adres umożliwia dostęp, który jest bezpośredni (tzn. musi być dokładnym adresem strony internetowej z dokumentami, a nie ogólnej strony internetowej), nieograniczony (np. brak konieczności rejestracji), pełny (tzn. dokumenty zamówienia są kompletne) i nieodpłatny, a dokumenty są dostępne już w momencie publikacji ogłoszenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Identyfikator umowy lub – w przypadku ogłoszeń o dobrowolnej przejrzystości ex ante i ogłoszeń o wynikach konkursu – decyzji. Informacje zawarte w sekcji „Umowa” odnoszą się do umowy lub decyzji opatrzonej tym identyfikatorem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Identyfikator jednej lub większej liczby sekcji w obrębie wcześniejszego ogłoszenia w ramach procedury. Informacje zawarte w sekcji „Modyfikacja umowy” odnoszą się do sekcji opatrzonej(-ych) tym identyfikatorem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Adres URL (np. adres strony internetowej) dotyczący umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Jest to ponownie obliczona wartość maksymalna jaka prawdopodobnie będzie wydana w ramach grupy części zamówienia. Informacje te można podać, jeżeli wartość maksymalna grupy części jest niższa niż suma wartości poszczególnych części (np. gdy ten sam budżet jest dzielony na kilka części zamówienia). Wartość ta obejmuje wszystkie zamówienia, które mają zostać udzielone w ramach umowy ramowej przez cały okres jej obowiązywania, w tym opcje i wznowienia. Wartość jest ponownie obliczona na podstawie zwycięskiej oferty lub zwycięskich ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Wartość, jaka prawdopodobnie będzie wydana w przypadku umowy ramowej dla grupy części zamówienia. Informacje te można podać, jeżeli wartość, jaka prawdopodobnie będzie wydana, grupy części jest niższa niż suma wartości, jakie prawdopodobnie będą wydane, poszczególnych części (np. gdy ten sam budżet jest dzielony na kilka części zamówienia). Wartość ta obejmuje wszystkie zamówienia, które mają zostać udzielone w ramach umowy ramowej przez cały okres jej obowiązywania, w tym opcje i wznowienia. Ponownie oszacowana wartość to wartość, jaka prawdopodobnie będzie wydana, ponownie oszacowana na podstawie zwycięskiej oferty lub zwycięskich ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Wartość maksymalna, jaką można wydać w przypadku umowy ramowej w ramach grupy części zamówienia. Informacje te można podać, jeżeli wartość maksymalna grupy części jest niższa niż suma wartości maksymalnych poszczególnych części w tej grupie (np. gdy ten sam budżet jest dzielony na kilka części zamówienia). Wartość maksymalna oznacza wartość obejmującą wszystkie zamówienia, które mają zostać udzielone w ramach umowy ramowej, przez cały okres jej obowiązywania, w tym opcje i wznowienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Nazwa części organizacji (np. właściwy dział dużego nabywcy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Szacunkowe przychody pochodzące od nabywcy, który przyznał koncesję (np. nagrody i płatności).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Wartość wszystkich zamówień udzielonych w ramach danego ogłoszenia, w tym opcji i wznowień.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Szacunkowe przychody pochodzące od użytkowników koncesji (np. opłaty i kary).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Opis metody stosowanej do obliczania szacunkowej wartości koncesji oraz wszelkie inne istotne informacje dotyczące wartości koncesji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Wielkość przedsiębiorstwa zwycięzcy, oferenta lub podwykonawcy (np. mikroprzedsiębiorstwo, małe przedsiębiorstwo, średnie przedsiębiorstwo).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Wskazanie, czy składanie przez podmioty gospodarcze drogą elektroniczną ofert, wniosków o dopuszczenie do udziału lub zgłoszeń zainteresowania jest wymagane, dozwolone czy niedozwolone</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Pozycja oferty (tj. wskazanie, że oferta uplasowała się na pierwszym, drugim, trzecim itd. miejscu) w przypadku konkursu, umowy ramowej z wieloma zwycięzcami (np. mechanizm kaskadowy), partnerstwa innowacyjnego, dialogu konkurencyjnego lub innego postępowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Oferta została sklasyfikowana. (Nie dotyczy to samego miejsca rankingowego, ale faktu czy przeprowadzono klasyfikację).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Adres internetowy na potrzeby elektronicznego składania ofert, wniosków o dopuszczenie do udziału lub zgłoszeń zainteresowania. Adres jest jak najbardziej bezpośredni (najlepiej adres dedykowanej strony internetowej służącej do składania elektronicznego, a nie tylko adres ogólnej strony internetowej).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Uzasadnienie braku możliwości elektronicznego składania ofert, wniosków o dopuszczenie do udziału lub zgłoszeń zainteresowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Państwo pochodzenia produktu lub usługi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Dana oferta jest ofertą wariantową.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identyfikator pola, które nie jest natychmiast publikowane. Wyłącznie pola dotyczące wartości wyniku i grupy pól dotyczące oferty oraz wyniku postępowania dla części mogą być niepublikowane. W przypadku dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/25/UE można również nie publikować informacji dotyczących kryteriów udzielenia zamówienia, procedury udzielania zamówień, niektórych dat oraz – w pewnych przypadkach – informacji na temat charakteru i ilości usług.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Uzasadnienie braku natychmiastowej publikacji danego pola oraz wyboru późniejszej daty, w której może zostać opublikowane.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Uzasadnienie dla braku natychmiastowej publikacji danego pola.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Późniejsza data, w której pierwotnie niepublikowane pole zostanie opublikowane.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Główny powód modyfikacji umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Opis głównego powodu modyfikacji umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Streszczenie modyfikacji umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Nazwa postępowania o udzielenie zamówienia lub części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Wewnętrzny identyfikator stosowany w przypadku dokumentacji dotyczącej postępowania o udzielenie zamówienia lub części zamówienia przed nadaniem identyfikatora postępowania (np. pochodzący z systemu zarządzania dokumentami nabywcy lub z jego systemu planowania zamówień).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Główny charakter (np. roboty budowlane) dokonywanych zakupów. W przypadku zamówień mieszanych (np. postępowania dotyczącego zarówno robót budowlanych, jak i usług) główny charakter można ustalić na przykład na podstawie przedmiotu zakupu o najwyższej szacowanej wartości. Informacje te należy podawać dla całego postępowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Opis charakteru i ilości dokonywanych zakupów lub opis potrzeb i wymogów, które powinny zostać spełnione w ramach danego postępowania lub danej części zamówienia. W przypadku ogłoszenia o modyfikacji – opis zamówienia przed modyfikacją oraz po jej wprowadzeniu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Liczba jednostek zapotrzebowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Rodzaj klasyfikacji opisującej przedmiot zakupu (np. CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Kod klasyfikacji, który najlepiej odpowiada przedmiotowi zakupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Dodatkowy kod klasyfikacji, który również określa przedmiot zakupu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Wartość szacunkowa postępowania o udzielenie zamówienia lub części zamówienia przez cały okres obowiązywania, z uwzględnieniem opcji i wznowień.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Wartość maksymalna umowy ramowej dotyczącej postępowania o udzielenie zamówienia lub części zamówienia przez cały okres obowiązywania, z uwzględnieniem opcji i wznowień. Wartość ta obejmuje wszystkie zamówienia, które mają zostać udzielone w ramach umowy ramowej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Wszelkie dalsze informacje niewspomniane w innych sekcjach ogłoszenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Maksymalna liczba części zamówienia, na które jeden oferent może składać oferty.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Identyfikator oferty. Informacje zawarte w sekcji „Oferta” odnoszą się do oferty opatrzonej tym identyfikatorem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Identyfikator oferty lub innego wyniku, który doprowadził do danej umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Maksymalna liczba części zamówienia, których można udzielić jednemu oferentowi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Identyfikator grupy części zamówienia w postępowaniu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Długość (przewidywana) okresu obowiązywania, od początku do końca umowy, umowy ramowej, dynamicznego systemu zakupów lub systemu kwalifikowania. Obejmuje to wszelkie opcje i wznowienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Kryteria (lub kryterium) zostaną (wyłącznie) wykorzystane do wyboru kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do udziału w drugim etapie procedury (jeżeli określono maksymalną liczbę kandydatów).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Ewentualne zamówienie na usługi po przeprowadzonym konkursie zostanie udzielone jednemu ze zwycięzców konkursu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Decyzja sądu konkursowego jest wiążąca dla nabywcy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Miejsca w konkursie, partnerstwie innowacyjnym lub dialogu konkurencyjnym (np. pierwsze miejsce, drugie miejsce), za które przyznawana jest nagroda.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Dodatkowe informacje na temat zamówień udzielanych w następstwie konkursu, nagród i płatności (np. nagrody niepieniężne, płatności przyznawane z tytułu udziału).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Imię i nazwisko danego członka sądu konkursowego.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Nazwa zakwalifikowanego już uczestnika. Możliwe jest, że dany uczestnik jest już zakwalifikowany w momencie publikacji ogłoszenia o konkursie, ponieważ przykładowo informacje o udziale architekta światowej renomy mają promować konkurs wśród innych potencjalnych uczestników.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Minimalna liczba kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do udziału w drugim etapie procedury.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Oficjalna nazwa organizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Identyfikator danej organizacji. Podaje się wszystkie identyfikatory organizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Identyfikator programu unijnego wykorzystywanego do przynajmniej częściowego sfinansowania umowy. Należy podać najbardziej konkretne informacje (np. niepowtarzalny europejski numer identyfikacyjny odpowiedniego programu, jeżeli dostępny, na przykład numer CCI funduszy objętych rozporządzeniem w sprawie wspólnych przepisów bądź numer umowy o udzielenie dotacji, identyfikator krajowy, akronim projektu, numer umowy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Identyfikator programu unijnego wykorzystywanego do przynajmniej częściowego sfinansowania umowy. Należy podać najbardziej szczegółowe informacje (np. numer umowy o udzielenie dotacji, identyfikator krajowy, akronim projektu, numer umowy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Nazwa departamentu lub innego punktu kontaktowego do celów komunikowania się z organizacją. Aby uniknąć niepotrzebnego przetwarzania danych osobowych, punkt kontaktowy może umożliwiać identyfikację osoby fizycznej wyłącznie wówczas, gdy jest to niezbędne (w rozumieniu rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 i rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Numer telefonu na potrzeby kontaktów z organizacją. Aby uniknąć niepotrzebnego przetwarzania danych osobowych, numer telefonu może umożliwiać identyfikację osoby fizycznej wyłącznie wówczas, gdy jest to niezbędne (w rozumieniu rozporządzenia (UE) 2016/679 i rozporządzenia (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Strona internetowa organizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">Adres e-mail na potrzeby kontaktów z organizacją. Aby uniknąć niepotrzebnego przetwarzania danych osobowych, adres e-mail może umożliwiać identyfikację osoby fizycznej wyłącznie wówczas, gdy jest to niezbędne (w rozumieniu rozporządzenia (UE) 2016/679 i rozporządzenia (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Lokalizacja fizycznego adresu organizacji według wspólnej klasyfikacji jednostek terytorialnych do celów statystycznych (NUTS). Należy stosować kod klasyfikacji NUTS 3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Lokalizacja według wspólnej klasyfikacji jednostek terytorialnych do celów statystycznych (NUTS). Należy stosować kod klasyfikacji NUTS 3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Strona internetowa, na której nabywca publikuje informacje dotyczące postępowań o udzielenie zamówienia (np. ogłoszenia, dokumenty zamówienia).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Adres URL organizacji na potrzeby wymiany danych i dokumentów.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Maksymalna liczba kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do udziału w drugim etapie procedury.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Nazwa ulicy, drogi, alei itp. w fizycznym adresie organizacji i dalsza identyfikacja (np. numer budynku).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Nazwa ulicy, drogi, alei itp. dla miejsca realizacji i dalsza identyfikacja (np. numer budynku).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Kod pocztowy w fizycznym adresie organizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Kod pocztowy danego miejsca realizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Nazwa miejscowości (miasto lub wieś) w fizycznym adresie organizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Nazwa miejscowości (miasto lub wieś) dla miejsca realizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Państwo w fizycznym adresie organizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Państwo danego miejsca realizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Procedura zostanie przeprowadzona w kolejnych etapach. Na każdym etapie niektórzy uczestnicy mogą zostać wyeliminowani.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Nabywca zastrzega sobie prawo (niestanowiące zobowiązania) do dokonania dodatkowych zakupów od wykonawcy (w okresie ważności umowy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Charakter dokonywanych zakupów (np. usługi), który jest dodatkowy w stosunku do głównego charakteru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Data (przewidywana) rozpoczęcia obowiązywania umowy, umowy ramowej, dynamicznego systemu zakupów lub systemu kwalifikowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Data (przewidywana) zakończenia umowy, umowy ramowej, dynamicznego systemu zakupów lub systemu kwalifikowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Okres obowiązywania jest nieznany, nieograniczony itp.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Wskazanie, czy kryterium dotyczy ceny, kosztu czy niecenowego i niekosztowego aspektu oferty. (Cena oznacza cenę nabycia; koszt jest jakimkolwiek innym niecenowym kryterium pieniężnym.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Opis danych opcji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Opis danego kryterium udzielenia zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Liczba związana z kryterium udzielenia zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Wskazanie, czy liczba związana z kryterium udzielenia zamówienia jest rodzajem wagi (np. wartością procentową).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Wskazanie, czy liczba związana z kryterium udzielenia zamówienia jest wartością stałą (np. stałą ceną, stałym kosztem).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Wskazanie, czy liczba związana z kryterium udzielenia zamówienia stanowi rodzaj progu (np. wynik minimalny, maksymalną liczbę ofert wybieranych według najwyższej liczby punktów).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Wzór matematyczny lub dowolny inny opis wykorzystywany do złożonego ważenia kryteriów (np. nieliniowa metoda ważenia, proces hierarchii analitycznej), gdy nie można wyrazić wagi dla poszczególnych kryteriów.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Szacunkowa wartość części zamówienia, której realizację wykonawca zleci osobom trzecim.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Opis części zamówienia, której realizację wykonawca zleci osobom trzecim.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Szacunkowa wartość procentowa części zamówienia, której realizację wykonawca zleci osobom trzecim, w stosunku do całej umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Identyfikator części zamówienia w ramach postępowania wchodzącej w skład grupy części, której wartość maksymalna jest niższa niż suma wartości maksymalnych indywidualnych części zamówienia (np. gdy ten sam budżet jest dzielony na kilka części zamówienia). Są to wartości maksymalne obliczane na podstawie zwycięskiej oferty lub zwycięskich ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Identyfikator części zamówienia w ramach postępowania wchodzącej w skład grupy części, której wartość maksymalna jest niższa niż suma indywidualnych wartości maksymalnych wszystkich części zamówienia razem (np. gdy ten sam budżet jest dzielony na kilka części zamówienia).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Wszelkie inne informacje na temat wznowień.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Wymagane jest poświadczenie bezpieczeństwa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Maksymalna liczba możliwych wznowień umowy. Dzięki możliwości wznowienia nabywca zastrzega sobie prawo (niestanowiące zobowiązania) do wznowienia umowy (tj. przedłużenia okresu jej obowiązywania) bez przeprowadzania nowego postępowania o udzielenie zamówienia. Na przykład umowa może być ważna przez okres jednego roku, a nabywca może przewidzieć możliwość jej wznowienia (np. jednokrotnego, dwukrotnego) na kolejne trzy miesiące, jeżeli będzie zadowolony z otrzymanych usług.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Zamówienie jest przynajmniej częściowo finansowane z funduszy unijnych, takich jak europejskie fundusze strukturalne i inwestycyjne lub dotacje przyznawane przez Unię.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Główna działalność podmiotu zamawiającego.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Dodatkowe informacje dotyczące programu unijnego lub projektu wykorzystywanego do przynajmniej częściowego sfinansowania zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Dodatkowe informacje dotyczące programu unijnego lub projektu wykorzystywanego do przynajmniej częściowego sfinansowania zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Adres strony internetowej z informacjami na temat uzyskania dostępu do zastrzeżonych (części) dokumentów zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Jednostka, w której realizuje się dostawy, usługi lub roboty budowlane, np. godziny lub kilogramy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Wskazanie, czy składanie przez oferentów ofert, które spełniają potrzeby nabywcy inaczej niż zgodnie z propozycją zawartą w dokumentach zamówienia, jest wymagane, dozwolone czy niedozwolone. Dalsze warunki składania ofert wariantowych są określone w dokumentach zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Termin wyrażenia zainteresowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Przewidywana data wysłania zaproszeń do potwierdzenia zainteresowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Nazwa elektronicznego narzędzia lub urządzenia wykorzystywanego do komunikacji elektronicznej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Organizacja jest osobą fizyczną.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Dana procedura lub część zamówienia, która została unieważniona lub nie przyniosła udanego rozstrzygnięcia, zostanie ponownie wszczęta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Liczba otrzymanych przez nabywcę odwołań wobec jego czynności.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Rodzaj domniemanej nieprawidłowości wskazanej w odwołaniach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Minimalny odsetek wartości zamówienia, jaki wykonawca musi zlecić podwykonawcom z zastosowaniem procedury konkurencyjnej opisanej w tytule III dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2009/81/WE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Wartość ewentualnej nagrody dla zwycięzcy konkursu, partnerstwa innowacyjnego lub dialogu konkurencyjnego.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Obowiązek oferenta dotyczący podwykonawstwa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Informacje na temat podwykonawstwa, które należy podać w ofercie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Wartość jaka prawdopodobnie będzie wydana w ramach umowy ramowej przez cały okres jej obowiązywania, w tym w ramach opcji i wznowień, ponownie oszacowana na podstawie zwycięskiej oferty lub zwycięskich ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Wskazano maksymalną liczbę kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do udziału w drugim etapie procedury.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Krótki opis kryteriów dotyczących podmiotowej sytuacji oferentów, która może prowadzić do ich wykluczenia. Obejmuje to listę wszystkich takich kryteriów i wskazywać wymagane informacje (np. oświadczenia własne, dokumenty). Może to również obejmować szczególne krajowe podstawy wykluczenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Rozporządzenie (UE) 2022/2560 w sprawie subsydiów zagranicznych ma zastosowanie, zgodnie z jego art. 28, do danego postępowania o udzielenie zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Środki stosowane na podstawie rozporządzenia (UE) 2022/2560 w sprawie subsydiów zagranicznych (FSR).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Środki wynikające z rozporządzenia o instrumencie zamówień publicznych (IPI) (UE) 2022/1031 są stosowane w tej procedurze zamówień publicznych</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informacje o środku IPI stosowanym w tym przetargu</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Liczba wniosków o udział i ofert, do których zastosowano ten środek IPI, w przypadku umowy publicznej; liczba wniosków o udział i projektów, w przypadku konkursu projektowego.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Wyjątek od stosowania środka IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Opis i uzasadnienie zastosowania nadrzędnych powodów związanych z interesem publicznym</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Główne informacje na temat realizacji zamówienia (np. rezultaty pośrednie, rekompensata za szkody, prawa własności intelektualnej).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Europejski identyfikator ogłoszenia w sprawie zamówienia publicznego dla danego ogłoszenia. Umieszczenie tego identyfikatora we wszystkich publikowanych wersjach danego ogłoszenia (np. publikowanych w TED, na krajowych portalach publikacyjnych, na regionalnych portalach publikacyjnych) umożliwia jednoznaczną identyfikację ogłoszeń dotyczących zamówień w całej Unii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Język lub języki, w których dane ogłoszenie jest oficjalnie dostępne. Te wersje językowe są jednakowo ważne pod względem prawnym.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Obywatelstwo (lub obywatelstwa) faktycznego właściciela (faktycznych właścicieli) zwycięzcy, oferenta lub podwykonawcy; zgodnie z rejestrem(-ami) ustanowionym(i) dyrektywą Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2018/843. Jeżeli taki rejestr nie istnieje (np. w przypadku wykonawców z siedzibą poza Unią), należy podać równoważne informacje z innych źródeł.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Uzasadnienie zastrzeżenia dostępu do niektórych dokumentów zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Język lub języki, w których dokumenty zamówienia są oficjalnie dostępne. Te wersje językowe są jednakowo ważne pod względem prawnym.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Wartość maksymalna, jaką można wydać w ramach umowy ramowej przez cały okres jej obowiązywania, w tym w ramach opcji i wznowień, obliczana na podstawie zwycięskiej oferty lub zwycięskich ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Wskazanie, czy udział jest zastrzeżony dla określonych organizacji (np. zakładów pracy chronionej, organizacji realizujących misję publiczną).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Wartość dopuszczalnej oferty o najniższej wartości. Ofertę uznaje się za dopuszczalną, jeżeli została złożona przez oferenta, który nie został wykluczony i który spełnia kryteria kwalifikacji, oraz gdy jest zgodna ze specyfikacjami technicznymi, a także nie jest nieprawidłowa (np. otrzymana z opóźnieniem, zawierająca rażąco niską cenę lub koszt) ani niemożliwa do przyjęcia ani nieodpowiednia. Można uwzględnić jedynie oferty, w przypadku których zweryfikowano, czy są dopuszczalne czy niedopuszczalne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Wartość dopuszczalnej oferty o najwyższej wartości. Ofertę uznaje się za dopuszczalną, jeżeli została złożona przez oferenta, który nie został wykluczony i który spełnia kryteria kwalifikacji, oraz gdy jest zgodna ze specyfikacjami technicznymi, a także nie jest nieprawidłowa (np. otrzymana z opóźnieniem, zawierająca rażąco niską cenę lub koszt) ani niemożliwa do przyjęcia ani nieodpowiednia. Można uwzględnić jedynie oferty, w przypadku których zweryfikowano, czy są dopuszczalne czy niedopuszczalne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Liczba organizacji, które złożyły odwołanie wobec czynności nabywcy (np. specyfikacji technicznych, decyzji o udzieleniu zamówienia).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Liczba wszystkich pojazdów (niezależnie od tego, czy są to pojazdy ekologicznie czyste czy nie) objętych zakresem dyrektywy 2009/33/WE. Pojazdy te są przedmiotem zakupu, dzierżawy, najmu lub leasingu, bądź ich wykorzystanie zostało przewidziane w umowie na świadczenie usługi objętej zakresem dyrektywy 2009/33/WE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Liczba pojazdów ekologicznie czystych zgodnie z definicją i zakresem stosowania w dyrektywie 2009/33/WE. Pojazdy te są przedmiotem zakupu, dzierżawy, najmu lub leasingu, bądź ich wykorzystanie zostało przewidziane w umowie na świadczenie usługi objętej zakresem dyrektywy 2009/33/WE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Zamówienie wchodzi w zakres dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2009/33/WE (dyrektywa w sprawie czystych ekologicznie pojazdów – CVD)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Dokonano zmiany w dokumentach zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Data i godzina dokonania zmiany w dokumentach zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Wartość oferty lub innego wyniku, z uwzględnieniem opcji i wznowień. W przypadku ogłoszenia o modyfikacji – wartość modyfikacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Nazwa umowy lub – w przypadku ogłoszeń o dobrowolnej przejrzystości ex ante i ogłoszeń o wynikach konkursu – decyzji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Program funduszy Unii Europejskiej wykorzystywanych do przynajmniej częściowego sfinansowania umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Program funduszy Unii Europejskiej wykorzystywanych do przynajmniej częściowego sfinansowania umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Kategoria pojazdów wchodzących w zakres dyrektywy 2009/33/WE, w tym: pojazdy lekkie (M1, M2, N1); autobus (M3); samochód ciężarowy (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Komunikacja elektroniczna wymaga użycia narzędzi i urządzeń, które nie są powszechnie dostępne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Liczba bezemisyjnych pojazdów ciężkich zgodnie z definicją i zakresem stosowania w dyrektywie 2009/33/WE. Pojazdy te są przedmiotem zakupu, dzierżawy, najmu lub leasingu, bądź ich wykorzystanie zostało przewidziane w umowie na świadczenie usługi objętej zakresem dyrektywy 2009/33/WE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Nabywca podkreśla, że dane zamówienie jest również odpowiednie dla małych i średnich przedsiębiorstw (MŚP).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Występują inne ograniczenia dotyczące miejsca realizacji (np. „w dowolnym miejscu w Europejskim Obszarze Gospodarczym”, „w dowolnym miejscu w danym państwie”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Dodatkowe informacje na temat miejsca realizacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Maksymalny odsetek wartości zamówienia, jaki wykonawca musi zlecić podwykonawcom z zastosowaniem procedury konkurencyjnej opisanej w tytule III dyrektywy 2009/81/WE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Nabywca zna przynajmniej szacunkową wartość części zamówienia, której realizację wykonawca zleci osobom trzecim.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Nabywca zna przynajmniej szacunkową wartość procentową części zamówienia, której realizację wykonawca zleci osobom trzecim, w stosunku do całej umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Dodatkowe informacje na temat poświadczenia bezpieczeństwa (np. wymagany poziom poświadczenia bezpieczeństwa; którzy członkowie personelu muszą posiadać poświadczenie; wskazanie, czy poświadczenie jest niezbędne do uzyskania dostępu do dokumentów zamówienia, czy tylko do wykonania zamówienia).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Uzasadnienie wskazania jedynie kolejności ważności kryteriów udzielenia zamówienia, a nie ich wagi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Nazwa danego kryterium udzielenia zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Podstawa prawna CVD pozwalająca ustalić, jaka kategoria umowy ma zastosowanie (zakup, leasing, wynajem, dzierżawa z opcją zakupu, umowy o świadczenie usług publicznych i umowy o świadczenie usług zgodnie z tabelą 1 CVD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Wskazanie, czy wykonanie zamówienia musi odbywać się w ramach programów zatrudnienia chronionego.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Język lub języki, w których dokumenty zamówienia (lub ich części) są nieoficjalnie dostępne. Te wersje językowe nie są oficjalnym tłumaczeniem, ale są przedstawiane wyłącznie do celów informacyjnych.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Preferowana data publikacji ogłoszenia w TED (np. w celu uniknięcia publikacji w dniu święta państwowego).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Numer faksu na potrzeby kontaktów z organizacją. Aby uniknąć niepotrzebnego przetwarzania danych osobowych, numer faksu może umożliwiać identyfikację osoby fizycznej wyłącznie wówczas, gdy jest to niezbędne (w rozumieniu rozporządzenia (UE) 2016/679 i rozporządzenia (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Nabywca jest podmiotem zamawiającym.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Wskazanie, czy nabywca dopuszcza stosowanie faktur elektronicznych.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Wymagane jest użycie zaawansowanego lub kwalifikowanego podpisu elektronicznego lub pieczęci elektronicznej (zgodnie z definicją w rozporządzeniu Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 910/2014).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Opis, w jaki sposób dokonać złożenia oferty, wniosku o dopuszczenie do udziału lub zgłoszenia zainteresowania drogą nieelektroniczną.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Obywatelstwo (lub obywatelstwa) faktycznego właściciela (faktycznych właścicieli) zwycięzcy, oferenta lub podwykonawcy nie jest (są) publikowane w rejestrach ustanowionych dyrektywą Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2018/843, ponieważ zwycięzca jest notowany na rynku regulowanym (np. na giełdzie papierów wartościowych), który zapewnia odpowiednią przejrzystość zgodnie z przepisami dotyczącymi przeciwdziałania praniu pieniędzy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Kryteria (lub kryterium) dotyczą przykładowo sytuacji ekonomicznej i finansowej lub zdolności technicznej i zawodowej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Kryteria (lub kryterium) danego rodzaju są (jest) stosowane, niestosowane lub (w przypadku wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się jako zaproszenie do ubiegania się o zamówienie lub w celu skrócenia terminów) zastosowanie nie jest jeszcze wiadome.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Nazwy kryteriów (lub kryterium) kwalifikacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Opis zabezpieczenia finansowego wymaganego od oferenta w momencie składania oferty. Zabezpieczenie może mieć formę np. wpłaty na rzecz nabywcy lub dokumentu wystawionego przez bank. Zabezpieczenie zwykle przepada, jeżeli oferent wygrał postępowanie, ale następnie odmówił podpisania umowy.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Krótki opis kryterium (lub kryteriów) kwalifikacji, w tym wymogi minimalne, wymagane informacje (np. oświadczenia własne, dokumenty) oraz sposób, w jaki kryterium lub kryteria zostaną wykorzystane do wyboru kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do drugiego etapu procedury (jeżeli określono maksymalną liczbę kandydatów).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Wymagane jest zabezpieczenie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Liczba związana z kryteriami (lub kryterium) kwalifikacji.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Wskazanie, czy liczba związana z kryterium (lub kryteriami) kwalifikacji jest rodzajem wagi (np. wartością procentową).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Wskazanie, czy liczba związana z kryterium (lub kryteriami) kwalifikacji stanowi rodzaj progu (np. wynik minimalny, maksymalną liczbę ofert wybieranych według najwyższej liczby punktów).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Zastosowanie kryteriów dostępności dla osób niepełnosprawnych w specyfikacjach technicznych.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Uzasadnienie nieuwzględnienia kryteriów dostępności, nawet jeśli przedmiot zamówienia jest przeznaczony dla osób fizycznych.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Stosowanie wstępnego ogłoszenia informacyjnego (PIN) jako zaproszenia do ubiegania się o zamówienie (lub określoną część zamówienia) dobiegło końca. Żadne dalsze zamówienia, poza opublikowanymi w danym ogłoszeniu, nie będą udzielane w następstwie danego wstępnego ogłoszenia informacyjnego, które wykorzystuje się jako zaproszenie do ubiegania się o zamówienie. Pole to może być używane nawet wówczas, gdy w ogłoszeniu o udzieleniu zamówienia nie opublikowano żadnych udzielonych zamówień.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Wersja danego ogłoszenia. Pomaga to np. śledzić wersje ogłoszeń lub zmiany w ogłoszeniach przed publikacją.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Odniesienie do wersji wcześniejszego ogłoszenia, które powinno zostać zmienione. Pomaga to np. śledzić wersje ogłoszeń lub zmiany w ogłoszeniach przed publikacją.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Liczba otrzymanych ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału. Oferty obejmujące warianty lub oferty wielokrotne złożone przez tego samego oferenta (w odniesieniu do jednej części zamówienia) należy liczyć jako jedną ofertę.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Forma prawna, jaką musi przyjąć grupa oferentów, której udzielono zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Rodzaj otrzymanych ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału. Należy podać całkowitą liczbę otrzymanych ofert. W przypadku gdy ogłoszenie nie wchodzi w zakres dyrektywy 2009/81/WE i nie dotyczy usług społecznych lub innych szczególnych usług, należy również podać: liczbę ofert otrzymanych od mikroprzedsiębiorstw oraz małych i średnich przedsiębiorstw; liczbę ofert otrzymanych od oferentów z siedzibą w innych państwach Europejskiego Obszaru Gospodarczego (EOG) oraz liczbę ofert otrzymanych od oferentów z siedzibą w państwach spoza EOG. Należy policzyć wszystkie oferty, niezależnie od tego, czy są one dopuszczalne czy niedopuszczalne. W przypadku ofert złożonych przez grupę oferentów (np. konsorcjum) ofertę należy zaliczyć do odpowiedniej kategorii (np. MŚP), jeżeli przewiduje się, że większość prac zostanie wykonana przez oferentów należących do danej kategorii (np. MŚP).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Określona forma prawna musi zostać przyjęta przez grupę oferentów, której udzielono zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Opis głównego powodu zmiany w ogłoszeniu w stosunku do pierwotnego ogłoszenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Oferent musi złożyć oferty dotyczące wszystkich części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Wskazanie, czy składanie (części) ofert w postaci katalogów elektronicznych jest wymagane, dozwolone czy niedozwolone.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Wskazanie, czy chodzi o umowę ramową z ponownym poddaniem, bez ponownego poddania, czy częściowo z ponownym poddaniem i częściowo bez ponownego poddania zamówienia procedurze konkurencyjnej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Wskazanie, czy stosuje się dynamiczny system zakupów, a w przypadku centralnych jednostek zakupujących – czy może być on wykorzystywany przez nabywców niewymienionych w danym ogłoszeniu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Stosuje się aukcję elektroniczną.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Zamówienie jest udzielane w ramach umowy ramowej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Oferent może złożyć więcej niż jedną ofertę (dla danej części zamówienia).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Główne informacje na temat finansowania i płatności i/lub odniesienie do ewentualnych przepisów regulujących te kwestie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Podrola organizacji w postępowaniu o udzielenie zamówienia (np. lider grupy, organizacja zapewniająca dodatkowe informacje na temat postępowania o udzielenie zamówienia).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Wskazanie, czy informacje dotyczące oferenta można uzupełnić nawet po upływie terminu składania ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Opis informacji dotyczących oferenta, które można uzupełnić nawet po upływie terminu składania ofert.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Wskazanie, czy realizacja przynajmniej części zamówienia zostanie zlecona podwykonawcom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Proces zakupu towarów, usług i robót budowlanych o ograniczonym oddziaływaniu na środowisko w całym cyklu życia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Cel społeczny (np. uczciwe warunki pracy) wspierany poprzez roboty budowlane, dostawy lub usługi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Wskazanie, że przedmiot zamówienia to badania i rozwój (tzn. badania, rozwój, testowanie) i/lub zakup innowacyjnych rozwiązań (tzn. innowacyjne roboty budowlane, dostawy lub usługi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Opis, w jaki sposób postępowanie o udzielenie zamówienia ma na celu ograniczenie oddziaływania zamówienia na środowisko, osiągnięcie celów społecznych i/lub zakup innowacyjnych robót budowlanych, dostaw lub usług.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Wskazanie, że określono maksymalną liczbę uczestników umowy ramowej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Termin, w jakim oferenci, którzy nie posiadają poświadczenia bezpieczeństwa, mogą je uzyskać.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Wskazanie, czy informacje dotyczą wniosku odwoławczego czy decyzji odwoławczej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Identyfikator wniosku odwoławczego lub decyzji odwoławczej. W przypadku zaskarżenia do organu odwoławczego wyższej instancji wniosek odwoławczy musi otrzymać nowy identyfikator.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Identyfikator wniosku(-ów) odwoławczego(-ych), który(-e) doprowadził(y) do danej decyzji, lub decyzji odwoławczej, która jest przedmiotem zaskarżenia w ramach danego wniosku odwoławczego. Decyzja odwoławcza inicjowana przez organ odwoławczy („z urzędu”) nie jest poprzedzona wnioskiem odwoławczym.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Identyfikator jednej lub większej liczby sekcji w obrębie danego ogłoszenia. Informacje zawarte w sekcji „Odwołanie” odnoszą się do sekcji opatrzonej(-ych) tym identyfikatorem.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Data i godzina złożenia wniosku odwoławczego lub podjęcia decyzji odwoławczej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Nazwa wniosku odwoławczego lub decyzji odwoławczej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Opis wniosku odwoławczego lub decyzji odwoławczej lub wszelkie inne dodatkowe informacje.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Wskazanie, czy należy podać imiona i nazwiska oraz kwalifikacje zawodowe członków personelu wyznaczonych do realizacji zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Rodzaj decyzji (np. przyjęte; odrzucone, ponieważ odwołujący nie miał legitymacji procesowej).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Rodzaj domniemanej nieprawidłowości wskazanej we wniosku odwoławczym lub potwierdzonej w decyzji odwoławczej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Środek odwoławczy (np. środek tymczasowy, odszkodowanie) postulowany we wniosku odwoławczym lub zastosowany w decyzji odwoławczej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Wartość środka odwoławczego (np. odszkodowania, kary).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Ujednolicony format adresowania zasobów (np. adres internetowy) dla dokumentów dotyczących wniosku odwoławczego lub decyzji odwoławczej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Opłata uiszczana z tytułu złożenia wniosku odwoławczego.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Wniosek odwoławczy został wycofany.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Data i godzina wycofania wniosku odwoławczego.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Powody wycofania wniosku odwoławczego.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Wymagana jest umowa poufności.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Dodatkowe informacje na temat umowy poufności.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Data i godzina przesłania ogłoszenia drogą elektroniczną przez eSender do Urzędu Publikacji Unii Europejskiej</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Postępowanie o udzielenie zamówienia zawiera kryteria przyznawania zielonych zamówień publicznych (kryteria kwalifikacji, specyfikacje techniczne, kryteria udzielenia zamówienia i klauzule dotyczące realizacji umowy) na szczeblu krajowym, unijnym lub innym, w stosownych przypadkach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Wskazanie, gdzie określono podstawy wykluczenia, np. w dokumentach zamówienia lub w ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Kryteria (lub kryterium).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Dyrektywa (UE) 2023/1791 w sprawie efektywności energetycznej ma zastosowanie do danego postępowania o udzielenie zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Lista produktów, robót i usług objętych Dyrektywą w sprawie etykietowania energetycznego, Dyrektywą w sprawie ekoprojektu, kryteriami Unii dotyczącymi zielonych zamówień publicznych, Rozporządzeniem 2020/740. W celach sprawozdawczych uwzględniono również budynki objęte obowiązkiem z art. 7 EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Etykiety efektywności energetycznej towarzyszące produktom (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Wartość zużycia energii w kWh/rok dla produktów, które nie mają etykiety, i oszczędność energii w kWh/rok dla usług, budynków lub robót. W przypadku produktów prosimy o podanie rocznego zużycia energii przez produkt. W przypadku usług, robót i budynków prosimy o podanie rocznej oszczędności energii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Jednostka stosowana do obliczenia efektywności energetycznej, np. kWh/rok.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Dostarczona lub szacowana ilość. W przypadku produktów prosimy o podanie liczby produktów. W przypadku budynków prosimy o podanie użytecznej powierzchni podłogi w m2. W przypadku robót lub usług nie jest wymagana wartość</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Wskazanie, gdzie określono kryteria kwalifikacji, np. w dokumentach zamówienia lub w ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Główne aspekty procedury (np. opis poszczególnych etapów) oraz informacje o tym, gdzie można znaleźć pełne przepisy dotyczące danej procedury. Informacje te należy podać, gdy procedura nie jest jedną z procedur wymienionych w dyrektywach w sprawie zamówień publicznych. Może tak być na przykład w przypadku koncesji, usług społecznych i innych szczególnych usług, a także w przypadku dobrowolnej publikacji ogłoszeń o postępowaniach o udzielenie zamówienia o wartości poniżej unijnych progów dotyczących zamówień.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Stosowane będą elektroniczne zlecenia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Stosowane będą płatności elektroniczne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Zamówienie, którego przedmiot zostanie prawdopodobnie objęty również innym postępowaniem w dającej się przewidzieć przyszłości. (Na przykład usługa komunalna będąca przedmiotem regularnie powtarzanego postępowania przetargowego. Nie obejmuje to udzielania wielu zamówień w ramach jednego systemu kwalifikowania, jednej umowy ramowej lub jednego dynamicznego systemu zakupów.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Wszelkie dodatkowe informacje na temat zakupu powtarzanego (np. przewidywane terminy).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Język, w którym można dokonać złożenia oferty, wniosku o dopuszczenie do udziału lub zgłoszenia zainteresowania.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Okres, począwszy od terminu składania ofert, przez który oferty muszą pozostać ważne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Opis terminów dotyczących procedur odwoławczych.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Jedno z poniższych musi zostać wypełnione: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Dodaj tyle części zamówienia, ile chcesz uwzględnić w grupie części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Jeśli używasz wewnętrznego identyfikatora dla swojej procedury i części zamówienia, podaj go. Użyj różnych identyfikatorów dla każdej części zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Wypełnij daty obowiązywania LUB okres obowiązywania.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Liczba musi być powiązana z metodą i sumować się do sumy dla bieżącego kryterium.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Pole to może wskazywać na specyfikację istotnych warunków zamówienia.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Jedno z poniższych musi zostać wypełnione: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Najpierw utwórz organizację w sekcji „Organizacje”, a następnie wybierz ją z rozwijanej listy.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Ogłoszenie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Komunikacja</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Dokumenty zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Składanie - Warunki</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Wcześniejszy plan zakupu</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Procedura - Część zamówienia - Wynik</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Podwykonawstwo</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Przeznaczenie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Klasyfikacja</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Nabywca</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Umowa</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Oferta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Grupa - Udzielanie części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Okres obowiązywania</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Kryterium udzielenia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Zwycięzca</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Nagroda</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Kryterium udzielenia - Liczba</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Wartość maksymalna grupy części w umowie ramowej</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Szacowana wartość maksymalna grupy części w umowie ramowej</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procedura</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Fundusze UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Umowa - Fundusze UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Nabywca - Odwołanie - Streszczenie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Nabywca - Odwołania</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Informacje o funduszach UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Ogłoszenie - Wynik</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Powody wykluczenia i kryteria wyboru</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Podstawy wykluczenia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Kryteria kwalifikacji</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organizacja</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Wynagrodzenie i sąd konkursowy</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Inne wymogi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Techniki</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Kryteria udzielenia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Miejsce realizacji</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Drugi etap</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Informacje dodatkowe</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Umowa - Postanowienia</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Otrzymane oferty lub wnioski</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Zamówienia strategiczne</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Informacje CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">CVD - Pojazdy</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Organ odwoławczy</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Odwołanie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Kryteria kwalifikacji - Zaproszenie do drugiego etapu - Liczba</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Modyfikacja</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Brak natychmiastowej publikacji</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Zmiana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Podstawa prawna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Rodzaj ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Typ formularza</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identyfikator procedury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Ogłoszenie – data wysłania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Cel zamówienia strategicznego</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Organizacja - Rola</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Właściwe prawo transgraniczne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Sektor działalności instytucji zamawiającej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Rodzaj procedury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Procedura jest przyspieszona</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Uzasadnienie okresu obowiązywania umowy ramowej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Status prawny nabywcy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Dodatkowe kategorie nabywców</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Przybliżona wartość umów ramowych</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Maksymalna liczba uczestników</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Zamówienie jest objęte zakresem Porozumienia w sprawie zamówień rządowych (GPA)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Maksymalna wartość umów ramowych w tym ogłoszeniu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Dynamiczny system zakupów jest zakończony</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Nabywca zastrzega sobie prawo do udzielenia zamówienia na podstawie początkowych ofert bez dalszych negocjacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Aukcja elektroniczna odbywa się pod następującym adresem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">Adres URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identyfikator poprzedniego ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identyfikator części poprzedniego ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identyfikator poprzedniego postępowania uzasadniającego bezpośrednie udzielenie zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Przewidywana data publikacji ogłoszenia o zamówieniu w ramach danego postępowania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Termin występowania z wnioskiem o dodatkowe informacje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Przewidywana data wysłania zaproszeń do składania ofert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Termin składania ofert</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Termin składania wniosków o dopuszczenie do udziału</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Data otwarcia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Miejsce</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Informacje dodatkowe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Inne uzasadnienie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Uzasadnienie procedury przyspieszonej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Uzasadnienie bezpośredniego udzielenia zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Część zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Wcześniejszy plan zakupu – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Kryteria udzielenia zamówienia – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Techniki – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Komunikacja – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Wyniki – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identyfikator części zamówienia lub grupy części</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Informacje dodatkowe – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identyfikator sekcji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Warunki – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Dokumenty – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Składanie ofert – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Miejsce realizacji – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Organizacja – sekcja ogłoszenia – ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Zamówienia strategiczne - Identyfikator sekcji ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Nabywca – Odwołanie – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Okres obowiązywania – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Fundusze – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Uwzględnione części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Etap drugi – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Wynagrodzenia – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Wybór – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Wymogi – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Dostęp do niektórych dokumentów zamówienia jest zastrzeżony</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Główny powód zmiany</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Opis zmian</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Status wyboru zwycięzcy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Powód, dla którego nie wyłoniono zwycięzcy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Data zawarcia umowy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Data wyboru zwycięzcy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Adres dokumentów zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identyfikator umowy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identyfikator sekcji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Adres zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Maksymalna wartość umów ramowych w tej grupie części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Ponownie oszacowana wartość umów ramowych w grupie części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Maksymalna wartość umowy ramowej w ramach grupy części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Departament</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Szacowane przychody od nabywcy, który udzielił koncesji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Wartość wszystkich umów przyznanych w tym zawiadomieniu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Szacowane przychody od użytkowników koncesji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Metoda stosowana do obliczenia szacunkowej wartości koncesji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Wielkość podmiotu gospodarczego</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Zgłoszenie elektroniczne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Miejsce na liście zwycięzców</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Oferta została sklasyfikowana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Adres na potrzeby zgłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Uzasadnienie, dlaczego zgłoszenia elektroniczne są niemożliwe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Kraj pochodzenia produktu lub usługi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Oferta jest ofertą wariantową</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Pole do publikacji w późniejszym terminie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Uzasadnienie późniejszej publikacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Kod uzasadnienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Data planowanej publikacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Powód modyfikacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Opis modyfikacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Tytuł</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Wewnętrzny identyfikator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Charakter zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Ilość</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Klasyfikacja - Rodzaj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Główna klasyfikacja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Dodatkowa klasyfikacja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Szacunkowa wartość bez VAT</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Maksymalna wartość umowy ramowej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Informacje dodatkowe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Maksymalna liczba części zamówienia, na które jeden oferent może składać oferty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identyfikator oferty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Umowa - identyfikator oferty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Maksymalna liczba części zamówienia, których można udzielić jednemu oferentowi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Grupa części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Okres obowiązywania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Kryteria zostaną wykorzystane do kwalifikacji kandydatów zapraszanych do drugiego etapu procedury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Ewentualne zamówienie na usługi po przeprowadzonym konkursie zostanie udzielone jednemu ze zwycięzców konkursu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Decyzja sądu konkursowego jest wiążąca dla nabywcy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Miejsce odbioru nagrody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Informacje dodatkowe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Członkowie sądu konkursowego</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Uczestnicy zostali już wybrani</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Minimalna liczba kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do udziału w drugim etapie procedury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Oficjalna nazwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Numer rejestracyjny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identyfikator funduszy UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identyfikator funduszy UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Punkt kontaktowy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Adres strony internetowej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-mail</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Podpodział krajowy (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Podpodział krajowy (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Profil nabywcy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Adres na potrzeby wymiany informacji (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Maksymalna liczba kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do udziału w drugim etapie procedury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Adres pocztowy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Adres pocztowy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Kod pocztowy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Kod pocztowy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Miejscowość</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Miejscowość</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Kraj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Kraj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Procedura zostanie przeprowadzona w kolejnych etapach. Na każdym etapie niektórzy uczestnicy mogą zostać wyeliminowani</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Opcje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Dodatkowy charakter zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Data początkowa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Data zakończenia trwania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Inny okres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Rodzaj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Opis opcji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Kryterium udzielenia - Liczba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Liczba jest rodzajem wagi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Liczba jest wartością stałą</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Liczba jest rodzajem progu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Opis stosowanej metody, jeżeli nie można przypisać wagi kryteriom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Wartość podwykonawstwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Wartość procentowa podwykonawstwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Grupa – Umowa ramowa – Wartość – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Grupa – Umowa ramowa – Szacunkowa wartość maksymalna – ID części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Inne informacje o wznowieniu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Wymagane jest poświadczenie bezpieczeństwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Maksymalna liczba wznowień</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Zamówienie jest przynajmniej częściowo finansowane ze środków Unii Europejskiej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Sektor działalności podmiotu zamawiającego</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Więcej informacji na temat funduszy UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Więcej informacji na temat funduszy UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Informacje o zastrzeżonych dokumentach są dostępne pod adresem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Jednostka</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Oferty wariantowe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Termin wyrażenia zainteresowania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Przewidywana data wysłania zaproszeń do potwierdzenia zainteresowania</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Nazwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Organizacja jest osobą fizyczną</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Dana procedura lub część zamówienia, która została unieważniona lub nie przyniosła udanego rozstrzygnięcia, zostanie ponownie wszczęta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Liczba odwołań nabywców</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Rodzaj domniemanej nieprawidłowości</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Minimalny odsetek wartości zamówienia, jaki wykonawca musi zlecić podwykonawcom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Wartość nagrody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Obowiązek oferenta dotyczący podwykonawstwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Obowiązkowe wskazanie podwykonawstwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Ponownie oszacowana wartość umowy ramowej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Wskazano maksymalną liczbę kandydatów, którzy zostaną zaproszeni do udziału w drugim etapie procedury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Regulacja dotycząca zagranicznych dotacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Zagraniczne środki dotacyjne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Stosowane środki IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Konkretny środek IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Liczba ofert przetargowych, które podlegają temu środkowi IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Wyjątek od stosowania środka IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Nadrzędne powody związane z interesem publicznym</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Warunki dotyczące realizacji zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identyfikator/wersja ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Języki, w których przedmiotowe ogłoszenie jest oficjalnie dostępne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Przynależność państwowa właściciela</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Uzasadnienie zastrzeżenia dostępu do niektórych dokumentów zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Języki, w których dokumenty zamówienia są oficjalnie dostępne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Maksymalna wartość umowy ramowej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Zastrzeżony udział</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Wartość najniższej dopuszczalnej oferty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Wartość najwyższej dopuszczalnej oferty</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Liczba odwołujących się</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Łączna liczba pojazdów</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Liczba pojazdów czystych ekologicznie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Zamówienie wchodzi w zakres dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2009/33/WE (dyrektywa w sprawie czystych ekologicznie pojazdów – CVD)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Dokumenty zamówienia zmieniono w dniu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Data zmiany dokumentów zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Wartość przetargu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Tytuł</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Nazwa projektu lub programu finansowanego przez UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Program funduszy UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Kategoria pojazdu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Używane jest narzędzie komunikacji ad hoc</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Liczba bezemisyjnych pojazdów ciężkich</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Przedmiotowe zamówienie jest odpowiednie również dla małych i średnich przedsiębiorstw (MŚP)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Inne ograniczenia dotyczące miejsca realizacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Informacje dodatkowe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Maksymalny odsetek wartości zamówienia, jaki wykonawca może zlecić podwykonawcom</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Podwykonawstwo - Wartość jest znana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Podwykonawstwo - Wartość procentowa jest znana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Uzasadnienie, dlaczego nie określono wagi kryteriów udzielenia zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Nazwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Podstawa prawna CVD w celu ustalenia, która kategoria procedury udzielania zamówień ma zastosowanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Wykonanie zamówienia musi odbywać się w ramach programów zatrudnienia chronionego</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Języki, w których dokumenty zamówienia (lub ich części) są nieoficjalnie dostępne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Preferowana data publikacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Faks</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Nabywca jest podmiotem zamawiającym</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Fakturowanie elektroniczne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Wymagane jest użycie zaawansowanego lub kwalifikowanego podpisu elektronicznego lub pieczęci elektronicznej (zgodnie z definicją w rozporządzeniu (UE) nr 910/2014)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Zwycięzca jest notowany na rynku regulowanym</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Rodzaj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Wykorzystanie tego kryterium</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Nazwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Opis gwarancji finansowej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Wymagane jest zabezpieczenie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Kryteria kwalifikacji - Zaproszenie do drugiego etapu - Liczba</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Liczba jest rodzajem wagi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Liczba jest rodzajem progu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Zastosowanie kryteriów dostępności dla osób niepełnosprawnych w specyfikacjach technicznych</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Uzasadnienie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Zaproszenie do ubiegania się o zamówienie jest zamknięte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Ogłoszenie - Wersja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Poprzednia wersja ogłoszenia, która jest zmieniana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Liczba otrzymanych ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Forma prawna, jaką musi przyjąć grupa oferentów, której udzielono zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Rodzaj otrzymanych ofert lub wniosków</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Określona forma prawna musi zostać przyjęta przez grupę oferentów, której udzielono zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Oferent musi złożyć oferty dotyczące wszystkich części zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Katalog elektroniczny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Stosuje się umowę ramową</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Stosuje się dynamiczny system zakupów</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Stosuje się aukcję elektroniczną</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Zamówienie jest udzielane w ramach umowy ramowej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Oferenci mogą złożyć więcej niż jedną ofertę</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Zasady finansowe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Rola podrzędna organizacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informacje dotyczące oferenta, które można uzupełnić po upływie terminu zgłoszeń</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Informacje dodatkowe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Podwykonawstwo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Podejście do ograniczania wpływu na środowisko</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Promowany cel społeczny</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Innowacyjny cel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Wskazanie, że określono maksymalną liczbę uczestników umowy ramowej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Oferta – Płatności – Wartość</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Termin uzyskania poświadczenia bezpieczeństwa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Oferta – Płatności – Wartość – Dodatkowe informacje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Okres obowiązywania trwania – Dodatkowe informacje</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Oferta – Kary</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Odwołanie lub decyzja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Odwołanie – ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Poprzednie odwołanie – ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Odwołanie – sekcja ogłoszenia – ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Odwołanie – data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Odwołanie – Tytuł</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Odwołanie – Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Należy podać imiona i nazwiska oraz kwalifikacje zawodowe członków personelu wyznaczonych do realizacji zamówienia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Odwołanie - Decyzja - Rodzaj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Odwołanie - Nieprawidłowości - Rodzaj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Odwołanie - Środek odwoławczy - Rodzaj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Odwołanie – Środek odwoławczy – Wartość</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Odwołanie – URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Odwołanie – Opłata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Odwołanie – Wycofanie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Odwołanie – Wycofanie – Data</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Odwołanie – Wycofanie – Powody</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Organ odwoławczy – Rodzaj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Termin – Składanie odpowiedzi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Wymagana jest umowa o poufności</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Dodatkowe informacje na temat umowy o poufności</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Ogłoszenie - Data wysłania (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Przejrzyj techniczny identyfikator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Zielone zamówienia - Kryteria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Źródło podstaw do wykluczenia</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identyfikator organu przeglądowego</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identyfikator wnioskodawcy przeglądu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Kryteria kwalifikacji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED dotyczy</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">Lista EED</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Etykieta efektywności energetycznej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Zużycie energii w kWh/rok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Oszczędność energii w kWh/rok</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Ilość efektywności energetycznej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Źródło kryteriów selekcji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Główne aspekty procedury</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Stosowane będą zlecenia elektroniczne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Stosowane będą płatności elektroniczne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">To jest zamówienie powtarzalne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Opis</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Języki, w których można składać oferty lub wnioski o dopuszczenie do udziału</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Termin, do którego oferta musi pozostać ważna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informacje o terminach odwołania</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Numer publikacji ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Numer wydania Dz.U. S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Data publikacji</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Okres obowiązywania umowy przedłuża się ze względu na istotne aktywa niezbędne do realizacji usługi</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Wykaz aktywów wykorzystywanych do świadczenia usług publicznych</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Wykorzystane istotne aktywa względem łącznych aktywów potrzebnych do świadczenia usług publicznych</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Przeważające wykorzystanie aktywów</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Warunki zamówienia – Kod</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Warunki zamówienia – Opis (inne niż alokacja przychodów)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Alokacja przychodów</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Kary i wynagrodzenia – Kod</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Kary i wynagrodzenia – Opis</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kod do podziału dochodów ze sprzedaży biletów</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Charakter usług transportowych</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Lider grupy</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Centralna jednostka zakupująca udzielająca zamówień publicznych lub zawierająca umowy ramowe w zakresie robót budowlanych, dostaw lub usług przeznaczonych dla innych nabywców</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Centralna jednostka zakupująca nabywająca dostawy i/lub usługi przeznaczone dla innych nabywców</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Podrodzaj ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Liczba kilometrów – usługi publiczne w zakresie transportu pasażerskiego</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Poprzednie ogłoszenie</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">To ogłoszenie zawiera informacje dotyczące</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Sektor działalności</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Miejscowość</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Kod pocztowy</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Kraj</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Data rejestracji</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Nazwa publikacji</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Tytuł ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Data publikacji ogłoszenia</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Wydanie publikacji</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Informacje dodatkowe</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Adres e-mail nadawcy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Wersja UBL – ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Dostosowanie – ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Rodzaj świadczonej usługi</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Status dokumentu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Kod wymagań wykonania</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Wykonanie jest zarezerwowane dla określonego zawodu. Odwołanie do podstawy prawnej</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Cele w zakresie jakości – Kod</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Cele w zakresie jakości – Opis</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED miernik konsumpcji</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED miernik oszczędności</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Kategorie nabywców</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Ogłoszenie, które stworzyło umowę ramową</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Adres strony internetowej z przepisami podatkowymi</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID dokumentu z przepisami podatkowymi</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID dokumentu z przepisami środowiskowymi</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID dokumentu z przepisami pracy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Adres strony internetowej z przepisami środowiskowymi</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Adres strony internetowej z przepisami pracy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID dokumentów zakupu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Podwykonawstwo jest dopuszczalne</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Typ pojazdu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Liczba pojazdów</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Ostateczny korzystający właściciel</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Lider uczestnika przetargu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Techniczne ID organizacji (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Techniczne ID punktu kontaktowego (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">Techniczne ID UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Techniczne ID strony oferującej (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Nazwa strony oferującej</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organizacja pełniąca tę rolę</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organizacja lub konkretny punkt kontaktowy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organizacja pełniąca tę rolę</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Strona oferująca</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Odniesienie do umowy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Techniczne ID umowy</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Techniczne ID otrzymanej oferty</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Techniczne ID oferty</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Techniczne ID wyniku partii (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Fikcyjna data przyznania oferty</entry>
</properties>
