<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Danish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Basisoplysninger om bekendtgørelsen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Generelle oplysninger om kommunikation med køberen eller køberne. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Oplysninger om udbudsdokumenterne. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Oplysninger om vilkår for indgivelse af tilbud, ansøgning om deltagelse eller interessetilkendegivelse. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Oplysninger om en forhåndsmeddelelse eller en anden lignende meddelelse med tilknytning til den pågældende bekendtgørelse. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Oplysninger om resultaterne af udbudsproceduren. Disse oplysninger er forskellige for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Oplysninger om de dele af kontrakten, som entreprenøren vil give i underentreprise til tredjeparter.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Oplysninger om formålet med udbudsproceduren. Disse oplysninger skal gives for hele udbudsproceduren og, hvis de findes, for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Oplysninger om det/de klassifikationssystem(er), der beskriver købet. Klassifikationstypen i det fælles glossar for offentlige kontrakter (CPV) skal anvendes. Der kan derudover tilføjes andre klassifikationer senere.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Supplerende oplysninger om køber.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Oplysninger om den kontrakt, der er indgået mellem en køber og en vinder efter et tilbud. I bekendtgørelser med henblik på frivillig forudgående gennemsigtighed og bekendtgørelser om resultater af projektkonkurrencer gives der oplysninger om henholdsvis bedømmelsesudvalgets eller komitéens afgørelse. Disse oplysninger kan være forskellige for hvert tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Oplysninger om et tilbud. Disse oplysninger er forskellige for hver delkontrakt. Når der er tale om projektkonkurrencer, visse rammeaftaler og innovationspartnerskaber, kan disse oplysninger også være forskellige for hver organisation.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Tilbudsgivere kan indgive tilbud både for enkelte delkontrakter og for de grupper af delkontrakter, der nævnes her. Køberen kan således sammenligne de tilbud, der er indgivet for grupper af delkontrakter, med de tilbud, der er indgivet for enkelte tilbud, og vælge den mulighed der bedst opfylder tildelingskriterierne. Hver gruppe af delkontrakter skal have klare tildelingskriterier.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Oplysninger om varigheden for kontrakten, rammeaftalen, det dynamiske indkøbssystem eller kvalifikationsordningen. Dette skal omfatte eventuelle valgmuligheder og fornyelser. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Oplysninger om tildelingskriteriet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Yderligere oplysninger om vinderen, tilbudsgiveren eller underentreprenøren.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Oplysninger om en præmies værdi og rangfølge for en vinder i projektkonkurrencen (f.eks. "10000— førsteplads", "5000— andenplads").</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Oplysninger om en talværdi, der vedrører tildelingskriteriet.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Oplysninger om den højeste værdi, der kan bruges inden for en rammeaftale i en gruppe af delkontrakter. Disse oplysninger kan forelægges, når den højeste værdi af en gruppe af delkontrakter er lavere end summen af værdier for enkelte delkontrakter (f.eks. når det samme budget anvendes for flere delkontrakter). Disse er værdier beregnet på grundlag af vinderens tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Oplysninger om den højeste værdi, der kan bruges inden for en rammeaftale i en gruppe af delkontrakter. Disse oplysninger kan forelægges, når den højeste værdi af en gruppe af delkontrakter er lavere end summen af værdier for de enkelte delkontrakter i denne gruppe (f.eks. når det samme budget anvendes for flere delkontrakter).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Oplysninger om udbudsproceduren.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Oplysninger om den EU-støtte, der anvendes til at finansiere udbuddet. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Oplysninger om den EU-støtte, der anvendes til at finansiere kontrakten. Oplysningerne skal være så konkrete som muligt (f.eks. konkrete projekter, ikke kun operationelle programmer).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Sammenfattende oplysninger om klager indgivet til køberen over én af dennes afgørelser (f.eks. de tekniske specifikationer, afgørelsen om tildeling) som fastsat i Rådets direktiv 89/665/EØF og Rådets direktiv 92/13/EØF) og om de klagere, der har indgivet klager. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Oplysninger om antal og type af klager indgivet til køberen over én af dennes afgørelser (f.eks. de tekniske specifikationer, afgørelsen om tildeling).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Oplysninger om den EU-støtte, der anvendes til at finansiere udbudsproceduren. Oplysningerne skal være så konkrete som muligt (f.eks. konkrete projekter, ikke kun operationelle programmer).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Listen over, hvilke foranstaltninger vedrørende instrumentet for internationale offentlige udbud der har fundet anvendelse på dette tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Oplysninger om alle resultaterne af udbudsproceduren eller, hvis sådanne findes, om enkelte delkontrakter, der er bekendtgjort i denne bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Oplysninger om de udelukkelsesgrunde og udvælgelseskriterier, der anvendes i forbindelse med denne procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">En kort beskrivelse af kriterier vedrørende deltagernes personlige forhold, som kan føre til deres udelukkelse. Dette skal omfatte en liste over alle sådanne kriterier og de krævede oplysninger (f.eks. egenerklæringer, dokumentation). Det kan også omfatte specifikke nationale udelukkelsesgrunde.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Oplysninger om udvælgelseskriterierne (eller -kriteriet). Alle kriterier skal angives. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Oplysninger om organisationen. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt, kontrakt eller for hvert tilbud osv. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Oplysninger om præmieuddelinger og bedømmelseskomitéen i en projektkonkurrence. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Oplysninger om eventuelle andre krav vedrørende deltagelse i proceduren og de betingelser, der gælder for den fremtidige kontrakt. Kravene skal omfatte en beskrivelse af de metoder, i henhold til hvilke de vil blive verificeret. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Oplysninger om anvendelse af et sæt teknikker såsom rammeaftaler uden fornyet iværksættelse af konkurrence, rammeaftaler med fornyet iværksættelse af konkurrence, dynamiske indkøbssystemer og elektroniske auktioner. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Oplysninger om tildelingskriterierne. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Oplysninger om det primære udførelsessted for bygge- og anlægsarbejder; det primære leverings- eller udførelsessted for vareindkøb og tjenesteydelser. Hvis udførelsesstedet dækker flere NUTS3-områder (f.eks. en motorvej, et nationalt netværk af jobcentre), skal alle relevante koder angives. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Oplysninger om den anden fase i en procedure, der afvikles i to faser. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Oplysninger om de vilkår, der gælder for den fremtidige kontrakt. Disse oplysninger kan være forskellige for hver delkontrakt. I forbindelse med en forhåndsmeddelelse, der kun er anvendt til informationsformål, kan disse oplysninger være forskellige for hver del i bekendtgørelsen, som senere kan blive en delkontrakt eller en selvstændig procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Oplysninger om de typer af tilbud eller ansøgninger om deltagelse, der er modtaget.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Oplysninger om strategiske udbud. Disse oplysninger kan være forskellige for hvert afsnit i bekendtgørelsen.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Oplysninger om kontrakter og køretøjer inden for anvendelsesområdet for direktivet om renere køretøjer</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Oplysninger om køretøjer inden for anvendelsesområdet for direktivet om renere køretøjer</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Oplysninger om en talværdi, der angiver de udvælgelseskriterier (eller det kriterium), som er anvendt for at udvælge de ansøgere, der skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Oplysninger om kontraktændringer (f.eks. supplerende bygge- og anlægsarbejder, tjenesteydelser eller vareindkøb). Disse oplysninger kan være forskellige for hvert afsnit i den foregående bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Oplysninger om felter, der er ikke er beregnet til omgående offentliggørelse. Disse oplysninger kan være forskellige for hvert felt.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Oplysninger om energieffektiviteten ved produkter valgt i BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Oplysninger om ændringer af bekendtgørelsen. Disse oplysninger kan være forskellige for hvert afsnit i den foregående bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Det retsgrundlag(f.eks. en EU-retsakt eller en national lov), i henhold til hvilken udbudsproceduren afvikles, eller, i tilfælde af forhåndsmeddelelser, henhold til hvilken udbudsproceduren vil blive afviklet</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Typen af bekendtgørelse i overensstemmelse med udbudslovgivningen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Typen af formular i overensstemmelse med udbudslovgivningen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Identifikatoren for den europæiske offentlige udbudsprocedure er en unik identifikator for en udbudsprocedure. Ved at indarbejde denne identifikator i alle offentliggjorte udgaver af denne bekendtgørelse (f.eks. offentliggørelse i TED, nationale portaler for offentliggørelser, regionale portaler for offentliggørelser) kan udbudsprocedurer i Unionen tildeles en unik identifikator.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Datoen og tidspunktet for købers afsendelse af bekendtgørelsen til offentliggørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Udbudsproceduren har til formål at nedsætte miljøaftrykket af udbuddet, opfylde sociale mål og/eller købe innovative bygge- og anlægsarbejder, vareindkøb eller tjenesteydelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Organisationens rolle i udbudsproceduren (f.eks. køber, vinder). En bekendtgørelse skal angive alle de organisationer i proceduren, som har én af følgende roller: køber, vinder, klageinstans, en køber, der rekvirerer vareleverancer og/eller tjenesteydelser for andre købere, en køber, der tildeler offentlige kontrakter eller indgår rammeaftaler om bygge- og anlægsarbejder, varer eller tjenesteydelser for andre købere.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Den lovgivning, der finder anvendelse, når købere fra forskellige lande foretager indkøb inden for den samme udbudsprocedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Den ordregivende myndigheds vigtigste aktiviteter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Typen af udbudsprocedure (f.eks. i henhold til de typer, der nævnes i direktiverne om offentligt udbud nævnt i betragtningerne i nærværende retsakt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Tidsfristen for modtagelsen af anmodninger om deltagelse eller af tilbud inden for denne procedure kan afkortes på grund af et akut behov.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Begrundelsen for de særlige tilfælde, hvor varigheden af rammeaftaler overskrider de lovbestemte begrænsninger.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Typen af køber i henhold til udbudslovgivningen (f.eks. central regeringsmyndighed, offentligretligt organ, offentlig virksomhed).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Eventuelle supplerende kategorier af købere, som deltager i rammeaftalen, og som ikke nævnes ved navn (f.eks. "samtlige hospitaler i Toscana-regionen").</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Den anslåede værdi, der kan bruges inden for en eller flere rammeaftaler, som er bekendtgjort i denne bekendtgørelse, i løbet af hele dens eller deres varighed, i alle delkontrakter, herunder valgmuligheder og fornyelser, som beregnet på grundlag af vinderens tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Det højeste antal deltagere i den pågældende rammeaftale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Udbuddet er omfattet af aftalen om offentlige udbud (GPA).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Den højeste værdi, der kan bruges inden for en eller flere rammeaftaler, som er bekendtgjort i denne bekendtgørelse, i løbet af hele dens eller deres varighed, i alle delkontrakter, herunder valgmuligheder og fornyelser, som beregnet på grundlag af vinderens tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Det dynamiske indkøbssystem er blevet afviklet. Der vil ikke blive tildelt flere kontrakter i det dynamiske indkøbssystem, foruden dem, der er offentliggjort i denne bekendtgørelse. Dette felt kan anvendes, selv hvis der ikke er tildelt nogen kontrakter i bekendtgørelsen om indgåede kontrakter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Køberen forbeholder sig retten til at tildele kontrakten på grundlag af de oprindelige tilbud uden yderligere forhandlinger.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Eventuelle supplerende oplysninger om den elektroniske auktion.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Internetadressen for den elektroniske auktion.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Elektronisk kommunikation kræver, at der anvendes værktøjer og anordninger, der er ikke er almindeligt tilgængelige. Den URL-adresse (f.eks. internetadressen), der giver ubegrænset og fuld direkte adgang til disse værktøjer og anordninger.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Identifikator for en forhåndsmeddelelse eller en anden lignende meddelelse med tilknytning til den pågældende bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Identifikator for en del af en forhåndsmeddelelse eller en anden lignende meddelelse med tilknytning til den pågældende bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">En identifikator for en tidligere procedure, der begrunder anvendelsen af en procedure, som gør det muligt at foretage direkte tildeling af kontrakter, dvs. en begrundelse for en procedure, der ikke kræve offentliggørelse af en indkaldelse af tilbud i Den Europæiske Unions Tidende.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Den påtænkte dato for offentliggørelse af en udbudsbekendtgørelse inden for denne procedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Tidsfristen for anmodning om supplerende oplysninger om udbudsproceduren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Den påtænkte dato for afsendelse af opfordringerne til at indgive tilbud inden for procedurer med to (eller flere) faser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Tidsfristen for modtagelse af tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Tidsfristen for modtagelse af ansøgninger om deltagelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Datoen og tidspunktet for den offentlige iværksættelse af indkaldelse af tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Det sted (f.eks. fysisk adresse, URL), hvor indkaldelserne af tilbud vil blive offentligt iværksat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Yderligere oplysninger om den offentlige iværksættelse af indkaldelser af tilbud. (F.eks. om, hvem der kan deltage i iværksættelsen, og om der kræves en form for tilladelse).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Selve begrundelsen for at anvende en procedure, som gør det muligt at foretage direkte tildeling af kontrakter, dvs. en procedure, der ikke kræve offentliggørelse af en indkaldelse af tilbud i Den Europæiske Unions Tidende.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Begrundelsen for at anvende en hasteprocedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">En begrundelse for at anvende en procedure, som gør det muligt at foretage direkte tildeling af kontrakter, dvs. en procedure, der ikke kræve offentliggørelse af en indkaldelse af tilbud i Den Europæiske Unions Tidende.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">En identifikator for ét eller flere afsnit i den ændrede bekendtgørelse. Oplysningerne i afsnittet om ændring vedrører dette eller disse afsnit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">En identifikator for ét eller flere afsnit i denne bekendtgørelse. Oplysningerne i afsnittet om organisationen vedrører dette eller disse afsnit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">En identifikator for ét eller flere afsnit i denne bekendtgørelse. Oplysningerne i afsnittet om strategiske udbud vedrører dette eller disse afsnit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">En identifikator af en delkontrakt, der udgør en del af en gruppe af delkontrakter, for hvilken et tilbud kan indsendes og evalueres.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Adgangen til visse udbudsdokumenter er begrænset.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Hovedårsagen til ændringen af bekendtgørelsen sammenholdt med den oprindelige bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Beskrivelsen af ændringerne i bekendtgørelsen sammenholdt med den oprindelige bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Her angives det, om der er udvalgt en vinder.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Begrundelsen for ikke at udvælge en vinder.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Den dato, hvor kontrakten blev indgået. Det er typisk den dato, hvor den sidste aftalepart underskrev kontrakten. Hvis der ikke er underskrevet en kontrakt, kan datoen for kontraktens indgåelse imidlertid svare til andre datoer (f.eks. den dato, hvor køberen bekendtgjorde det vindende tilbud). Datoen for kontraktens indgåelse er altid senere end udløbet af standstill-perioden og det tidspunkt, hvor al den dokumentation, som er fremlagt af vinderen, er blevet verificeret.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Datoen for den officielle afgørelse om udvælgelse af det vindende tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Den internetadresse, der giver adgang til (den ikke-begrænsede del af) udbudsdokumenterne. For alle bekendtgørelser med undtagelse af forhåndsmeddelelser skal der via internetadressen gives direkte (dvs. selve den webside, hvor dokumenterne findes; ikke en generelt websted), ubegrænset (f.eks. uden registrering), fuld adgang (dvs. at udbudsdokumenterne er fuldstændige) og gratis, og dokumenterne skal være tilgængelige allerede på tidspunktet for offentliggørelsen af bekendtgørelsen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">En identifikator for kontrakten eller, hvis der er tale om bekendtgørelser med henblik på frivillig forudgående gennemsigtighed og bekendtgørelser om resultater af projektkonkurrencer, for afgørelsen. Oplysningerne i afsnittet om kontrakten vedrører denne kontrakt eller afgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">En identifikator for ét eller flere afsnit i en foregående bekendtgørelse i proceduren. Oplysningerne i afsnittet om ændring vedrører dette eller disse afsnit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">URL-adressen (f.eks. internetadressen) for kontrakten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Det er den genberegnede højeste værdi, der forventes at blive brugt for en gruppe delkontrakter i proceduren. Disse oplysninger kan forelægges, når den højeste værdi af en gruppe af delkontrakter er lavere end summen af værdier for de enkelte delkontrakter (f.eks. når det samme budget anvendes for flere delkontrakter). Værdien omfatter alle de kontrakter, der skal tildeles inden for en rammeaftale, i løbet af hele dens varighed, herunder valgmuligheder og fornyelser. Værdien er genberegnet på grundlag af vinderens tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Den værdi, der forventes at blive brugt inden for en rammeaftale i en gruppe af delkontrakter. Disse oplysninger kan forelægges, når værdien, der forventes at blive brugt for en gruppe af delkontrakter er lavere end summen af de værdier, der forventes at blive brugt for de enkelte delkontrakter (f.eks. når det samme budget anvendes for flere delkontrakter). Værdien omfatter alle de kontrakter, der skal tildeles inden for en rammeaftale, i løbet af hele dens varighed, herunder valgmuligheder og fornyelser. Den nye anslåede værdi er den værdi, der forventes at blive brugt , og den er anslået på ny på grundlag af vinderens tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Den højeste værdi, der kan bruges inden for en rammeaftale i en gruppe af delkontrakter. Disse oplysninger kan forelægges, når den højeste værdi af en gruppe af delkontrakter er lavere end summen af værdier for de enkelte delkontrakter i denne gruppe (f.eks. når det samme budget anvendes for flere delkontrakter). Højeste værdi betegner en værdi, der omfatter alle de kontrakter, der skal tildeles inden for en rammeaftale, i løbet af hele dens varighed, herunder valgmuligheder og fornyelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Navnet på en afdeling i en organisation (f.eks. den relevante afdeling for en stor køber).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Den anslåede værdi af den indtægt, som kommer fra den køber, der meddelte koncessionen (f.eks. præmier og betalinger).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Værdien af alle de kontrakter, der tildeles i denne bekendtgørelse, herunder valgmuligheder og fornyelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Den anslåede værdi af den indtægt, der kommer fra brugerne af koncessionen (f.eks. gebyrer og bøder).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Beskrivelse af den metode, der er anvendt til at beregne den anslåede værdi af koncessionen, og eventuelle andre relevante oplysninger om værdien af koncessionen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Vinderens, tilbudsgiverens eller underentreprenørens størrelse (f.eks. mikrovirksomhed, lille virksomhed, mellemstor virksomhed).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Her angives det, hvorvidt de økonomiske aktører skal, kan eller ikke må indgive tilbud, ansøgninger om deltagelse eller interessetilkendegivelser elektronisk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Tilbuddets stilling (dvs. om tilbudsgiveren fik første-, anden- eller tredjepladsen osv.) i en projektkonkurrence, i visse rammeaftaler med flere vindere (f.eks. kaskader) eller i et innovationspartnerskab.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Tilbuddet blev optaget i rangfølgen. (Dette angiver ikke selve placeringen i rangfølgen, kun hvorvidt tilbuddet blev optaget i rangfølgen).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Internetadressen for elektronisk indgivelse af tilbud, ansøgninger om deltagelse eller interessetilkendegivelser. Adressen skal være så direkte som muligt (ideelt set en dedikeret adresse til elektronisk indgivelse, ikke blot et generelt websted).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Begrundelsen for, at elektronisk indgivelse af tilbud, ansøgninger om deltagelse eller interessetilkendegivelser ikke er mulig.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Produktets eller tjenesteydelsens oprindelsesland.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Tilbuddet er et alternativt tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identifikator for det felt, som ikke skal offentliggøres omgående. Kun felter vedrørende værdien "Resultater" og grupperne af felter vedrørende "Tilbud" og Procedure — Resultater pr. delkontrakt" kan forblive ikke-offentliggjorte. For udbud underlagt Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2014/25/EU kan tildelingskriterierne, udbudsproceduren, visse datoer og i visse tilfælde oplysninger om kendetegnene ved og mængden af tjenesteydelser ligeledes forblive ikkeoffentliggjorte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Begrundelsen for ikke omgående at offentliggøre et felt og for valget af en senere dato, på hvilken det kan offentliggøres.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Begrundelsen for ikke omgående at offentliggøre et felt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">En senere dato, på hvilken det oprindeligt ikkeoffentliggjorte felt skal offentliggøres.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Hovedårsagen til kontraktændringen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Beskrivelsen af hovedårsagen til kontraktændringen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Sammenfatningen af kontraktændringen eller kontraktændringerne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Udbudsprocedurens eller delkontraktens titel.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Den interne identifikator, som anvendes for filer, der vedrører udbudsproceduren eller delkontrakten, forud for tildelingen af en identifikator for proceduren (f.eks. en identifikator fra købers dokumenthåndteringssystem eller system for udbudsplanlægning).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">De vigtigste kendetegn (f.eks. bygge- og anlægsarbejder) ved det, der købes. I tilfælde af blandede udbud (f.eks. en procedure for både bygge- og anlægsarbejder og tjenesteydelser) kan de vigtigste kendetegn f.eks. være den del, der har den højeste anslåede værdi. Disse oplysninger skal forelægges for hele proceduren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Beskrivelsen af kendetegnene ved og mængden af det købte eller af de behov eller krav, der skal opfyldes i forbindelse med denne procedure eller delkontrakt. Ved meddelelser om ændring skal der gives en beskrivelse af udbuddet før og efter ændringen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Antallet af påkrævede enheder.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Den klassifikationstype, der beskriver købet (f.eks. CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Koden fra det klassifikationssystem, der bedst beskriver købet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">En supplerende kode fra klassifikationssystemet, der også beskriver købet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Den anslåede værdi, af udbudsproceduren eller af hver delkontrakt, i løbet af hele dens varighed, herunder valgmuligheder og fornyelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Den højeste værdi, af rammeaftalen for udbudsproceduren eller for hver delkontrakt, i løbet af hele dens varighed, herunder valgmuligheder og fornyelser. Værdien omfatter alle de kontrakter, der skal tildeles inden for rammeaftalen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Eventuelle yderligere oplysninger, der ikke er nævnt i andre afsnit af bekendtgørelsen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Det højeste antal delkontrakter, for hvilket en tilbudsgiver kan indgive tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Et tilbuds identifikator. Oplysningerne i afsnittet om tilbud vedrører dette tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">En identifikator for tilbuddet eller et andet resultat, der resulterede i denne kontrakt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Det højeste antal delkontrakter, for hvilket der kan tildeles kontrakter til én tilbudsgiver</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Identifikator for en gruppe af delkontrakter i proceduren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Den (anslåede) tidsramme fra start- til slutdatoen for kontrakten, rammeaftalen, det dynamiske indkøbssystem eller kvalificeringsordningen. Dette skal omfatte eventuelle valgmuligheder og fornyelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Kriterierne (eller kriteriet) vil (kun) blive anvendt for at udvælge de ansøgere, der skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren (hvis det højeste antal ansøgere er fastsat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">En eventuel tjenesteydelseskontrakt, der tildeles på grundlag af projektkonkurrencen, vil gå til en af vinderne af konkurrencen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Bedømmelseskomitéens afgørelse er bindende for køberen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Angivelse af de pladser (f.eks. førstepladsen, andenpladsen) i en projektkonkurrence, innovationspartnerskab eller konkurrencepræget dialog, der modtager en præmie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Yderligere oplysninger om efterfølgende kontrakter, præmier og betalinger (f.eks. ikke-monetære præmier, betalinger for deltagelse).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Navnet på et medlem af bedømmelseskomitéen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Navnet på en allerede udvalgt deltager. En deltager kan være blevet udvalgt allerede på tidspunktet for offentliggørelse af bekendtgørelsen om projektkonkurrencen, f.eks. hvis en verdenskendt arkitekt skal deltage for at fremme projektkonkurrencen blandt andre potentielle deltagere.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Mindsteantallet af ansøgere, som skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Organisationens officielle navn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">En identifikator for organisationen. Alle organisationens identifikatorer skal angives.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Identifikatoren for det EU-program, der anvendes til som minimum delvist at finansiere kontrakten. Oplysningerne skal være så konkrete som muligt (f.eks. det pågældende programs entydige EU-identifikationsnummer, hvor dette kendes, CCI-nummer for fonde under forordningen om fælles bestemmelser, tilskudsaftalenummer, national identifikator, projektforkortelse eller kontraktnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Identifikatoren for det EU-program, der anvendes til som minimum delvist at finansiere kontrakten. Oplysningerne skal være så konkrete som muligt (f.eks. tilskudsaftalenummer, national identifikator, projektforkortelse, kontraktnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Navnet på den afdeling eller andet kontaktpunkt, hvorigennem der kan kommunikeres med organisationen. For at undgå unødig behandling af personoplysninger må kontaktpunktet kun gøre det muligt at identificere en fysisk person, når det er nødvendigt (jf. hhv. Europaparlamentets og Rådets forordning (EU) 2016/679 og Europaparlamentets og Rådets forordning (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Det telefonnummer, der skal anvendes ved henvendelser til organisationen. For at undgå unødig behandling af personoplysninger må telefonnummeret kun gøre det muligt at identificere en fysisk person, når det er nødvendigt (jf. hhv. forordning (EU) 2016/679 og (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Organisationens websted.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">Den e-mailadresse, der skal anvendes ved henvendelser til organisationen. For at undgå unødig behandling af personoplysninger må e-mailadressen kun gøre det muligt at identificere en fysisk person, når det er nødvendigt (jf. hhv. forordning (EU) 2016/679 og (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Beliggenheden i henhold til den fælles nomenklatur for statistiske regionale enheder (NUTS), hvor organisationen har sin fysiske adresse. NUTS3-klassifikationskoden skal anvendes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Beliggenheden i henhold til den fælles nomenklatur for statistiske regionale enheder (NUTS). NUTS3-klassifikationskoden skal anvendes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Det websted, hvor køberen offentliggør oplysninger vedrørende udbudsprocedurer (f.eks. bekendtgørelser, udbudsdokumenter).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Organisationens URL-adresse, der anvendes til data- og dokumentudveksling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Det højeste antal ansøgere, som skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Navnet på den gade, vej, boulevard osv., hvor organisationen har sin fysiske adresse, og yderligere detaljer (f.eks. husnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Navnet på den gade, vej, boulevard osv., hvor udførelsesstedet er beliggende og yderligere detaljer (f.eks. husnummer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Postnummeret for organisationens fysiske adresse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Postnummeret for udførelsesstedet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Navnet på den lokalitet (by, mindre by eller landsby), hvor organisationen har sin fysiske adresse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Navnet på den lokalitet (by, mindre by eller landsby), hvor udførelsesstedet er beliggende.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Landet, hvor organisationen har sin fysiske adresse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Udførelseslandet eller stedet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Proceduren afvikles i successive faser. I hver fase kan nogle ansøgere blive afvist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Køberen forbeholder sig retten (som ikke er en forpligtelse) til at foretage yderligere indkøb fra entreprenøren (i kontraktens gyldighedsperiode).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">De kendetegn (f.eks. bygge- og anlægsarbejder) ved det, der købes, som supplerer de vigtigste kendetegn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Den (anslåede) startdato for kontrakten, rammeaftalen, det dynamiske indkøbssystem eller kvalificeringsordningen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Den (anslåede) slutdato for kontrakten, rammeaftalen, det dynamiske indkøbssystem eller kvalificeringsordningen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Hvis varigheden er ukendt, ubegrænset osv.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Her angives det, hvorvidt kriteriet vedrører prisen, omkostningerne eller et ikke-prismæssigt eller ikke-omkostningsmæssigt aspekt ved udbuddet. (Prisen betegner købsprisen; omkostninger betegner alle andre ikke-prismæssige, monetære kriterier.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Beskrivelsen af valgmulighederne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Beskrivelsen af tildelingskriteriet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">En talværdi, der vedrører tildelingskriteriet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Her angives det, hvorvidt den talværdi, der vedrører et tildelingskriterium, er en vægtningstype (f.eks. en procentdel).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Her angives det, hvorvidt den talværdi, der vedrører tildelingskriteriet, er en fast værdi (f.eks. fast pris, faste omkostninger).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Her angives det, hvorvidt den talværdi, der vedrører et tildelingskriterium, en tærskeltype (f.eks. den laveste tærskel; det højeste antal tilbud med den højeste tærskel, der udvælges).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Den matematiske ligning eller en anden beskrivelse, der er anvendt ved kompliceret vægtning af kriterier (f.eks. ikke-lineær vægtning, den analytiske hierarkiske proces), når en vægtning ikke kan udtrykkes per kriterium.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Den anslåede værdi af den del af kontrakten, som entreprenøren vil give i underentreprise til tredjeparter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Beskrivelsen af den del af kontrakten, som entreprenøren vil give i underentreprise til tredjeparter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Den anslåede procentdel af kontrakten, som entreprenøren vil give i underentreprise til tredjeparter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">En identifikator af en delkontrakt, der udgør en del af en gruppe af delkontrakter, hvis højeste værdi er lavere end summen af de højeste værdier for de enkelte delkontrakter (f.eks. når det samme budget anvendes for flere delkontrakter). Disse er værdier beregnet på grundlag af vinderens tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">En identifikator af en delkontrakt, der udgør en del af en gruppe af delkontrakter, hvis højeste værdi er lavere end summen af de enkelte højeste værdier for alle delkontrakterne tilsammen (f.eks. når det samme budget anvendes for flere delkontrakter).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Eventuelle yderligere oplysninger om fornyelsen eller fornyelserne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Der kræves en sikkerhedsgodkendelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Det højeste antal gange, som kontrakten kan fornyes. Ved fornyelse forbeholder køber sig retten (dvs. ikke en forpligtelse) til at forny kontrakten (dvs. forlænge dens varighed) uden at iværksætte en ny udbudsprocedure. F.eks. kan en kontrakt være gyldig i ét år, og køberen kan bevare muligheden for at forny den (f.eks., én gang, to gange) for yderligere tre måneder, hvis denne er tilfreds med de leverede tjenesteydelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Udbuddet er som minimum delvist finansieret ved hjælp af EU-støtte såsom fra de europæiske struktur- og investeringsfonde eller tilskud, der er bevilget af Unionen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Den ordregivende enheds vigtigste aktiviteter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Yderligere oplysninger om det EU-program, der anvendes til som minimum delvist at finansiere kontrakten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Yderligere oplysninger om det EU-program, der anvendes til som minimum delvist at finansiere kontrakten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Den internetadresse, hvor der findes oplysninger om adgangen til de begrænsede udbudsdokumenter (eller den begrænsede del heraf).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Den enhed, hvori varen, tjenesteydelsen eller bygge- og anlægsarbejder leveres, f.eks. timer eller kilogram.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Her angives det, om tilbudsgivere skal, kan eller ikke kan indgive tilbud, som opfylder køberens behov på anden måde end det, der foreslås i udbudsdokumenterne. Yderligere betingelser for indgivelse af alternative tilbud findes i udbudsdokumenterne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Tidsfristen for modtagelse af interessetilkendegivelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Den påtænkte dato for afsendelse af opfordringerne til at tilkendegive interesse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Navnet på det/den elektroniske værktøj/anordning, der anvendes til elektronisk kommunikation.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Organisationen er en fysisk person.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Denne procedure, der blev annulleret eller endte uden resultat, vil blive gentaget.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Antallet af klager indgivet til køberen over én af dennes afgørelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Den type uregelmæssighed, der påberåbes i klagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Den mindste procentdel af kontraktens værdi, som entreprenøren skal give i underentreprise, ved brug af den konkurrenceprægede procedure, der er beskrevet i afsnit III i Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/81/EF.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Værdien af præmien, hvis der uddeles én, for vinderen af en projektkonkurrence, innovationspartnerskab eller konkurrencepræget dialog</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">En forpligtelse vedrørende underentreprise, som tilbudsgiveren skal opfylde.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">De oplysninger om underentreprise, der skal angives i tilbuddet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Den værdi, der forventes at blive brugt inden for en rammeaftale i løbet af hele dens varighed, herunder valgmuligheder og fornyelser, som beregnet på grundlag af vinderens tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Der er et højeste antal ansøgere, som skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">En kort beskrivelse af kriterier vedrørende deltagernes personlige forhold, som kan føre til deres udelukkelse. Dette skal omfatte en liste over alle sådanne kriterier og de krævede oplysninger (f.eks. egenerklæringer, dokumentation). Det kan også omfatte specifikke nationale udelukkelsesgrunde.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Forordning (EU) 2022/2560 om udenlandske subsidier finder anvendelse på denne udbudsprocedure, jf. nævnte forordnings artikel 28.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Foranstaltninger, som er truffet i medfør at forordning (EU) 2022/2560 om udenlandske subsidier.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Foranstaltninger i henhold til forordning (EU) 2022/1031 om det internationale indkøbsinstrument (IPI) er gældende for denne udbudsprocedure</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Information om den IPI-foranstaltning, der gælder for dette udbud</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Antal anmodninger om deltagelse og tilbud, hvortil denne IPI-foranstaltning blev anvendt, i tilfælde af en offentlig kontrakt; antal anmodninger om deltagelse og projekter, i tilfælde af en designkonkurrence.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Undtagelse fra anvendelsen af IPI-foranstaltningen</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">En beskrivelse og begrundelse for anvendelsen af tvingende grunde af hensyn til den offentlige interesse</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">De vigtigste oplysninger om udførelsen af kontrakten (f.eks. mellemliggende delmål, erstatning for skader, intellektuel ejendomsret).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Identifikatoren for den europæiske offentlige udbudsbekendtgørelse i den pågældende bekendtgørelse. Ved at indarbejde denne identifikator i alle offentliggjorte udgaver af denne bekendtgørelse (f.eks. TED, nationale portaler for offentliggørelser, regionale portaler for offentliggørelser), kan udbudsbekendtgørelser i hele Unionen tildeles en unik identifikator.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">De eller det sprog, på hvilke(t) bekendtgørelsen er offentligt tilgængelig. Disse sprogudgaver har alle samme retsgyldighed.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Nationaliteten (eller nationaliteterne) for den/de begunstigede ejer(e) af vinderen, tilbudsgiveren eller underentreprenøren, som offentliggjort i det register/de registre, der er indført ved Europa-Parlamentets og Rådets direktiv (EU) 2018/843. Hvis et sådan register ikke findes (f.eks. hvis entreprenørerne er etableret uden for Unionen), skal der forelægges oplysninger fra andre kilder.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Begrundelsen for at begrænse adgangen til visse udbudsdokumenter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">De eller det sprog, på hvilke(t) udbudsdokumenterne er offentligt tilgængelig. Disse sprogudgaver har alle samme retsgyldighed.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Den højeste værdi, der kan bruges inden for en eller flere rammeaftaler i løbet af hele dens eller deres varighed, herunder valgmuligheder og fornyelser, som beregnet på grundlag af vinderens tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Her angives det, hvorvidt deltagelse er forbeholdt specifikke organisationer (f.eks. beskyttede værksteder, organisationer, der varetager offentlige tjenesteydelsesopgaver).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Værdien af det antagne tilbud med den laveste værdi. Et tilbud betragtes som antageligt, når det er blevet indgivet af en tilbudsgiver, som ikke er blevet udelukket, og som opfylder udvælgelseskriterierne, og når det er i overensstemmelse med de tekniske specifikationer uden at være ikke-forskriftmæssigt (f.eks. det er modtaget for sent; det har en unormalt lav pris eller lave omkostninger) eller uantageligt eller uegnet. Kun tilbud, for hvilke det er fastslået, om de er antagelige eller uantagelige, kan tages i betragtning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Værdien af det antagne tilbud med den højeste værdi. Et tilbud betragtes som antageligt, når det er blevet indgivet af en tilbudsgiver, som ikke er blevet udelukket, og som opfylder udvælgelseskriterierne, og når det er i overensstemmelse med de tekniske specifikationer uden at være ikke-forskriftmæssigt (f.eks. det er modtaget for sent; det har en unormalt lav pris eller lave omkostninger) eller uantageligt eller uegnet. Kun tilbud, for hvilke det er fastslået, om de er antagelige eller uantagelige, kan tages i betragtning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Antallet af organisationer, der har indgivet en klage til køberen over én af dennes afgørelser (f.eks. de tekniske specifikationer, afgørelsen om tildeling).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Det samlede antal køretøjer (uanset om de er renere eller ej), der falder inden for anvendelsesområdet for direktiv 2009/33/EF. Disse køretøjer er enten blevet indkøbt, leaset, lejet, købt på afbetaling, eller der er indgået en kontraktlig aftale om anvendelse heraf med henblik på levering af en indkøbt tjenesteydelse, der falder inden for anvendelsesområdet for direktiv 2009/33/EF.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Antallet af renere køretøjer, der er defineret i og falder inden for anvendelsesområdet for direktiv 2009/33/EF. Disse køretøjer er enten blevet indkøbt, leaset, lejet, købt på afbetaling, eller der er indgået en kontraktlig aftale om anvendelse heraf med henblik på levering af en indkøbt tjenesteydelse, der falder inden for anvendelsesområdet for direktiv 2009/33/EF.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Udbuddet er omfattet af Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/33/EF (direktivet om renere køretøjer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Udbudsdokumenterne er blevet ændret.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Datoen og tidspunktet for ændringen af udbudsdokumenterne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Værdien af tilbuddet eller et andet resultat, herunder valgmuligheder og fornyelser. Ved meddelelser om ændring angives værdien af ændringen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Kontraktens betegnelse eller, hvis der er tale bekendtgørelser med henblik på frivillig forudgående gennemsigtighed og bekendtgørelser om resultater af projektkonkurrencer, afgørelsens betegnelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Programmet for den EU-støtte, der anvendes til som minimum delvist at finansiere kontrakten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Programmet for den EU-støtte, der anvendes til som minimum delvist at finansiere kontrakten.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Køretøjsklassen for køretøjer, der falder inden for anvendelsesområdet for direktiv 2009/33/EF. Lette køretøjer (M1, M2, N1) Busser (M3) Lastbiler (N2, N3) M1 M2 N1 N2 N3</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Elektronisk kommunikation kræver, at der anvendes værktøjer og anordninger, der er ikke er almindeligt tilgængelige.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Antallet af tunge nulemissionskøretøjer, der er defineret i og falder inden for anvendelsesområdet for direktiv 2009/33/EF. Disse køretøjer er enten blevet indkøbt, leaset, lejet, købt på afbetaling, eller der er indgået en kontraktlig aftale om anvendelse heraf med henblik på levering af en indkøbt tjenesteydelse, der falder inden for anvendelsesområdet for direktiv 2009/33/EF.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Køberen fremhæver, at dette udbud også er egnet for små og mellemstore virksomheder (SMV'er).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Her angives andre restriktioner med hensyn til udførelsesstedet (f.eks. "hvor som helst inden for Det Europæiske Økonomiske Samarbejdsområde", "hvor som helst i det pågældende land").</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Supplerende oplysninger om udførelseslandet eller stedet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Den største procentdel af kontraktens værdi, som entreprenøren skal give i underentreprise, ved brug af den konkurrenceprægede procedure, der er beskrevet i afsnit III i direktiv 2009/81/EF.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Køberen kender mindst den anslåede værdi af den del af kontrakten, som entreprenøren vil give i underentreprise til tredjeparter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Køberen kender mindst den anslåede procentdel af kontrakten, som entreprenøren vil give i underentreprise til tredjeparter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Supplerende oplysninger om sikkerhedsgodkendelsen (f.eks. det påkrævede niveau af sikkerhedsgodkendelse; hvilke ansatte der skal have den; hvorvidt det er nødvendigt at have den allerede for at få adgang til udbudsdokumenterne eller først ved udførelse af kontrakten).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Begrundelsen for kun at angive tildelingskriterierne efter prioriteret rækkefølge med de vigtigste først og ikke efter vægtning.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Navnet på tildelingskriteriet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Retsgrundlaget for direktivet om renere køretøjer for at fastlægge, hvilken type kontrakt, der er blevet indgået (indkøb, leasing, leje eller afbetalingskøb, kontrakt om offentlige tjenesteydelser eller kontrakt om tjenesteydelse i henhold til tabel 1 i direktivet om renere køretøjer).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Her angives det, hvorvidt udførelsen af kontrakten skal ske inden for rammerne af programmer for beskyttet beskæftigelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">De eller det sprog, på hvilke(t) udbudsdokumenterne (eller dele heraf) er uofficielt tilgængelig. Disse sprogudgaver er ikke officielle oversættelser, og de foreligger kun til orientering.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Den foretrukne dato for offentliggørelse af bekendtgørelsen i TED (f.eks. for at undgå offentliggørelse på en national helligdag).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Det faxnummer, der skal anvendes ved henvendelser til organisationen. For at undgå unødig behandling af personoplysninger må faxnummeret kun gøre det muligt at identificere en fysisk person, når det er nødvendigt (jf. hhv. forordning (EU) 2016/679 og (EU) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Køberen er en ordregivende enhed.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Her angives det, hvorvidt køberen vil kræve, tillade eller ikke tillade, at der anvendes elektronisk fakturering.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Avanceret eller kvalificeret elektronisk signatur eller segl (jf. Europa-Parlamentets og Rådets forordning (EU) nr. 910/2014) er påkrævet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Beskrivelse af, hvordan tilbud, ansøgninger om deltagelse eller interessetilkendegivelser indgives ikke-elektronisk.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Nationaliteten (eller nationaliteterne) for den/de begunstigede ejer(e) af vinderen, tilbudsgiveren eller underentreprenøren er ikke offentliggjort i det register/de registre, der er indført ved direktiv 2018/843, fordi vinderen er noteret på et reguleret marked (f.eks. en børs), som sikrer tilstrækkelig gennemsigtighed i overensstemmelse med lovgivningen om bekæmpelse af hvidvaskning af penge.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Kriterierne (eller kriteriet) vedrører f.eks. økonomisk og finansiel formåen eller teknisk og faglig formåen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">De kriterier (eller det kriterium) af en given type, der er anvendt eller ikke anvendt, eller (hvor en forhåndsmeddelelse er anvendt som indkaldelse af tilbud eller for at afkorte frister) hvis anvendelsen heraf endnu ikke er kendt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Navnet på udvælgelseskriterierne (eller -kriteriet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Beskrivelsen af den finansielle garanti, som tilbudsgiveren skal stille, når denne indgiver et tilbud. Garantien kan stilles i form af f.eks. en betaling til køberen eller et bankdokument. Typisk fortabes garantien, hvis en tilbudsgiver har vundet kontrakten, men sidenhen afviser at underskrive den.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">En kort beskrivelse af udvælgelseskriterierne (eller kriteriet), herunder mindstekrav, krævede oplysninger (f.eks. egenerklæringer, dokumentation) og af, hvordan kriterierne eller kriteriet vil blive anvendt for at udvælge de ansøgere, der skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren (hvis det højeste antal ansøgere er fastsat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">En garanti er påkrævet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">En talværdi, der angiver udvælgelseskriterierne (eller -kriteriet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Her angives det, hvorvidt den talværdi, der angiver et udvælgelseskriterium (eller udvælgelseskriterier) er en vægtningstype (f.eks. en procentdel).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Her angives det, hvorvidt den talværdi, der angiver et udvælgelseskriterium (eller udvælgelseskriterier) er en tærskeltype (f.eks. den laveste tærskel; det højeste antal tilbud med den højeste tærskel, der udvælges).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">De tekniske specifikationer indeholder kriterier vedrørende adgangsmuligheder for personer med handicap.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Begrundelsen for ikke at inkludere kriterier vedrørende adgangsmuligheder, på trods af at udbuddet er beregnet til at blive anvendt af fysiske personer.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Den forhåndsmeddelelse, der er anvendt som indkaldelse af tilbud (eller en specifik delkontrakt), afsluttes. Ingen yderligere kontrakter foruden dem, der er offentliggjort i denne meddelelse, vil blive tildelt efter denne forhåndsmeddelelse, der er anvendt som indkaldelse af tilbud. Dette felt kan anvendes, selv hvis der ikke er tildelt nogen kontrakter i bekendtgørelsen om indgåede kontrakter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Den pågældende udgave af bekendtgørelsen. Dette bidrager f.eks. til at holde styr på versioner af bekendtgørelser eller ændringer i bekendtgørelser inden offentliggørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Henvisningen til den udgave af den foregående bekendtgørelse, som skal ændres. Dette bidrager f.eks. til at holde styr på versioner af bekendtgørelser eller ændringer i bekendtgørelser inden offentliggørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Det antal tilbud eller ansøgninger om deltagelse, der er modtaget. Tilbud, herunder alternative tilbud eller flere tilbud, der er indgivet (for én enkelt delkontakt) af den samme tilbudsgiver, bør medregnes som ét enkelt tilbud.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Den retlige form, som en gruppe af tilbudsgivere, der får tildelt en kontrakt, skal antage.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Den type af tilbud eller ansøgninger om deltagelse, der er modtaget. Det samlede antal tilbud, der er modtaget, skal oplyses. Når en bekendtgørelse ikke falder ind under direktiv 2009/81/EF og ikke vedrører sociale og andre specifikke tjenesteydelser, skal antallet af tilbud, der er modtaget fra mikrovirksomheder samt små og mellemstore virksomheder, antallet af tilbud, der er modtaget fra tilbudsgivere i andre EØS-lande, og antallet af tilbud, der er modtaget fra tilbudsgivere, som er registreret i lande uden for EØS, også oplyses. Alle tilbud skal medregnes, uanset om de er antagelige eller uantagelige. For tilbud, der indgives af en gruppe af tilbudsgivere (f.eks. et konsortium), skal tilbuddet medregnes i den relevante kategori (f.eks. SMV), hvis størstedelen af arbejdet forventes at blive udført af tilbudsgivere, der falder ind under denne kategori (f.eks. hvis de er SMV'er).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">En gruppe af tilbudsgivere, der får tildelt en kontrakt, skal antage en bestemt retlig form.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Beskrivelse af hovedårsagen til ændringen i bekendtgørelsen sammenholdt med den oprindelige bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Tilbudsgiveren skal indgive tilbud for alle delkontrakter.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Her angives det, hvorvidt der skal, kan eller ikke kan indgives (dele af) tilbud i form af elektroniske kataloger.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Her angives det, hvorvidt der er tale om en rammeaftale med, uden eller med og uden fornyet iværksættelse af konkurrence.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Her angives det, hvorvidt der er tale om et dynamisk indkøbssystem, og hvorvidt det, hvis der er tale om indkøbscentraler, kan anvendes af købere, der ikke er nævnt i denne bekendtgørelse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Der anvendes elektronisk auktion.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Kontrakten tildeles som led i en rammeaftale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Tilbudsgivere kan indgive mere end ét tilbud (for en given delkontrakt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">De vigtigste oplysninger om finansiering og betaling og/eller henvisning til eventuelle bestemmelser, der finder anvendelse herpå.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Organisationens underrolle i udbudsproceduren (f.eks. gruppeleder, organisation, der giver supplerende oplysninger om udbudsproceduren).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Her angives det, om oplysningerne om tilbudsgiver kan suppleres, selv om indgivelsesfristen er udløbet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Beskrivelsen af de oplysninger om tilbudsgiver, som kan suppleres, selv om indgivelsesfristen er udløbet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Her angives det, om i det mindste en del af kontrakten vil blive givet i underentreprise.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">En proces til indkøb af varer, tjenesteydelser og bygge- og anlægsarbejder med et nedsat miljøaftryk gennem hele deres levetid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Et socialt mål, som fremmes af bygge- og anlægsarbejderne, vareindkøbet eller tjenesteydelserne (f.eks. retfærdige arbejdsforhold).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Dette er en angivelse af, formålet med udbuddet er FoU (dvs. forskning, udvikling eller afprøvning) og/eller indkøb af innovative løsninger (dvs. innovative bygge-/anlægsarbejder, forsyninger eller tjenester).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Beskrivelse af, hvordan udbudsproceduren vil opnå at nedsætte miljøaftrykket af udbuddet, opfylde sociale mål og/eller købe innovative bygge- og anlægsarbejder, vareindkøb eller tjenesteydelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Der er en øvre grænse for antallet deltagere i den pågældende rammeaftale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Den tidsfrist, inden for hvilken tilbudsgivere, som ikke har en sikkerhedsgodkendelse, kan opnå den.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Hvorvidt oplysningerne vedrørende en anmodning vedrørende en klage eller en afgørelse om en klage.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Identifikator for en indgivet klage eller en afgørelse om en klage Når en klage indbringes for en højere klageinstans, skal den tildeles en ny identifikator.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">En identifikator for den eller de klager, der førte til denne afgørelse, eller en afgørelse om en klage, der indbringes for en højere instans ved denne indgivelse af klage. Ved en afgørelse om en klage truffet på klageinstansens initiativ (ex officio) foreligger der ikke en forudgående indgivelse af klage.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">En identifikator for ét eller flere afsnit i denne bekendtgørelse. Oplysningerne i afsnittet om klager vedrører dette eller disse afsnit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Datoen og tidspunktet for indgivelsen af klagen eller for afgørelsen om klagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Benævnelse på klagen eller på afgørelsen om klagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Beskrivelsen af klagen eller afgørelsen om klagen eller andre supplerende oplysninger.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Her angives det, hvorvidt navnene på og de faglige kvalifikationer for det personale, der skal udføre kontrakten, skal angives.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Afgørelsens type (f.eks. accepteret, afvist, fordi klageren ikke havde søgsmålskompetence).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Den type uregelmæssighed, der er gjort gældende i forbindelse med klagen, eller som er bekræftet i afgørelsen om klagen</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Retsmidlet (f.eks. en foreløbig forholdsregel, erstatning), som der er anmodet om i klagen, eller som er anvendt i afgørelsen om klagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Værdien af retsmidlet (f.eks. erstatning, bøder).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">URL (f.eks. netadresse) for dokumenterne vedrørende klagen eller afgørelsen om klagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Det gebyr, der betales for at indgive klagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Klagen blev trukket tilbage.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Datoen og tidspunktet for tilbagetrækning af klagen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Begrundelsen for at trække klagen tilbage.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Der kræves en fortrolighedsaftale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Supplerende oplysninger om fortrolighedsaftalen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Datoen og tidspunktet for, hvornår bekendtgørelsen blev sendt elektronisk til Den Europæiske Unions Publikationskontor af eSender</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Udbudsproceduren omfatter brugen af fastlagte kriterier for grønne udbud (udvælgelseskriterier, tekniske specifikationer, tildelingskriterier og klausuler om kontraktens gennemførelse) på nationalt plan, EU-plan eller andet plan, hvis relevant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Her angives det, hvor udelukkelsesgrunden er fastlagt, f.eks. i udbudsdokumenterne eller det fælles europæiske udbudsdokument (ESPD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Kriterierne (eller kriteriet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Direktiv (EU) 2023/1791 om energieffektivitet finder anvendelse på denne udbudsprocedure.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Liste over produkter, arbejder og tjenester, der er omfattet af energimærkningsdirektivet, økodesigndirektivet, unionskriterierne for grøn offentlig indkøb, forordning 2020/740. Bygninger, der er omfattet af forpligtelsen i artikel 7 i EED, er også inkluderet til rapporteringsformål</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Energieffektivitetsmærkning for produkterne (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Værdien af energiforbruget i kWh/år for produkter, for hvilke der ikke findes et mærke, og energibesparelser i kWh/år for tjenester, bygninger eller arbejder. For produkter bedes du rapportere produktets årlige energiforbrug. For tjenester, arbejder og bygninger bedes du rapportere de årlige energibesparelser.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Enhed for energieffektivitet, f.eks. kWh/år.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Det leverede eller skønnede antal. For produkter bedes du rapportere antallet af produkter. For bygninger bedes du rapportere den brugbare gulvareal i m2. For arbejder eller tjenester er der ikke behov for en værdi</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Her angives det, hvor udvælgelseskriterierne er fastlagt, f.eks. i udbudsdokumenterne eller det fælles europæiske udbudsdokument (ESPD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">De vigtigste kendetegn ved proceduren (f.eks. en beskrivelse af den/de enkelte fase(r)) og oplysninger om, hvor det samlede regelsæt for proceduren kan findes). Disse oplysninger skal gives, hvis proceduren ikke er én af de typer, der nævnes i udbudsdirektiverne. Det kan være tilfældet bl.a. for koncessioner, sociale og andre specifikke tjenesteydelser og i tilfælde af frivillig offentliggørelse af udbudsprocedurer, der ligger under EU's udbudstærskler.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Der vil blive anvendt elektronisk bestilling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Der vil blive anvendt elektronisk betaling.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Udbud, hvis formål sandsynligvis også vil indgå i en anden procedure i den nærmeste fremtid. (F.eks. en kommunal tjenesteydelse, der regelmæssigt sendes i udbud. Dette omfatter ikke tildeling af flere kontrakter inden for den samme kvalifikationsordning, rammeaftale eller det samme dynamiske indkøbssystem.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Eventuelle supplerende oplysninger om gentagelse (f.eks. anslået tidsplan).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Et sprog, på hvilket tilbud, ansøgninger om deltagelse eller interessetilkendegivelser kan indgives.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Den periode fra tidsfristen for indgivelse af tilbud, i hvilken tilbud skal være gyldige.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Beskrivelsen af tidsfristerne for evalueringsprocedurerne.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">En af følgende skal udfyldes: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Tilføj så mange delkontrakter, som du ønsker at medtage i gruppen af delkontrakter.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Hvis du anvender en intern identifikator til din procedure og dine delkontrakter, bedes du udfylde den. Anvend forskellige identifikatorer for hver delkontrakt.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Angiv enten varighedsdatoer ELLER varighedsperioden.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Et tal skal knyttes til en metode og give summen af totalen for det nuværende kriterium.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Dette felt kan henvise til udbudsbetingelserne.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">En af følgende skal udfyldes: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Opret først organisationen i afsnittet "Organisationer", og vælg den derefter i rullemenuen.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Bekendtgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Kommunikation</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Udbudsdokumenter</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Vilkår for indgivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Tidligere planlægning</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Procedure delkontraktresultat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Underleverancer</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Formål</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Klassificering</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Køber</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Kontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Tildeling af gruppe af delkontrakter</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Varighed</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Tildelingskriterium</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Vinder</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Præmie</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Tildelingskriterium talværdi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Maksimumværdi af grupperammeaftale</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Anslået maksimumværdi af grupperammeaftale</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procedure</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">EU-midler</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">EU-midler til kontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Resumé af modtagne klager</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Information om modtagne klager</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Oplysninger om EU-midler</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Bekendtgørelse resultat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Grundlag for udelukkelse og udvælgelseskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Udelukkelsesgrunde</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Egnethedskrav og udvælgelseskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organisation</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Præmieuddeling og bedømmelseskomité</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Andre krav</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Indkøbsmetoder</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Tildelingskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Udførelsessted</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Andet trin</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Kontraktvilkår</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Modtagne indgivelser</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Strategisk udbud</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Direktivet om renere køretøjer – oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Direktivet om renere køretøjer – køretøjer</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Klageinstans</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Information om klager</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Antal opfordringer til anden fase</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Ændring</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Ikke omgående offentliggørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Ændring</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Retsgrundlag</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Bekendtgørelsestype</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Formulartype</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identifikator for proceduren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Afsendelsesdato for bekendtgørelsen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Formålet med strategiske udbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Organisationens rolle</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Gældende grænseoverskridende lovgivning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Den ordregivende myndigheds aktivitet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Udbudsprocedure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Proceduren er en hasteprocedure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Begrundelse for rammeaftalens varighed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Køberens retlige status</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Yderligere omfattede købere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Rammeaftalernes anslåede værdi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Det maksimale antal deltagere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Udbuddet er omfattet af aftalen om offentlige udbud (GPA)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Rammeaftalernes maksimumværdi i denne bekendtgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Det dynamiske indkøbssystem er bragt til ophør</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Køberen forbeholder sig retten til at tildele kontrakten på grundlag af de indledende tilbud uden yderligere forhandlinger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Der afholdes en elektronisk auktion på følgende adresse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">ID for den foregående bekendtgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">ID for delen i den foregående bekendtgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">ID for den tidligere procedure, der begrunder direkte tildeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Den påtænkte dato for offentliggørelse af en udbudsbekendtgørelse inden for denne procedure</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Frist for anmodning om yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Den påtænkte dato for afsendelse af opfordringerne til at afgive tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Frist for modtagelse af tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Frist for modtagelse af anmodninger om deltagelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Åbningsdato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Sted</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Anden begrundelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Begrundelse for hasteproceduren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Begrundelse for direkte tildeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Delkontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Tidligere planlægning delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Tildelingskriterier delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Teknikker delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Kommunikation delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Resultat delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">ID for delkontrakt eller gruppe af delkontrakter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Supplerende oplysninger delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Afsnitsidentifikator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Vilkår delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Dokumenter delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Indsendelse delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Udførelsessted delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Organisation afsnit i bekendtgørelsen ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">ID for afsnit i bekendtgørelsen om strategiske udbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Køber klage delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Varighed delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Midler - delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Omfattede delkontrakter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Anden fase delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Belønninger delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Udvælgelse delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Krav delkontrakt-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Adgangen til visse udbudsdokumenter er begrænset</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Hovedårsagen til ændringen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Beskrivelse af ændringer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Status for udvælgelse af vinder</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Årsagen til at der ikke udvælges en vinder</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Dato for indgåelse af kontrakten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Datoen for udvælgelsen af det vindende tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Adresse på udbudsdokumenterne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identifikator for kontrakten</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Afsnitsidentifikator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Kontraktens webadresse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Samlet maksimumsværdi af rammeaftalerne i denne gruppe af delkontrakter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Samlet revurderet værdi af rammeaftalerne i denne gruppe af delkontrakter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Maksimal værdi af rammeaftalen i en gruppe af delkontrakter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Afdeling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Anslået værdi af den indtægt, som kommer fra den køber, der meddelte koncessionen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Værdien af alle kontrakter tildelt i denne bekendtgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Anslået værdi af den omsætning, der kommer fra brugerne af koncessionen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Metode, der er anvendt til at beregne den anslåede værdi af koncessionen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Den økonomiske operatørs størrelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Elektronisk indgivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Rangfølge på listen over vindere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Tilbuddet blev rangordnet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Indgivelsesadresse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Begrundelse for, hvorfor elektronisk indgivelse ikke er mulig</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Produktets eller tjenesteydelsens oprindelsesland</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Tilbuddet er et alternativt tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Identifikation af feltet, der skal offentliggøres senere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Beskrivelse af begrundelse for senere offentliggørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Begrundelse for senere offentliggørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Dato for senere offentliggørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Begrundelse for ændringen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Beskrivelse af kontraktændringer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Intern ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Kontraktens hovedformål</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Mængde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Klassifikationstype</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Primær klassifikation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Supplerende klassifikation</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Anslået værdi eksklusiv moms</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Rammeaftalens maksimumværdi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Det højeste antal delkontrakter, for hvilket en tilbudsgiver kan indgive tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Tilbud – Identifikator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Kontrakt udbuds-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Det højeste antal delkontrakter, for hvilket der kan tildeles kontrakter til én tilbudsgiver</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Gruppe af delkontrakter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Varighed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Kriteriet vil blive anvendt til at udvælge de ansøgere, som skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">En eventuel tjenesteydelseskontrakt, der tildeles på grundlag af projektkonkurrencen, vil gå til en af vinderne af konkurrencen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Bedømmelseskomitéens afgørelse er bindende for køberen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Den plads, der modtager præmien</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Medlemmer af bedømmelseskomitéen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Deltagere, der allerede er udvalgt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Mindsteantallet af ansøgere, som skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Officielt navn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Registreringsnummer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identifikatorer for EU-midler</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identifikator for EU-støtte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Enhed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Internetadresse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-mail</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Landsdel (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Landsdel (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Køberprofil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Adresse til udveksling af oplysninger (URL) (eDelivery-Gateway)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Det højeste antal ansøgere, som skal opfordres til at deltage i anden fase af proceduren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Postadresse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Postadresse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Postnummer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Postnummer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">By</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">By</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Land</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Land</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Proceduren afvikles i successive faser. I hver fase kan nogle ansøgere blive</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Muligheder</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Supplerende kontrakttype</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Startdato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Varigheds slutdato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Anden varighed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Type</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Beskrivelse af optioner</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Tildelingskriterium talværdi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Værdien er en vægt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Værdien er en fast værdi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Værdien er en tærskel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Beskrivelse af den metode, der skal anvendes, hvis vægtningen ikke kan udtrykkes ved hjælp af kriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Værdi af underentreprise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Procentdel, der gives i underentreprise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Værdi af grupperammeaftale for delkontrakt med ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Anslået maksimumværdi af grupperammeaftale for delkontrakt med ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Yderligere oplysninger om fornyelser</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Der kræves sikkerhedsgodkendelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Højeste antal fornyelser</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Udbuddet er som minimum delvist finansieret ved hjælp af EU-støtte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Den ordregivende enheds aktiviteter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Yderligere oplysninger om EU-midler</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Yderligere oplysninger om EU-midler</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Oplysninger om begrænsede dokumenter findes på</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Enhed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Alternative tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Frist for modtagelse af interessetilkendegivelser</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Den påtænkte dato for afsendelse af opfordringerne til at tilkendegive interesse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Navn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Organisationen er en fysisk person</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Denne procedure eller delkontrakt, der blev annulleret eller endte uden resultat, vil blive genudbudt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Antal klager</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Arten af den påståede uregelmæssighed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Den mindste procentdel af kontraktens værdi, som entreprenøren skal give i underentreprise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Præmiens værdi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">En forpligtelse, som tilbudsgiveren skal opfylde i forbindelse med underentreprise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Obligatorisk angivelse af underentreprise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Revurderet værdi af rammeaftalen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Der er et maksimalt antal ansøgere, der skal indkaldes til anden fase af proceduren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Udenlandsk Støtte-regulativ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Udenlandske støtteforanstaltninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Gældende IPI-foranstaltninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Specifik IPI-foranstaltning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Antal tilbudsansøgninger, der falder ind under denne IPI-foranstaltning</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Undtagelse fra anvendelsen af IPI-foranstaltningen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Tvingende grunde af hensyn til den offentlige interesse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Vilkår relateret til kontraktens udførelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Bekendtgørelsens ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Bekendtgørelsens officielle sprog</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Ejerens nationalitet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Begrundelse for at begrænse adgangen til visse udbudsdokumenter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Sprog, som udbudsdokumenterne er officielt tilgængelige på</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Den maksimale værdi for rammeaftalen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Reserveret deltagelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Værdien af det antagelige tilbud med den laveste værdi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Værdien af det antagelige tilbud med den højeste værdi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Antal klagere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Samlet antal køretøjer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Antal rene køretøjer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Udbuddet falder ind under anvendelsesområdet for Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/33/EF (direktivet om renere køretøjer)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Udbudsdokumenterne blev ændret den</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Dato for ændring af udbudsdokumenterne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Værdien af tilbuddet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Titel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Navn på EU-finansieret projekt eller program</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">EU-støtteprogram</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Kategori af køretøj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Der anvendes et ad hoc-kommunikationsværktøj</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Antal tunge nulemissionskøretøjer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Dette udbud er også egnet for små og mellemstore virksomheder (SMV'er)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Andre begrænsninger af opfyldelsesstedet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Den største procentdel af kontraktens værdi, som entreprenøren kan give i underentreprise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Underentrepriseværdien er kendt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Underentrepriseprocentdelen er kendt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Begrundelse for ikke at angive vægtningen af tildelingskriterierne</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Navn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Retsgrundlaget fra direktivet om renere køretøjer der fastslår, hvilken kontraktype, der medfører direktivets anvendelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Udførelsen af kontrakten skal ske inden for rammerne af programmer for beskyttet beskæftigelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Sprog, som udbudsdokumenterne (eller dele heraf) er uofficielt tilgængelige på</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Foretrukken offentliggørelsesdato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Køberen er en ordregivende enhed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Elektronisk fakturering</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Avanceret eller kvalificeret elektronisk signatur eller segl (jf forordning (EU) nr 910/2014) er påkrævet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Vinderen er noteret på et reguleret marked</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Type</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Anvendelse af dette kriterium</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Navn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Beskrivelse af den finansielle garanti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Der kræves en garanti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Antallet af ansøgere, der opfordres til anden fase</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Værdien er en vægt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Værdien er en tærskel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Anvendelsen af tilgængelighedskriterier for personer med handicap i de tekniske specifikationer</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Begrundelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Indkaldelse af tilbud er afsluttet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Bekendtgørelsesversion</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Udgave af den foregående bekendtgørelse, der skal ændres</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Antal modtagne tilbud og ansøgninger om deltagelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Retlig form, der skal antages af en gruppe af tilbudsgivere, der får tildelt en kontrakt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Type modtagne indgivelser</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">En gruppe tilbudsgivere, der får tildelt en kontrakt, skal have en bestemt retlig form.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Tilbudsgiveren skal indgive tilbud på alle delkontrakter</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Elektronisk katalog</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Rammeaftale er involveret</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Dynamisk indkøbssystem er involveret</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Der anvendes elektronisk auktion</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Kontrakten tildeles som led i en rammeaftale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Tilbudsgivere kan indgive mere end ét tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Oplysninger om finansiering og betaling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Organisationens underrolle</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Tilbudsrelaterede oplysninger, der kan suppleres efter indsendelsesfristen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Underentreprise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Tilgang til reduktion af miljøpåvirkninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Socialt mål, som fremmes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Innovativt mål</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Der er et maksimalt antal deltagere i rammeaftalen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Værdi af betalinger for gennemførsel af tilbuddet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Frist for opnåelse af sikkerhedsgodkendelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Yderligere oplysninger om værdi af betalinger for gennemførsel af tilbuddet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Varighed yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Værdi af sanktioner for utilstrækkelig gennemførsel af tilbuddet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Klage eller afgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Klage eller afgørelses-ID</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">ID for tidligere klage eller afgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">ID for bekendtgørelsessektion klage eller afgørelsen vedrører</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Dato for klage eller afgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Titel på klage eller afgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Beskrivelse af klage eller afgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Navnene på og de faglige kvalifikationer for det personale, der skal udføre kontrakten, skal angives</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Typen af afgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Emnet af uregelmæssighed der klages over eller afgørelsen omhandler</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Type af retsmiddel i afgørelsen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Værdi af retsmiddel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">URL til klage eller afgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Klagegebyr</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Klagen er trukket tilbage</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Dato for tilbagetrækning af klagen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Årsager til tilbagetrækning af klagen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Type af klageorgan</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Frist for modtagelse af svar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Der kræves en fortrolighedsaftale</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Yderligere oplysninger om fortrolighedsaftalen</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Dato for afsendelse af bekendtgørelsen (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Teknisk gennemgangsidentifikator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Grønne udbudskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Zgrundlag for udelukkelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identifikator for gennemgangsorgan</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identifikator for gennemgangsansøger</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Udvælgelseskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED er gældende</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">EED liste</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Energimærke</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Energiforbrug i kWh/år</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Energibesparelser i kWh/år</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Energi effektivitet mængde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Kilde til udvælgelseskriterier</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Hovedpunkterne i proceduren</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Der vil blive anvendt elektronisk bestilling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Der vil blive anvendt elektronisk betaling</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Dette er et tilbagevendende udbud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Beskrivelse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Sprog, som tilbud og ansøgninger om deltagelse kan indgives på</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Vedståelsesfrist for tilbuddet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Oplysninger om klagefrister</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Bekendtgørelsesnummer</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">EUT-S-nummer</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Offentliggørelsesdato</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Kontraktens varighed forlænges på grund af væsentlige aktiver, der er nødvendige for leveringen af tjenesteydelsen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Liste over aktiver, der anvendes til levering af offentlige tjenesteydelser</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Betydningen af de leverede væsentlige aktiver i forhold til de samlede aktiver, der er nødvendige for leveringen af de offentlige tjenesteydelser</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Fremherskende anvendelse af aktiver</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Kode for kontraktvilkår</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Beskrivelse af kontraktvilkår (bortset fra indtægtsfordeling)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Indtægtsfordeling</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Kode for sanktioner og belønninger</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Beskrivelse af sanktioner og belønninger</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kode for fordeling af indtægter fra billetsalg</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Natur af transporttjenester</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Gruppeleder</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Indkøbscentral, der tildeler offentlige kontrakter eller indgår rammeaftaler om bygge- og anlægsarbejder, vareindkøb eller tjenesteydelser tiltænkt andre købere</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Indkøbscentral, der rekvirerer vareleverancer og/eller tjenesteydelser tiltænkt andre købere</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Bekendtgørelsesundertype</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Km offentlig personbefordring</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Tidligere bekendtgørelse</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Denne bekendtgørelse indeholder oplysninger, der er relevante for</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Aktivitetssektor</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">By</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Postnummer</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Land</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Registreringsdato</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Publikationens navn</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Bekendtgørelsens titel</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">Bekendtgørelsens URL</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Dato for offentliggørelse af bekendtgørelsen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Udgave af publikationen</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Yderligere oplysninger</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Afsenderens e-mailadresse</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">UBL version-ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Tilpasnings-ID (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Type af ydelse</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Dokumentstatus</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Kode for udførelseskrav</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Udførelse er forbeholdt en bestemt profession. Henvisning til retsgrundlaget</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Kvalitetsmålkode</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Beskrivelse af kvalitetsmål</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED forbrugsmetrik</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED besparelsesmetrik</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Køberkategorier</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Bekendtgørelse om indgåede kontrakter, der skabte rammeaftalen</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Webadresse for skattelovgivning</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">Skattelovgivningsdokumentets ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">Miljølovgivningsdokumentets ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">Beskæftigelseslovgivningsdokumentets ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Webadresse for miljølovgivning</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Webadresse for beskæftigelseslovgivning</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">Udbudsdokumenters ID</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Underentreprise er tilladt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Køretøjstype</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Antal køretøjer</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Navn på reel ejer</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Ledende organisation hos tilbudsgiveren</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">Organisationens tekniske ID (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">Afldelingens tekniske ID (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">UBO's tekniske ID (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">Udbudspartens tekniske ID (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Navn på udbudspartiet</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organisationen, der udfylder denne rolle</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organisation eller specifikt kontaktpunkt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organisationen, der udfylder denne rolle</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Udbudsparti</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Henvisning til kontrakten</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">Teknisk ID på kontrakten</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">Teknisk ID på et modtaget tilbud</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">Teknisk ID på tilbuddet</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">Teknisk ID på delkontrakt resultatet (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Dato for tildeling af dummy-bud</entry>
</properties>
