<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Romanian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Informații de bază privind anunțul.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Informații generale privind comunicarea cu cumpărătorul (cumpărătorii). Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informații privind documentele achiziției. Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informații privind condițiile de prezentare a ofertei, a cererii de participare sau a cererii de exprimare a interesului. Aceste informații pot fi diferite în funcție de lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informații privind un anunț de intenție sau un alt anunț similar legat de anunțul în cauză. Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informații privind rezultatul procedurii de achiziții. Aceste informații diferă în funcție de lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informații referitoare la părțile contractului pe care contractantul le va subcontracta unor părți terțe.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informații privind scopul procedurii de achiziții. Aceste informații trebuie furnizate pentru ansamblul achiziției și, de asemenea, pentru fiecare lot, dacă există. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informații privind clasificarea (clasificările) care descrie (descriu) achiziția. Trebuie să se utilizeze vocabularul comun privind achizițiile publice (CPV). În plus, în viitor pot fi adăugate și alte clasificări.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Informații suplimentare privind cumpărătorul.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informații privind contractul dintre un cumpărător și un câștigător în urma unei oferte. În cazul anunțurilor de transparență ex ante voluntare și al anunțurilor privind rezultatul concursurilor de proiecte, informațiile cu privire la decizia comisiei de evaluare sau, respectiv, a juriului. Aceste informații pot fi diferite în funcție de ofertă.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informații privind o anume ofertă. Aceste informații diferă de la un lot la altul. În cazuri precum concursurile de proiecte, anumite acorduri-cadru, dialoguri competitive și parteneriate pentru inovare, aceste informații pot, de asemenea, să difere de la o organizație la alta.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Ofertanții pot depune oferte nu numai pentru loturi individuale, ci și pentru grupurile de loturi prezentate aici. Cumpărătorul poate apoi să compare ofertele depuse pentru grupuri de loturi cu cele pentru loturi individuale și să evalueze care dintre opțiuni îndeplinește cel mai bine criteriile de atribuire. Fiecare grup de loturi trebuie să aibă criterii clare de atribuire.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informații privind durata contractului, a acordului-cadru, a sistemului dinamic de achiziții sau a sistemului de calificare. Acestea trebuie să includă orice opțiuni și reînnoiri. Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informații privind criteriul de atribuire.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Informații suplimentare despre câștigător, ofertant sau subcontractant.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informații cu privire la valoarea și poziția din clasament a premiului pentru un câștigător din cadrul unui concurs de proiecte, al unui parteneriat pentru inovare sau al unui dialog competitiv (de exemplu, „10 000 EUR - locul 1”, „5 000 EUR - locul 2”).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informații privind un număr legat de un criteriu de atribuire.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informații privind valoarea maximă care poate fi cheltuită, într-un acord-cadru, într-un grup de loturi. Aceste informații pot fi furnizate atunci când valoarea maximă sau estimată a unui grup de loturi este mai mică decât suma valorilor loturilor individuale (de exemplu, atunci când același buget este comun pentru mai multe loturi). Acestea sunt valori maxime calculate pe baza ofertei/ofertelor câștigătorului/câștigătorilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informații privind valoarea maximă care poate fi cheltuită, într-un acord-cadru, într-un grup de loturi. Aceste informații pot fi furnizate atunci când valoarea maximă a unui grup de loturi este mai mică decât suma valorilor loturilor individuale din acest grup (de exemplu, în cazul în care același buget este împărțit pentru mai multe loturi).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informații privind procedura de achiziții publice.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informații privind fondurile Uniunii utilizate pentru finanțarea achiziției. Aceste informații pot fi diferite în funcție de lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informații privind fondurile Uniunii utilizate pentru finanțarea contractului. Trebuie furnizate cele mai concrete informații (de exemplu, cu privire la proiecte concrete, nu doar la programe operaționale).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Rezumatul informațiilor privind cererile de soluționare a căilor de atac privind oricare dintre deciziile cumpărătorului (de exemplu, specificațiile tehnice, decizia de atribuire), astfel cum se prevede în Directiva 89/665/CEE a Consiliului și în Directiva 92/13/CEE a Consiliului, precum și privind reclamanții care au depus cererile. Aceste informații pot fi diferite în funcție de lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informații privind numărul și tipul cererilor de soluționare a căilor de atac adresate cumpărătorului cu privire la oricare dintre deciziile sale (de exemplu, specificațiile tehnice, decizia de atribuire).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informații despre fondurile Uniunii Europene care vor fi utilizate pentru finanțarea procedurii. Trebuie furnizate cele mai concrete informații (de exemplu, cu privire la proiecte concrete, nu doar la programe operaționale).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Lista cu măsurile IPI aplicate acestei oferte.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informații cu privire la toate rezultatele procedurii de achiziții publice sau, în cazul în care acestea există, cu privire la loturile individuale anunțate în prezentul anunț.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informații privind motivele de excludere și criteriile de selecție utilizate pentru această procedură de achiziții publice.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Scurtă descriere a criteriilor privind situația personală a ofertanților care poate duce la excluderea acestora. Aceasta trebuie să includă o listă a tuturor acestor criterii și să indice informațiile necesare (de exemplu, declarație pe propria răspundere, documentația). Aceasta poate include și motive specifice de excludere la nivel național.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informații privind criteriile (sau criteriul) de selecție. Trebuie să fie enumerate toate criteriile. Aceste informații pot fi diferite în funcție de lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informații privind organizația. Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot, pentru fiecare contract, pentru fiecare ofertă etc. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care poate deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informații privind recompensele și juriul unui concurs de proiecte. Aceste informații pot fi diferite în funcție de lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informații cu privire la orice alte cerințe de participare la procedură și termenii care reglementează viitorul contract. Cerințele trebuie să includă o descriere a metodelor pe baza cărora vor fi verificate contractele. Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informații privind utilizarea seturilor de tehnici, cum ar fi acordurile-cadru fără reluarea procedurii concurențiale, acordurile-cadru cu reluarea procedurii concurențiale, sistemele dinamice de achiziții și licitațiile electronice. Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informații privind criteriile de atribuire. Aceste informații pot fi diferite în funcție de lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informații privind locul principal de executare a lucrărilor, în cazul lucrărilor, locul principal de livrare în cazul bunurilor sau locul principal de prestare în cazul serviciilor. Dacă locul efectuării activității acoperă mai multe zone de nivel NUTS 3 (de exemplu, o autostradă, o rețea națională de centre de ocupare a forței de muncă), trebuie furnizate toate codurile relevante. Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informații privind a doua etapă a unei proceduri în două etape. Aceste informații pot fi diferite în funcție de lot.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Informații suplimentare, care pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informații privind termenii care reglementează viitorul contract. Aceste informații pot fi diferite pentru fiecare lot. În cazul unui anunț de intenție utilizat numai pentru informare, aceste informații pot fi diferite în ceea ce privește o parte a anunțului care ar putea deveni ulterior un lot sau o procedură de sine stătătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informații privind tipurile de oferte sau de cereri de participare primite.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informații privind achizițiile strategice. Aceste informații pot fi diferite de la o secțiune a anunțului la alta.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informații privind contractele și vehiculele care intră sub incidența CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Detaliile privind vehiculele care intră sub incidența CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informații privind un număr legat de criteriile (sau de criteriul) de selecție utilizat(e) pentru selectarea candidaților care urmează să fie invitați să participe la a doua etapă a procedurii.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informații privind modificările aduse contractului (de exemplu lucrări, servicii sau bunuri suplimentare). Aceste informații pot fi diferite de la o secțiune la alta în raport cu anunțul anterior.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informații privind câmpurile care nu sunt destinate publicării imediate. Aceste informații pot fi diferite în funcție de domeniu.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informații privind eficiența energetică a produselor selectate în BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informații privind schimbările aduse anunțului. Aceste informații pot fi diferite de la o secțiune la alta în raport cu anunțul anterior.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Temeiul juridic (de exemplu, un act juridic național sau al Uniunii) în temeiul căruia are loc procedura de achiziție sau, în cazul anunțurilor de intenție, în temeiul căruia va avea loc procedura (procedurile) de achiziție.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">Tipul de anunț în conformitate cu legislația privind achizițiile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">Tipul de formular în conformitate cu legislația în materie de achiziții.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Identificatorul procedurii europene de achiziții publice, un identificator unic al unei proceduri de achiziții publice. Includerea acestui identificator în toate versiunile publicate ale anunțului în cauză (de exemplu, la publicarea pe TED, pe portaluri de publicare naționale, pe portaluri de publicare regionale) permite identificarea unică a procedurilor de achiziții din Uniune.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Data și ora la care anunțul a fost trimis pentru publicare de către cumpărător.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Procedura de achiziții are scopul de a reduce impactul achiziției asupra mediului, de a îndeplini obiectivele sociale și/sau de a cumpăra o lucrare, un bun sau un serviciu inovator.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Rolul organizației în cadrul procedurii de achiziții (de exemplu, cumpărător, câștigător). Un anunț trebuie să includă toate organizațiile care sunt implicate în procedură și care au rolul de cumpărător, câștigător, organism de soluționare a căilor de atac, cumpărător care achiziționează bunuri și/sau servicii destinate altor cumpărători, cumpărător care atribuie contracte de achiziții publice sau încheie acorduri-cadru pentru lucrări, bunuri sau servicii destinate altor cumpărători.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Dreptul aplicabil atunci când cumpărători din țări diferite efectuează achiziții împreună în cadrul unei proceduri unice de achiziții publice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Principala activitate a autorității contractante.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">Tipul de procedură de achiziții publice (de exemplu, în conformitate cu tipurile prevăzute în directivele privind achizițiile publice menționate în considerentele prezentului act).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Termenul pentru primirea cererilor de participare sau a ofertelor în cadrul acestei proceduri poate fi redus din motive de urgență.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Justificarea pentru cazurile excepționale în care durata acordurilor-cadru depășește limitele legale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Tipul de cumpărător în conformitate cu legislația în materie de achiziții (de exemplu, autoritate guvernamentală centrală, organism de drept public, întreprindere de stat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Orice categorie suplimentară de cumpărători care participă la acordul-cadru și care nu sunt nominalizați (de exemplu, „toate spitalele din regiunea Toscana”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Valoarea aproximativă care urmează să fie cheltuită în acordul-cadru (acordurile-cadru) anunțat(e) în anunțul respectiv pe toată durata sa/lor, în toate loturile, inclusiv pe opțiuni și reînnoiri, calculată pe baza ofertei/ofertelor câștigătorului/câștigătorilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">Numărul maxim de participanți la acordul-cadru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Achiziția este reglementată de Acordul privind achizițiile publice (AAP).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Valoarea maximă care poate fi cheltuită în acordul-cadru (acordurile-cadru) anunțat(e) în anunțul respectiv pe toată durata sa/lor, în toate loturile, inclusiv pe opțiuni și reînnoiri, calculată pe baza ofertei/ofertelor câștigătorului/câștigătorilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Sistemul dinamic de achiziții este abandonat. Niciun contract ulterior, în afara celor publicate în anunțul în cauză, nu va fi atribuit în cadrul sistemului dinamic de achiziție. Acest câmp poate fi utilizat chiar dacă în anunțul de atribuire a contractului nu sunt atribuite contracte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Cumpărătorul își rezervă dreptul de a atribui contractul pe baza ofertelor inițiale fără alte negocieri.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Orice informații suplimentare privind licitația electronică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Adresa de internet a licitației electronice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Comunicațiile electronice necesită utilizarea unor instrumente și dispozitive care în general nu sunt disponibile. Localizatorul uniform de resurse (de exemplu, adresa de internet) care permite accesul liber, direct, total și nelimitat la aceste instrumente și dispozitive.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">Identificatorul unui anunț de intenție sau al unui alt anunț similar legat de anunțul în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">Identificatorul unei părți dintr-un anunț de intenție sau dintr-un alt anunț similar legat de anunțul în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Un identificator al unei proceduri anterioare care justifică utilizarea unei proceduri ce permite atribuirea directă de contracte, adică justifică o procedură care nu necesită publicarea unei invitații la procedura concurențială de ofertare în Jurnalul Oficial al Uniunii Europene.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Data preconizată pentru publicarea unui anunț de participare în cadrul procedurii respective.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Termenul pentru solicitarea unor informații suplimentare cu privire la procedura de achiziții publice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Data estimată de expediere a invitațiilor de depunere a ofertelor în două (sau mai multe) etape.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Termenul pentru primirea ofertelor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Termenul pentru primirea cererilor de participare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Data și ora deschiderii publice a ofertelor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Locul (de exemplu, adresă fizică, URL) deschiderii publice a ofertelor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Informații suplimentare privind deschiderea publică a ofertelor. (de exemplu, cine poate participa la deschidere și dacă este necesară o autorizație.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Justificarea utilizării unei proceduri care permite atribuirea directă de contracte, adică a unei proceduri care nu necesită publicarea unei invitații la procedura concurențială de ofertare în Jurnalul Oficial al Uniunii Europene.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Justificarea utilizării procedurii accelerate.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">O justificare pentru utilizarea unei proceduri care permite atribuirea directă de contracte, adică a unei proceduri care nu necesită publicarea unei invitații la procedura concurențială de ofertare în Jurnalul Oficial al Uniunii Europene.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Un identificator al uneia sau mai multor secțiuni din anunțul schimbat. Informațiile din secțiunea privind schimbarea se referă la secțiunea sau secțiunile în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Un identificator al uneia sau mai multor secțiuni din prezentul anunț. Informațiile din secțiunea privind organizația se referă la secțiunea sau secțiunile în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Un identificator al uneia sau mai multor secțiuni din prezentul anunț. Informațiile din secțiunea privind achizițiile strategice se referă la secțiunea sau la secțiunile în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Un identificator al unui lot din cadrul unei proceduri care face parte dintr-un grup de loturi pentru care poate fi depusă și evaluată o singură ofertă.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Accesul la anumite documente de achiziție este restricționat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Principalul motiv al schimbării anunțului în raport cu anunțul inițial.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Descrierea schimbărilor aduse anunțului în raport cu anunțul inițial.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Informații care precizează dacă a fost ales un câștigător.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Motivul pentru care nu a fost selecționat un câștigător.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Data la care a fost încheiat contractul. De obicei, aceasta este data la care ultima parte contractantă a semnat contractul. Cu toate acestea, în cazul în care nu se semnează un contract, data încheierii contractului poate corespunde altor date (de exemplu, data la care cumpărătorul a notificat ofertantul câștigător). Data încheierii contractului este întotdeauna după sfârșitului perioadei suspensive și după momentul în care au fost verificate probele prezentate de câștigător.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Data deciziei oficiale de selectare a ofertei câștigătoare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">Adresa de internet pentru a accesa (partea nerestricționată din) documentele achiziției. Pentru toate anunțurile, cu excepția anunțurilor de intenție, adresa trebuie să ofere un acces direct (și anume pagina web exactă unde se află documentele, nu un site web general), nerestricționat (de exemplu, fără înregistrare), complet (adică documentele de achiziție trebuie să fie complete) și gratuit, iar documentele trebuie să fie deja disponibile la momentul publicării anunțului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Un identificator al contractului sau, în cazul anunțurilor de transparență ex ante voluntare și al anunțurilor privind rezultatul concursurilor de proiecte, un identificator al deciziei. Informațiile din secțiunea contractului se referă la contractul sau la decizia în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Un identificator al uneia sau mai multor secțiuni dintr-un anunț anterior din cadrul procedurii. Informațiile din secțiunea cu modificări se referă la secțiunea sau secțiunile în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Localizatorul uniform de resurse (de exemplu, adresa de internet) al contractului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Aceasta este valoarea maximă recalculată care ar putea fi cheltuită pentru un grup de loturi în cadrul procedurii. Aceste informații pot fi furnizate atunci când valoarea maximă sau estimată a unui grup de loturi este mai mică decât suma valorilor loturilor individuale (de exemplu, atunci când același buget este împărțit pentru mai multe loturi). Valoarea acoperă toate contractele care urmează să fie atribuite într-un acord-cadru pe întreaga sa durată, inclusiv opțiunile și reînnoirile. Valoarea este recalculată pe baza ofertei/ofertelor câștigătorului/câștigătorilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Valoarea care ar putea fi cheltuită, într-un acord-cadru, într-un grup de loturi. Aceste informații pot fi furnizate atunci când valoarea care ar putea fi cheltuită pentru un grup de loturi este mai mică decât suma valorilor care ar putea fi cheltuite pentru loturi individuale (de exemplu, atunci când același buget este comun pentru mai multe loturi). Valoarea acoperă toate contractele care urmează să fie atribuite într-un acord-cadru pe întreaga sa durată, inclusiv opțiunile și reînnoirile. Valoarea reestimată este valoarea care ar putea fi cheltuită, astfel cum a fost reestimată pe baza ofertei/ofertelor câștigătorului/câștigătorilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Valoarea maximă care poate fi cheltuită într-un acord-cadru în cadrul unui grup de loturi. Aceste informații pot fi furnizate atunci când valoarea maximă a unui grup de loturi este mai mică decât suma valorilor maxime ale loturilor individuale din acest grup (de exemplu, în cazul în care același buget este împărțit pentru mai multe loturi). Valoare maximă înseamnă o valoare care acoperă toate contractele ce urmează să fie atribuite în cadrul unui acord-cadru pe întreaga durată a acestuia, incluzând opțiunile și reînnoirile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">Denumirea unei părți a unei organizații (de exemplu, departamentul relevant al unui cumpărător de mari dimensiuni).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Veniturile estimate provenite de la cumpărătorul care a acordat concesiunea (de exemplu, premii și plăți).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Valoarea tuturor contractelor atribuite în anunțul respectiv, inclusiv a opțiunilor și reînnoirilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Veniturile preconizate provenite de la utilizatorii concesiunii (de exemplu, taxe și amenzi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Descrierea metodei utilizate pentru calcularea valorii estimate a concesiunii și orice alte informații relevante privind valoarea concesiunii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Dimensiunea câștigătorului, a ofertantului sau a subcontractantului (de exemplu, microîntreprindere, întreprindere mică, întreprindere mijlocie).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Informații prin care se precizează dacă operatorii economici sunt obligați, au voie sau nu au voie să depună oferte, cereri de participare sau manifestări ale interesului pe cale electronică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Poziția ofertei (și anume informația care precizează dacă oferta se află pe primul, pe al doilea, pe al treilea loc etc.) în cadrul unui concurs de proiecte, al unui acord-cadru cu câștigători multipli (de exemplu, în cascadă), al unui parteneriat pentru inovare, al unui dialog competitiv sau al unei alte proceduri.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Oferta a fost poziționată în clasament. (Aceasta nu este poziția din clasament, ci doar faptul că oferta a fost poziționată în clasament).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">Adresa de internet pentru depunerea ofertelor, a cererilor de participare sau a cererilor de exprimare a interesului prin mijloace electronice. Adresa trebuie să fie cât mai directă posibil (în mod ideal, o adresă specială pentru depunerea pe cale electronică, nu doar un site web general).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Justificarea imposibilității de a depune oferte, cereri de participare sau manifestări ale interesului pe cale electronică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">O țară de origine a produsului sau a serviciului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Oferta este o variantă.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identificatorul câmpului care nu trebuie (să fie) publicat imediat. Doar câmpurile referitoare la valoarea rezultatului și grupele de câmpuri referitoare la ofertă și la rezultatul procedurii aferente lotului pot rămâne nepublicate. În cazul Directivei 2014/25/UE a Parlamentului European și a Consiliului, criteriile de atribuire, procedura de achiziție, anumite date și, în anumite cazuri, informații cu privire la natura și la cantitatea unui serviciu pot rămâne de asemenea nepublicate.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Justificarea pentru faptul că un câmp nu a fost publicat imediat și pentru alegerea unei date ulterioare la care a acesta poate fi publicat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Justificarea pentru nepublicarea imediată a unui câmp.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Data ulterioară la care trebuie publicat câmpul nepublicat inițial.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Motivul principal pentru modificarea contractului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Descrierea principalului motiv pentru modificarea contractului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Rezumatul modificării (modificărilor) contractului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Denumirea procedurii de achiziții publice sau a lotului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">Identificatorul intern utilizat pentru dosarele referitoare la procedura de achiziții sau la lot înainte de furnizarea unui identificator al procedurii (provenind, de exemplu, de la sistemele utilizate de cumpărător pentru gestionarea documentelor sau pentru planificarea achizițiilor).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">Natura principală (de exemplu, lucrări) a ceea ce este achiziționat. În cazul achizițiilor mixte (de exemplu, o aceeași procedură pentru lucrări și servicii), natura principală poate fi, de exemplu, cea cu valoarea estimată cea mai mare. Aceste informații trebuie furnizate pentru întreaga procedură.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Descrierea naturii și a cantității a ceea ce este achiziționat sau a necesităților și cerințelor care trebuie să fie îndeplinite în cadrul acestei proceduri sau al acestui lot. În cazul unui anunț de modificare, descrierea achiziției înainte și după modificare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Numărul de unități necesare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">Tipul de clasificare care descrie achiziția (de exemplu, CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Codul corespunzător clasificării ce caracterizează cel mai bine achiziția.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Un cod suplimentar corespunzător clasificării ce caracterizează, de asemenea, achiziția.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Valoarea estimată a procedurii de achiziții sau a lotului, pe întreaga sa durată, inclusiv pe opțiuni și reînnoiri.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Valoarea maximă a acordului-cadru pentru procedura de achiziții sau lot, pe întreaga sa durată, inclusiv pe opțiuni și reînnoiri. Această valoare acoperă toate contractele care urmează să fie atribuite într-un acord-cadru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Orice alte informații care nu sunt menționate în alte secțiuni din anunț.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">Numărul maxim de loturi pentru care un ofertant poate depune oferte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Un identificator al unei oferte. Informațiile din secțiunea privind oferta se referă la oferta în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Un identificator al ofertei sau al unui alt rezultat care a dus la contractul în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Numărul maxim de loturi pentru care se (poate) pot atribui (un) contract(e) unui singur ofertant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Identificatorul unui grup de loturi din procedură.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Perioada (estimată) de la începutul până la sfârșitul contractului, al acordului-cadru, al sistemului dinamic de achiziții sau al sistemului de calificare. Aceasta trebuie să includă orice opțiuni și reînnoiri.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Criteriile (sau criteriul) vor (va) fi utilizat(e) (doar) pentru a selecta candidații care urmează să fie invitați să participe la cea de-a doua etapă a procedurii (dacă a fost stabilit un număr maxim de candidați).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Orice contract de achiziții de servicii încheiat în urma concursului va fi atribuit unuia dintre câștigătorii concursului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Decizia juriului este obligatorie pentru cumpărător.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Locul (de exemplu, primul loc, al doilea loc) care primește premiul în cadrul unui concurs de proiecte, al unui parteneriat pentru inovare sau al unui dialog competitiv.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Informații suplimentare privind contractele ulterioare, premiile și plățile (de exemplu, premii nepecuniare, plăți pentru participare).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Numele membrului juriului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Numele unui participant deja selectat. Este posibil ca un participant să fi fost selectat încă din momentul publicării anunțului de concurs de proiecte, deoarece, de exemplu, informațiile cu privire la participarea unui arhitect de renume mondial sunt menite să promoveze concursul în rândul altor potențiali participanți.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">Numărul minim de candidați care urmează să fie invitați pentru a doua etapă a procedurii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Denumirea oficială a organizației.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Un identificator al organizației. Trebuie precizați toți identificatorii organizației.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Un identificator al programului Uniunii utilizat pentru a finanța cel puțin parțial contractul. Trebuie furnizate cele mai concrete informații (de exemplu, numărul unic de identificare european al programului relevant, dacă este disponibil, de exemplu numărul CCI pentru fondurile RDC, sau numărul acordului de grant, identificatorul național, acronimul proiectului, numărul contractului).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Un identificator al programului Uniunii utilizat pentru a finanța cel puțin parțial contractul. Trebuie furnizate cele mai concrete informații (de exemplu, numărul acordului de grant, identificatorul național, acronimul proiectului, numărul contractului)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Numele departamentului sau al altui punct de contact pentru comunicarea cu organizația. Pentru a se evita prelucrarea inutilă a datelor cu caracter personal, punctul de contact trebuie să permită identificarea unei persoane fizice numai atunci când este necesar [în sensul Regulamentului (UE) 2016/679 al Parlamentului European și al Consiliului și al Regulamentului (UE) 2018/1725) al Parlamentului European și al Consiliului].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">Numărul de telefon pentru contactarea organizației. Pentru a se evita prelucrarea inutilă a datelor cu caracter personal, numărul de telefon trebuie să permită identificarea unei persoane fizice numai atunci când este necesar [în sensul Regulamentului (UE) 2016/679 și al Regulamentului (UE) 2018/1725)].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Site-ul web al organizației.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">Adresa de e-mail pentru contactarea organizației. Pentru a se evita prelucrarea inutilă a datelor cu caracter personal, adresa de e-mail trebuie să permită identificarea unei persoane fizice numai atunci când este necesar [în sensul Regulamentului (UE) 2016/679 și al Regulamentului (UE) 2018/1725)].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Locul adresei fizice a organizației în conformitate cu nomenclatorul comun al unităților teritoriale de statistică (NUTS). Trebuie utilizat codul nomenclatorului NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Locul în conformitate cu nomenclatorul comun al unităților teritoriale de statistică (NUTS). Trebuie utilizat codul nomenclatorului NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Site-ul web pe care cumpărătorul publică informații privind procedurile de achiziții (de exemplu, anunțuri, documente de achiziții).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Adresa URL (localizator uniform de resurse) a organizației pentru schimbul de date și de documente.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">Numărul maxim de candidați care urmează să fie invitați pentru a doua etapă a procedurii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Numele străzii, al drumului, al bulevardului etc., unde se află adresa fizică a organizației și alte elemente de identificare (de exemplu, numărul clădirii).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Numele străzii, drumului, bulevardului unde se află locul efectuării și identificarea detaliată a acestuia (de exemplu, numărul clădirii).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Codul poștal al adresei fizice a organizației.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Codul poștal al locului efectuării.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Numele localității (municipiu, oraș sau sat) unde se află adresa fizică a organizației.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Numele localității (municipiul, orașul sau satul) unde se află locul efectuării.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Țara în care se află adresa fizică a organizației.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Țara în care se află locul efectuării.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Procedura se va desfășura în mai multe etape. În fiecare etapă, unii participanți pot fi eliminați.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Cumpărătorul își rezervă dreptul (nu este o obligație) de a efectua achiziții suplimentare de la contractant (atât timp cât contractul este valabil).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Natura (de exemplu, servicii) a ceea ce este achiziționat în plus față de natura principală.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Data (estimată) de începere a contractului, a acordului-cadru, a sistemului dinamic de achiziții sau a sistemului de calificare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Data (estimată) la care va lua sfârșit contractul, acordul-cadru, sistemul dinamic de achiziții sau sistemul de calificare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Durata este necunoscută, nelimitată etc.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Informații care precizează dacă criteriul se referă la preț, la cost sau la alt atribut decât prețul sau costul ofertei. (Prețul este prețul de achiziție; costul este orice alt criteriu monetar care nu se bazează pe preț.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Descrierea opțiunilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Descrierea criteriului de atribuire.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Un număr legat de un criteriu de atribuire.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Informații care precizează dacă numărul legat de un tip de criteriu de atribuire este un tip de ponderare (de exemplu, un procentaj).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Informații care precizează dacă numărul legat de un criteriu de atribuire este o valoare fixă (de exemplu, un preț fix, un cost fix).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Informații care precizează dacă numărul legat de un criteriu de atribuire este un tip de prag (de exemplu, un punctaj minim, numărul maxim de oferte care au obținut cel mai mare punctaj).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">Ecuația matematică sau orice altă descriere utilizată pentru ponderarea complicată a criteriilor (de exemplu, ponderarea nelineară, procesul ierarhiei analitice) atunci când o ponderare nu poate fi exprimată per criteriu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Valoarea estimată a părții din contract pe care contractantul o va subcontracta unor părți terțe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Descrierea părții contractului pe care contractantul o va subcontracta unor părți terțe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Procentajul estimat al contractului pe care contractantul îl va subcontracta unor părți terțe în raport cu întregul contract.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Un identificator al unui lot din cadrul unei proceduri care face parte dintr-un grup de loturi a cărui valoare maximă este mai mică decât suma valorilor maxime ale loturilor individuale (de exemplu, în cazul în care același buget este împărțit pentru mai multe loturi). Acestea sunt valori maxime calculate pe baza ofertei/ofertelor câștigătorului/câștigătorilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Un identificator al unui lot din cadrul unei proceduri care face parte dintr-un grup de loturi a cărui valoare maximă este mai mică decât suma valorilor maxime individuale ale tuturor loturilor luate împreună (de exemplu, în cazul în care același buget este împărțit pentru mai multe loturi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Orice alte informații cu privire la reînnoire (reînnoiri).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Este necesară o autorizare de securitate.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">Numărul maxim de reînnoiri ale contractului. Prin reînnoire, cumpărătorul își rezervă dreptul (adică nu este vorba de o obligație) de a reînnoi contractul (și anume, de a prelungi durata acestuia) fără o nouă procedură de achiziții. De exemplu, un contract poate fi valabil un an, iar cumpărătorul poate păstra o posibilitate de reînnoire a acestuia (de exemplu, o dată, de două ori) pentru încă trei luni, în cazul în care acesta este mulțumit de serviciile pe care le-a primit.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Achiziția publică este finanțată, cel puțin parțial, de fonduri ale Uniunii, cum ar fi fondurile structurale și de investiții europene sau granturi acordate de Uniune.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Principala activitate a entității contractante.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Informații suplimentare privind programul sau proiectul Uniunii utilizat pentru a finanța cel puțin parțial achiziția.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Informații suplimentare privind programul sau proiectul Uniunii utilizat pentru a finanța cel puțin parțial achiziția.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">Adresa de internet cu informații privind accesarea (parțială a) documentelor de achiziție restricționate.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">Unitatea corespunzătoare bunului, serviciului sau lucrării, de exemplu ore sau kilograme.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Informații care precizează dacă ofertanților li se impune, li se permite sau nu li se permite să depună oferte care îndeplinesc cerințele cumpărătorului într-un mod diferit de cel propus în documentele de achiziție. Condițiile suplimentare pentru prezentarea variantelor de ofertă se află în documentele achiziției.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Termenul de primire a manifestărilor de interes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Data preconizată de expediere a invitațiilor pentru confirmarea interesului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Denumirea instrumentului sau a dispozitivului electronic utilizat pentru comunicațiile electronice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Organizația este o persoană fizică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Această procedură sau acest lot concurențial(ă) de ofertare anulat(ă) sau eșuat(ă) va fi relansat(ă).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Numărul cererilor de soluționare a căilor de atac adresate cumpărătorului cu privire la oricare dintre deciziile sale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">Tipul de neregulă invocat în cererile de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Procentul minim al valorii contractului pe care contractantul trebuie să îl subcontracteze utilizând procedura competitivă descrisă în titlul III din Directiva 2009/81/CE a Parlamentului European și a Consiliului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Valoarea premiului, dacă este cazul, pentru câștigătorul unui concurs de proiecte, al unui parteneriat pentru inovare sau al unui dialog competitiv</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">O obligație pe care ofertantul trebuie să o îndeplinească în materie de subcontractare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">Informațiile privind subcontractarea care trebuie să figureze în ofertă.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Valoarea care ar putea fi cheltuită într-un acord-cadru pe toată durata sa, inclusiv pe opțiuni și reînnoiri, reestimată pe baza ofertei/ofertelor câștigătorului/câștigătorilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Există un număr maxim de candidați care urmează să fie invitați pentru a doua etapă a procedurii.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Scurtă descriere a criteriilor privind situația personală a ofertanților care poate duce la excluderea acestora. Aceasta trebuie să includă o listă a tuturor acestor criterii și să indice informațiile necesare (de exemplu, declarație pe propria răspundere, documentația). Aceasta poate include și motive specifice de excludere la nivel național.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Regulamentul privind subvențiile străine (RSS) (UE) 2022/2560, în conformitate cu articolul 28 din acesta, se aplică acestei proceduri de achiziții publice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Măsuri aplicate în temeiul Regulamentului privind subvențiile străine (RSS) (UE) 2022/2560.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Măsurile prevăzute de Regulamentul privind Instrumentul de Achiziții Internaționale (IPI) (UE) 2022/1031 se aplică acestei proceduri de achiziție</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informații despre măsura IPI aplicabilă acestei licitații</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Numărul de cereri de participare și oferte la care a fost aplicată această măsură IPI, în cazul unui contract public; numărul de cereri de participare și proiecte, în cazul unui concurs de design.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Excepție de la aplicarea măsurii IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">O descriere și justificare pentru aplicarea motivelor preponderente legate de interesul public</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">Principalele informații cu privire la executarea contractului (de exemplu, prestații intermediare, despăgubiri pentru daune, drepturi de proprietate intelectuală).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Identificatorul anunțului de achiziții publice în Uniunea Europeană. Includerea acestui identificator în orice versiune publicată a anunțului în cauză (de exemplu pe TED, pe portaluri de publicare naționale, pe portaluri de publicații regionale) permite identificarea unică a anunțurilor de achiziții publice în UE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Limba (limbile) în care anunțul respectiv este oficial disponibil. Aceste versiuni lingvistice au aceeași validitate juridică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Naționalitatea (sau naționalitățile) beneficiarului (beneficiarilor) efectiv(i) al(ai) câștigătorului, ofertantului sau subcontractantului, astfel cum a(u) fost publicată (publicate) în registrul (registrele) prevăzut(e) de Directiva (UE) 2018/843 a Parlamentului European și a Consiliului. Dacă nu există un astfel de registru (de exemplu, în cazul unor contractanți stabiliți în afara Uniunii), atunci informații echivalente din alte surse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Justificarea restricționării accesului la anumite documente privind achizițiile publice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Limba (limbile) în care documentele de achiziție sunt disponibile în mod oficial. Aceste versiuni lingvistice au aceeași validitate juridică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Valoarea maximă care poate fi cheltuită într-un acord-cadru pe toată durata sa, inclusiv pe opțiuni și reînnoiri, calculată pe baza ofertei/ofertelor câștigătorului/câștigătorilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Informații care precizează dacă participarea este rezervată unor organizații specifice (de exemplu, ateliere protejate, organizații care au o misiune de serviciu public).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Valoarea ofertei admisibile cu valoarea cea mai scăzută. O ofertă este considerată admisibilă atunci când a fost depusă de un ofertant care nu a fost exclus și care îndeplinește criteriile de selecție și atunci când este în conformitate cu specificațiile tehnice fără a prezenta neregularități (de exemplu, primită cu întârziere, având un preț sau un cost anormal de scăzut) sau fără a fi inacceptabilă sau inadecvată. Numai ofertele a căror admisibilitate sau inadmisibilitate a fost verificată pot fi luate în considerare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Valoarea ofertei admisibile cu valoarea cea mai ridicată. O ofertă este considerată admisibilă atunci când a fost depusă de un ofertant care nu a fost exclus și care îndeplinește criteriile de selecție și atunci când este în conformitate cu specificațiile tehnice fără a prezenta neregularități (de exemplu, primită cu întârziere, având un preț sau un cost anormal de scăzut) sau fără a fi inacceptabilă sau inadecvată. Numai ofertele a căror admisibilitate sau inadmisibilitate a fost verificată pot fi luate în considerare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Numărul de operatori economici care au solicitat cumpărătorului să soluționeze căile de atac privind oricare dintre deciziile sale (de exemplu, specificațiile tehnice, decizia de atribuire).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Numărul tuturor vehiculelor (indiferent dacă sunt sau nu nepoluante) care intră în domeniul de aplicare al Directivei 2009/33/CE. Aceste vehicule au fost cumpărate, preluate în sistem de leasing, închiriate, cumpărate cu plata în rate sau au fost angajate prin contract pentru furnizarea unui serviciu achiziționat care intră în domeniul de aplicare al Directivei 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Numărul de vehicule nepoluante, astfel cum sunt definite de Directiva 2009/33/CE, care se încadrează în domeniul de aplicare al acesteia. Aceste vehicule au fost cumpărate, preluate în sistem de leasing, închiriate, cumpărate cu plata în rate sau au fost angajate prin contract pentru furnizarea unui serviciu achiziționat care intră în domeniul de aplicare al Directivei 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Achiziția intră în domeniul de aplicare al Directivei 2009/33/CE a Parlamentului European și a Consiliului (Directiva privind vehiculele nepoluante - CVD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Documentele de achiziție s-au schimbat.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Data și ora la care s-au schimbat documentele de achiziție.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Valoarea ofertei sau a altui rezultat, inclusiv opțiunile și reînnoirile. În cazul anunțului de modificare, valoarea modificării.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Denumirea contractului sau, în cazul anunțurilor de transparență ex ante voluntare și al anunțurilor privind rezultatele concursurilor de proiecte, denumirea deciziei.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Denumirea programului finanțat din fondurile Uniunii utilizat pentru a finanța cel puțin parțial contractul.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Denumirea programului finanțat din fondurile Uniunii utilizat pentru a finanța cel puțin parțial contractul.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Categoria de vehicule care intră sub incidența Directivei 2009/33/CE, inclusiv: Vehicule ușoare (M1, M2, N1); Autobuze (M3); Camioane (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Comunicațiile electronice necesită utilizarea unor instrumente și dispozitive care nu sunt general disponibile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Numărul de vehicule grele cu emisii zero, astfel cum sunt definite de Directiva 2009/33/CE, care se încadrează în domeniul de aplicare al acesteia. Aceste vehicule au fost cumpărate, preluate în sistem de leasing, închiriate, cumpărate cu plata în rate sau au fost angajate prin contract pentru furnizarea unui serviciu achiziționat care intră în domeniul de aplicare al Directivei 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Cumpărătorul subliniază că achiziția în cauză este adecvată și pentru întreprinderile mici și mijlocii (IMM-uri).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Există alte restricții privind locul efectuării (de exemplu, „oriunde în Spațiul Economic European”, „oriunde în țara respectivă”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Informații suplimentare privind locul efectuării.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Procentul maxim al valorii contractului pe care contractantul trebuie să îl subcontracteze utilizând procedura competitivă descrisă în titlul III din Directiva 2009/81/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Cumpărătorul cunoaște cel puțin valoarea estimată a părții din contract pe care contractantul o va subcontracta unor părți terțe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Cumpărătorul cunoaște cel puțin procentul estimat al contractului pe care contractantul îl va subcontracta unor părți terțe în raport cu valoarea întregului contract.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Informații suplimentare cu privire la autorizarea de securitate (de exemplu, nivelul de autorizare de securitate necesar, membrii echipei care trebuie să îl aibă, dacă autorizarea este necesară deja pentru accesarea documentelor achiziției sau numai pentru executarea contractului).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Justificarea utilizată pentru a indica ordinea de importanță a criteriilor de atribuire, nu și ponderarea acestora.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Denumirea criteriului de atribuire.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Temeiul juridic al CVD de stabilire a categoriei tipului de contract care se aplică (achiziție, leasing, închiriere, contract de cumpărare în rate, contracte de servicii publice și contracte de servicii în conformitate cu tabelul 1 din CVD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Informații care precizează dacă executarea contractului trebuie să fie efectuată în cadrul programelor de ocupare a forței de muncă protejate.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Limba (limbile) în care documentele achiziției (sau părțile acestora) sunt disponibile în mod neoficial. Aceste versiuni lingvistice nu reprezintă o traducere oficială, ci sunt furnizate doar pentru informare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Data preferată de publicare a anunțului pe TED (de exemplu, pentru a se evita publicarea într-o zi de sărbătoare națională).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">Numărul de fax pentru contactarea organizației. Pentru a se evita prelucrarea inutilă a datelor cu caracter personal, numărul de fax trebuie să permită identificarea unei persoane fizice numai atunci când este necesar [în sensul Regulamentului (UE) 2016/679 și al Regulamentului (UE) 2018/1725)].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Cumpărătorul este o entitate contractantă.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Informații care precizează dacă cumpărătorul va solicita, va permite sau nu va permite facturarea electronică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Obligativitatea semnăturii sau a ștampilei electronice avansate sau calificate [conform definiției din Regulamentul (UE) nr. 910/2014 al Parlamentului European și al Consiliului].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Descrierea modalităților de prezentare a ofertelor, a cererilor de participare sau manifestărilor interesului pe cale neelectronică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Naționalitatea (sau naționalitățile) beneficiarului (beneficiarilor) efectiv(i) al(ai) câștigătorului, ofertantului sau subcontractantului nu este (sunt) publicată (publicate) în registrul (registrele) prevăzut(e) de Directiva (UE) 2018/843 a Parlamentului European și a Consiliului, deoarece câștigătorul este cotat pe o piață reglementată (de exemplu, o bursă de valori) care asigură o transparență adecvată în conformitate cu legislația privind combaterea spălării banilor.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Criteriile (sau criteriul) privesc (privește), de exemplu, capacitatea economică și financiară sau capacitatea tehnică și profesională.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Criteriile (sau criteriul) tipului în cauză sunt (este) utilizat(e), neutilizat(e) sau (în cazul unui anunț de intenție utilizat ca invitație la procedura concurențială de ofertare sau pentru scurtarea termenelor) utilizarea nu este cunoscută încă.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Denumirea criteriilor (sau a criteriului) de selecție.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Descrierea garanției financiare solicitate ofertantului la depunerea ofertei. Garanția poate lua, de exemplu, forma unei plăți către cumpărător sau a unui document de la o bancă. În general, garanția ar fi reținută în momentul în care ofertantul ar câștiga contractul, dar ar refuza să îl semneze.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Descrierea pe scurt a criteriului sau a criteriilor de selecție, inclusiv cerințele minime, informațiile obligatorii (de exemplu, declarație pe proprie răspundere, documentație) și modul în care criteriul sau criteriile vor fi utilizate pentru selecționarea candidaților care urmează să fie invitați să participe la a doua etapă a procedurii (dacă a fost stabilit un număr maxim de candidați).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Este necesară o garanție.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Un număr legat de criteriile (sau de criteriul) de selecție.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Informații care precizează dacă numărul asociat unui criteriu de selecție (sau unor criterii de selecție) este o ponderare (de exemplu, un procentaj).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Informații care precizează dacă numărul aferent unui criteriu de selecție (sau unor criterii de selecție) este un tip de prag (de exemplu, un punctaj minim, un număr maxim de oferte care au obținut cel mai mare punctaj).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Utilizarea în specificațiile tehnice a criteriilor de accesibilitate pentru persoanele cu handicap.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Justificarea neincluderii criteriilor de accesibilitate, chiar dacă achiziția este destinată utilizării de către persoane fizice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">Anunțul de intenție utilizat ca invitație la procedura concurențială de ofertare (sau un anumit lot) ia sfârșit. Nu se vor atribui alte contracte, în afara celor publicate în anunțul în cauză, ulterior acestui anunț de intenție utilizat ca invitație la o procedură concurențială de ofertare. Acest câmp poate fi utilizat chiar dacă în anunțul de atribuire a contractului nu sunt atribuite contracte.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Versiunea anunțului. Menționarea versiunii anunțului permite, de exemplu, urmărirea versiunilor anunțurilor sau a schimbărilor aduse anunțurilor înainte de publicare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Trimiterea la versiunea anunțului anterior care ar trebui schimbat. Menționarea versiunii anunțului permite, de exemplu, urmărirea versiunilor anunțurilor sau a schimbărilor aduse anunțurilor înainte de publicare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Numărul de oferte sau de cereri de participare primite. Ofertele care includ variante sau oferte multiple (pentru un lot) depuse de același ofertant ar trebui considerate ca fiind o singură ofertă.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Forma juridică pe care trebuie să o adopte un grup de ofertanți căruia i se atribuie un contract.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Tipul de oferte sau de cereri de participare primite. Trebuie indicat numărul total de oferte primite. Atunci când un anunț nu intră sub incidența Directivei 2009/81/CE și nu se referă la servicii sociale sau la alte servicii specifice, trebuie precizat, de asemenea, numărul de oferte primite de la microîntreprinderi și de la întreprinderi mici și mijlocii; se menționează, de asemenea, numărul de oferte primite de la ofertanții înregistrați în alte țări din Spațiul Economic European și numărul de oferte primite de la ofertanții înregistrați în țări din afara Spațiului Economic European. Toate ofertele trebuie luate în calcul, indiferent dacă sunt admisibile sau inadmisibile. Pentru ofertele depuse de un grup de ofertanți (de exemplu, un consorțiu), oferta trebuie să fie inclusă în categoria relevantă (de exemplu, IMM-uri) în cazul în care se preconizează că majoritatea activităților vor fi realizate de ofertanți care se încadrează în această categorie (de exemplu, de IMM-uri).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Un grup de ofertanți căruia i se atribuie un contract trebuie să adopte o anumită formă juridică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Descrierea principalului motiv pentru schimbarea anunțului în raport cu anunțul inițial.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Ofertantul trebuie să prezinte oferte pentru toate loturile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Informații prin care se precizează dacă se impune, este permisă sau nu este permisă depunerea de (părți de) oferte sub formă de cataloage electronice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Informații care precizează dacă este vorba de un acord-cadru cu, fără sau cu și fără reluarea procedurii concurențiale.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Informații care precizează dacă există un sistem dinamic de achiziție și, în cazul organismelor centrale de achiziții, dacă acesta poate fi utilizat de către cumpărători care nu sunt enumerați în anunțul respectiv.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Se utilizează o licitație electronică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Contractul este atribuit în cadrul unui acord-cadru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Ofertanții pot depune mai multe oferte (pentru un lot dat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">Principalele informații privind finanțarea și plata și/sau trimiterea la orice dispoziții care le reglementează.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Subrolul organizației în cadrul procedurii de achiziții publice (de exemplu, liderul de grup, organizația care furnizează informații suplimentare cu privire la procedura de achiziții).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Informații care precizează dacă pot fi adăugate detalii legate de ofertant chiar și după expirarea termenului de depunere.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Descrierea informațiilor care pot fi prezentate chiar și după termenul de depunere.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Informații care precizează dacă cel puțin o parte a contractului va fi subcontractată.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Un proces de achiziții de bunuri, servicii și lucrări cu un impact de mediu redus pe toată durata de viață a acestora.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Un obiectiv social promovat de lucrările, de bunurile sau de serviciile respective (de exemplu, condiții de muncă echitabile).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">O indicație că obiectul achizițiilor publice este C-D (și anume cercetare, dezvoltare, testare) și/sau achiziționarea de soluții inovatoare (și anume lucrări, bunuri sau servicii inovatoare).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Descrierea modului în care procedura de achiziții are scopul de a reduce impactul achiziției asupra mediului, de a îndeplini obiectivele sociale și/sau de a cumpăra o lucrare, un bun sau un serviciu inovator.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Există un număr maxim de participanți la acordul-cadru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Termenul până la care ofertanții care nu dețin o autorizare de securitate o pot obține.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Dacă informațiile se referă la o cerere de soluționare a căilor de atac sau la o decizie de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Un identificator al unei cereri de soluționare a căilor de atac sau al unei decizii de soluționare a căilor de atac. Dacă este introdus un recurs pe lângă o autoritate superioară de soluționare a căilor de atac, cererea respectivă de soluționare a căilor de atac trebuie să primească un nou identificator.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Un identificator al cererii (cererilor) de soluționare a căilor de atac care a(u) condus la actuala decizie sau o decizie de soluționare a căilor de atac care este atacată de prezenta cerere de soluționare a căilor de atac. Decizia de soluționare a căilor de atac care a fost inițiată de o autoritate de soluționare a căilor de atac («ex officio») nu este precedată de o cerere de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Un identificator al uneia sau mai multor secțiuni din prezentul anunț. Informațiile din secțiunea privind soluționarea căilor de atac se referă la secțiunea sau secțiunile în cauză.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Data și ora la care a fost depusă cererea de soluționare a căilor de atac sau la care a fost luată decizia de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Denumirea cererii de soluționare a căilor de atac sau a deciziei de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Descrierea cererii de soluționare a căilor de atac sau a deciziei de soluționare a căilor de atac sau orice alte informații suplimentare.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Dacă trebuie să fie specificate numele și calificările profesionale ale personalului însărcinat cu executarea contractului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Tipul deciziei (de exemplu, acceptată, respinsă deoarece reclamantul nu a avut calitate procesuală activă).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">Tipul de neregulă presupusă în cererea de soluționare a căilor de atac sau confirmată în decizia de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Măsura corectivă (de exemplu, măsură provizorie, daune-interese) solicitată în cererea de soluționare a căilor de atac sau aplicată prin decizia de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Valoarea măsurii corective (de exemplu, daune-interese, amenzi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Localizatorul uniform de resurse (de exemplu, adresa de internet) al documentelor referitoare la cererea de soluționare a căilor de atac sau la decizia de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">Taxa achitată pentru depunerea cererii de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Cererea de soluționare a căilor de atac a fost retrasă.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Data și ora la care a fost retrasă cererea de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Motivele pentru care a fost retrasă cererea de soluționare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Este necesar un acord de confidențialitate.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Informații suplimentare privind acordul de confidențialitate.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Data și ora la care anunțul a fost trimis pe cale electronică de către eSender către Oficiul pentru Publicații al Uniunii Europene</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Procedura de achiziții include utilizarea criteriilor achizițiilor publice ecologice (criterii de selecție, specificații tehnice, criterii de atribuire și clauze de performanță a contractului), la nivel național, la nivelul Uniunii sau la alt nivel, după caz.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Locul unde sunt definite motivele de excludere, de exemplu documentele achiziției sau DUAE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Criteriile (sau criteriul).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Directiva privind eficiența energetică (DEE) (UE) 2023/1791 se aplică acestei proceduri de achiziții publice.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Lista de produse, lucrări și servicii acoperite de Directiva privind etichetarea energetică, Directiva privind ecodesignul, criteriile Uniunii pentru achiziții publice verzi, Regulamentul 2020/740. În scopuri de raportare, sunt incluse și clădirile acoperite de obligația articolului 7 din EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Etichetele de eficiență energetică furnizate pentru produse (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Valoarea consumului de energie în kWh/an pentru produsele care nu au etichetă, și economia de energie în kWh/an pentru servicii, clădiri sau lucrări. Pentru produse, vă rugăm să raportați consumul anual de energie al produsului. Pentru servicii, lucrări și clădiri, vă rugăm să raportați economia anuală de energie.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Unitatea valorii numerice a eficienței energetice, de exemplu kWh/an.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Cantitatea furnizată sau estimată. Pentru produse, vă rugăm să raportați numărul de produse. Pentru clădiri, vă rugăm să raportați suprafața utilă a podelei în m2. Pentru lucrări sau servicii, nu este necesară o valoare</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Locul unde sunt definite criteriile de selecție, de exemplu documentele achiziției sau DUAE</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Principalele caracteristici ale procedurii [de exemplu, descrierea etapei (etapelor) individuale] și informații privind documentele în care pot fi găsite regulile complete ale procedurii. Aceste informații trebuie furnizate în cazul în care procedura nu este una dintre cele menționate în directivele privind achizițiile publice. Acesta poate fi, de exemplu, cazul concesiunilor, al serviciilor sociale și al altor servicii specifice, precum și în cazul publicării voluntare a procedurilor de achiziții publice având valoarea sub pragurile de achiziții publice din UE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Se va utiliza comanda electronică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Se va utiliza plata electronică.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Achiziție al cărei obiectiv este probabil să fie inclus și în altă procedură în viitorul apropiat. (de exemplu, un serviciu municipal care face în mod regulat obiectul unei oferte. Aceasta nu include atribuirea de contracte multiple în cadrul unui sistem unic de calificare, al unui acord-cadru sau al unui sistem dinamic de achiziții.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Orice informații suplimentare despre recurență (de exemplu, calendarul estimat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">O limbă în care pot fi prezentate ofertele, cererile de participare sau cererile de exprimare a interesului.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Perioada, începând cu termenul de depunere a ofertelor, pentru care ofertele trebuie să rămână valabile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Descrierea termenelor de efectuare a căilor de atac.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Unul dintre următoarele trebuie completat: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Puteți adăuga oricât de multe loturi în grupul de loturi.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Dacă utilizați un identificator intern pentru procedura și loturile dumneavoastră, vă rugăm să îl completați. Vă rugăm să utilizați un identificator diferit pentru fiecare lot.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Completați datele SAU perioada de timp.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Un număr trebuie să fie legat de o metodă și să însumeze suma totală pentru criteriul actual.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Acest câmp poate indica caietul de sarcini.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Unul dintre următoarele trebuie completat: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Mai întâi creați organizația în secțiunea „Organizații”, iar apoi selectați-o în lista verticală.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Anunț</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Comunicare</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Documente de achiziție</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Condiții de depunere a ofertelor</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Planificare anterioară</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Rezultatul procedurii</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Subcontractare</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Scop</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Clasificare</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Achizitor</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Contract</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Ofertă</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Atribuire grup de loturi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Durată</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Criteriu de atribuire</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Câștigător</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Premiu</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Număr legat de criteriul de atribuire</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Valoarea maximă a unui grup de loturi dintr-un acord-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Valoare maximă estimată a unui grup de loturi în cazul unui acord-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procedură</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Fonduri UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Contract finanțat cu fonduri UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Rezumatul cererilor de soluționare a căilor de atac adresate cumpărătorului</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Cereri de soluționare a căilor de atac adresate cumpărătorului</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Informații privind fondurile UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Rezultatul anunțului</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Motivele de excludere și criteriile de selecție</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Motive de excludere</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Criterii de selecție</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organizație</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Recompense și juriu</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Alte cerințe</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Tehnici</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Criterii de atribuire</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Loc de executare</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">A doua etapă</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Informații suplimentare</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Clauze contractuale</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Oferte primite</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Achiziție publică strategică</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Informații CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Vehicule CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Organism de soluționare a căilor de atac</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Căi de atac</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Număr legat de criteriile de selecție pentru invitația la a doua etapă</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Modificare</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Nu sunt publicate imediat</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Modifică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Temei juridic</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Tip de anunț</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Tip de formular</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identificatorul procedurii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Data notificării expedierii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Obiectivul achiziției publice strategice</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Rolul organizației</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Drept transnațional aplicabil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Activitatea autorității contractante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Tip de procedură</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Procedura este accelerată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Justificarea duratei acordului-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Forma juridică a achizitorului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Alte categorii de achizitori</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Valoarea aproximativă a acordurilor-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Numărul maxim de participanți</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Achiziția face obiectul Acordului privind achizițiile publice (AAP)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Valoarea maximă a acordurilor-cadru referitoare la acest anunț</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Sistemul dinamic de achiziții a fost sistat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Achizitorul își rezervă dreptul de a atribui contractul pe baza ofertelor inițiale, fără alte negocieri</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Licitația electronică se desfășoară la adresa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identificatorul anunțului anterior</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identificatorul părții din anunțul anterior</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identificatorul procedurii anterioare care justifică atribuirea directă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Data estimată a publicării unui anunț de participare în cadrul acestei proceduri</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Termenul-limită pentru solicitarea de informații suplimentare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Data estimată de trimitere a invitațiilor de depunere a ofertelor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Termenul-limită pentru primirea ofertelor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Termenul-limită pentru primirea cererilor de participare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Data deschiderii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Locul</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Informații suplimentare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Altă justificare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Justificarea procedurii accelerate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Justificarea atribuirii directe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Planificare anterioară: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Criterii de atribuire: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Tehnici: cod identificare lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Comunicare: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Rezultate: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identificatorul lotului sau al grupului de loturi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Informații suplimentare: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identificator secțiune</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Termeni: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Documente: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Trimitere: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Locul efectuării: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Identificatorul secțiunilor din anunț referitoare la organizație</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Identificatorul secțiunii cu anunțul privind achizițiile strategice</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Cereri de soluționare a căilor de atac adresate cumpărătorului: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Durată:identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Fonduri: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Loturi incluse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">A doua etapă: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Recompense: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Selecție: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Cerințe: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Accesul la anumite documente de achiziție este restricționat.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Principalul motiv al modificării</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Descrierea modificărilor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Statutul selecției câștigătorului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Motivul pentru care nu a fost ales un câștigător</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Data încheierii contractului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Data la care a fost ales câștigătorul</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Unde se găsesc documentele achiziției</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identificatorul contractului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identificator secțiune</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Adresa contractului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Valoarea maximă a acordurilor-cadru pentru acest grup de loturi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Valoarea recalculată a acordurilor-cadru pentru un grup de loturi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Valoarea maximă a acordului-cadru pentru grupul de loturi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Departament</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Venituri estimate provenite de la achizitorul care a atribuit concesiunea</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Valoarea tuturor contractelor atribuite în această notificare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Venituri estimate provenite de la utilizatorii concesiunii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Metoda utilizată pentru calcularea valorii estimate a concesiunii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Dimensiunea operatorului economic</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Depunere electronică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Locul pe lista câștigătorilor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Oferta a fost poziționată în clasament</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Adresa de depunere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Justificarea faptului că depunerea electronică nu este posibilă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Țara de origine a produsului sau a serviciului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Oferta este o variantă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Câmp de publicat ulterior</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Justificarea publicării ulterioare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Codul justificării</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Data la care se va publica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Motivul modificării</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Descrierea modificărilor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Titlu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Identificator intern</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Natura contractului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Cantitate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Tip de clasificare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Clasificarea principală</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Clasificare suplimentară</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Valoarea estimată fără TVA</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Valoarea maximă a acordului-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Informații suplimentare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Numărul maxim de loturi pentru care un ofertant poate depune oferte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identificatorul ofertei</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Contract: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Numărul maxim de loturi pentru care se pot atribui contracte unui singur ofertant</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Grup de loturi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Durată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Criteriile vor fi utilizate pentru a selecta candidații care urmează să fie invitați în a doua etapă a procedurii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Orice contract de servicii care rezultă din concurs va fi atribuit unuia dintre câștigătorii concursului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Decizia juriului este obligatorie pentru achizitor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Locul care primește premiul</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Informații suplimentare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Membrii juriului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Participanți deja selectați</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Numărul minim de candidați care urmează să fie invitați în a doua etapă a procedurii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Denumire oficială</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Număr de înregistrare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identificator fonduri UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identificatorul fondurilor UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Punct de contact</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefon</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Adresa de internet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">E-mail</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Subdiviziunea țării (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Subdiviziunea țării (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Profilul achizitorului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Punctul final de schimb de informații (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Numărul maxim de candidați care urmează să fie invitați în a doua etapă a procedurii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Adresă poștală</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Adresă poștală</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Cod poștal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Cod poștal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Localitate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Localitate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Țara</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Țara</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Procedura se va desfășura în mai multe etape. În fiecare etapă, unii participanți pot fi eliminați</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Opțiuni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Natura suplimentară a contractului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Data începerii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Data de sfârșit a duratei</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Altă durată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Tip</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Descrierea opțiunilor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Număr legat de criteriul de atribuire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Numărul este un tip de pondere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Numărul este o valoare fixă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Numărul este un tip de prag</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Descrierea metodei care trebuie utilizată dacă ponderarea nu poate fi exprimată prin criterii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Valoarea subcontractării</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Procentul de subcontractare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Valoarea unui grup de loturi dintr-un acord-cadru: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Valoarea maximă estimată a unui grup de loturi dintr-un acord-cadru: identificator lot</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Alte informații despre reînnoire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Este necesară autorizarea de securitate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Numărul maxim de reînnoiri</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Achiziția publică este finanțată cel puțin parțial din fonduri ale Uniunii Europene</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Activitatea entității contractante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Detalii suplimentare privind fondurile UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Detalii suplimentare privind fondurile UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Unde se găsesc informații despre documentele restricționate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Unitate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Variante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Termenul-limită pentru primirea cererilor de exprimare a interesului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Data estimată de trimitere a invitațiilor de confirmare a interesului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Nume</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Organizația este o persoană fizică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Această procedură/acest lot anulat(ă) sau eșuat(ă) va fi relansat(ă)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Numărul cererilor de soluționare a căilor de atac adresate cumpărătorului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Tipul de presupusă neregulă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Procentul minim din valoarea contractului pe care contractantul trebuie să îl subcontracteze</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Valoarea premiului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">O obligație pe care ofertantul trebuie să o îndeplinească în materie de subcontractare.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Indicarea obligatorie a subcontractării</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Valoarea recalculată a acordului-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Există un număr maxim de candidați care urmează să fie invitați pentru a doua etapă a procedurii.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Regulamentul privind subvențiile străine</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Măsuri de subvenții străine</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Măsuri IPI aplicabile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Măsură IPI specifică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Numărul de aplicații de ofertare care intră sub această măsură IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Excepție la aplicarea măsurii IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Motive preponderente legate de interesul public</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Condiții privind executarea contractului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identificatorul/versiunea anunțului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Limbile în care acest anunț este disponibil oficial</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Naționalitatea proprietarului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Justificarea restricționării accesului la anumite documente ale achiziției</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Limbile în care documentele achiziției sunt disponibile oficial</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Valoarea maximă a acordului-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Participare rezervată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Valoarea celei mai mici oferte admisibile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Valoarea celei mai mari oferte admisibile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Număr de reclamanți</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Numărul total de vehicule</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Numărul de vehicule nepoluante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Achiziția intră în domeniul de aplicare al Directivei 2009/33/CE a Parlamentului European și a Consiliului (Directiva privind vehiculele nepoluante - CVD).</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Documentele achiziției au fost modificate la data de</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Modificarea datei în documentele privind achiziția</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Valoarea licitației</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Titlu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Denumirea proiectului sau a programului finanțat de UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Program fonduri UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Categoria de vehicul</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Se utilizează un instrument de comunicare ad-hoc</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Numărul de vehicule grele cu emisii zero</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Această procedură de achiziții publice este adecvată și pentru întreprinderile mici și mijlocii (IMM-uri)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Alte restricții privind locul de executare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Informații suplimentare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Procentul maxim din valoarea contractului pe care contractantul îl poate subcontracta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Valoarea subcontractării este cunoscută</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Valoarea procentuală a subcontractării este cunoscută</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Justificare pentru neindicarea ponderii criteriilor de atribuire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Denumire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Temeiul juridic al CVD pentru a stabili ce categorie de proceduri de achiziții se aplică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Executarea contractului trebuie efectuată în cadrul unor programe de angajare protejată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Limbile în care documentele achiziției (sau părți ale acestora) sunt disponibile neoficial</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Data preferată pentru publicare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Achizitorul este o entitate contractantă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Facturare electronică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Este nevoie de semnătura sau sigiliul electronic(ă) avansat(ă) sau calificat(ă) [conform definiției din Regulamentul (UE) nr. 910/2014]</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Câștigătorul este cotat pe o piață reglementată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Tip</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Utilizarea acestui criteriu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Denumire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Descrierea garanției financiare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Este necesară o garanție.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Număr legat de criteriile de selecție pentru invitația la a doua etapă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Numărul este un tip de pondere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Numărul este un tip de prag</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Utilizarea în specificațiile tehnice a criteriilor de accesibilitate pentru persoanele cu handicap.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Justificare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Procedura concurențială este sistată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Versiunea anunțului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Versiunea anunțului anterior care urmează să fie modificată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Număr de oferte/cereri de participare primite</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Forma juridică pe care trebuie să o adopte un grup de ofertanți căruia i se atribuie un contract</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Tip de oferte primite</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Un grup de ofertanți căruia i se atribuie un contract trebuie să adopte o anumită formă juridică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Ofertantul trebuie să prezinte oferte pentru toate loturile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Catalog electronic</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Se aplică un acord-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Se aplică un sistem dinamic de achiziții</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Se utilizează o licitație electronică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Contractul este atribuit în baza unui acord-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Ofertanții pot depune mai multe oferte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Acord financiar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Subrolul organizației</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informații privind ofertantul care pot fi completate după termenul-limită de depunere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Informații suplimentare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Subcontractare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Abordarea pentru reducerea impactului asupra mediului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Obiectiv social promovat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Obiectiv inovator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Există un număr maxim de participanți la acordul-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Valoarea plăților legate de ofertă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Termenul-limită pentru obținerea autorizării de securitate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Informații suplimentare privind valoarea plăților legate de ofertă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Informații suplimentare privind durata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Sancțiuni privind oferta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Căile de atac - cerere sau decizie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Căile de atac - identificator</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Căile de atac - identificator anterior</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Căile de atac - identificatorul secțiunii în anunț</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Căile de atac - dată</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Căile de atac - titlu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Căile de atac - descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Trebuie să fie specificate numele și calificările profesionale ale personalului însărcinat cu executarea contractului</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Căile de atac - tip de decizie</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Căile de atac - tip de neregulă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Căile de atac - tip de măsură corectivă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Căile de atac - valoarea măsurii corective</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Căile de atac - URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Căile de atac - taxă cerere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Căile de atac - retragerea cererii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Căile de atac - data retragerii cererii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Căile de atac - motivele retragerii cererii de soluționare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Căile de atac - tipul de organism</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Termenul de primire a răspunsurilor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Este necesar un acord de confidențialitate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Informații suplimentare privind acordul de confidențialitate</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Data de expediere a anunțului eSender</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Revizuiți identificatorul tehnic</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Criterii privind achizițiile ecologice</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Sursa motivelor de excludere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identificatorul organismului de revizuire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identificatorul solicitantului de revizuire</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Criterii de selecție</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED aplicabilă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">Lista EED</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Eticheta de eficiență energetică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Consumul de energie în kWh/an</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Economie de energie în kWh/an</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Cantitatea de eficiență energetică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Sursa criteriilor de selecție</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Principalele caracteristici ale procedurii</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Se va utiliza comanda electronică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Se va utiliza plata electronică</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Aceasta este o achiziție recurentă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Descriere</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Limbile în care pot fi depuse ofertele sau cererile de participare</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Termenul până la care oferta trebuie să rămână valabilă</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informații privind termenele-limită pentru reexaminare</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Numărul de publicare al anunțului</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Numărul ediției JO S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Data publicării</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Durata contractului este prelungită datorită activelor esențiale necesare pentru prestarea serviciului</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Lista activelor utilizate pentru furnizarea serviciilor publice</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Importanța activelor esențiale furnizate în raport cu activele globale necesare pentru furnizarea serviciilor publice</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Utilizarea predominantă a activelor</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Cod condiții contractuale</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Descriere condiții contractuale (altele decât alocarea veniturilor)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Alocarea veniturilor</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Cod sancțiuni și recompense</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Descriere sancțiuni și recompense</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Cod pentru alocarea veniturilor din vânzarea biletelor</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Natura serviciilor de transport</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Lider de grup</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Organism central de achiziție care atribuie contracte de achiziții publice sau încheie acorduri-cadru pentru lucrări, bunuri sau servicii destinate altor cumpărători</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Organism central de achiziție care achiziționează bunuri și/sau servicii destinate altor cumpărători</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Subtipul anunțului</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Numărul de kilometri de servicii publice de transport de călători</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Anunț anterior</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Acest anunț conține informații relevante pentru</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Sector de activitate</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Localitate</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Cod poștal</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Țara</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Data înregistrării</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Numele publicației</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Titlul anunțului</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">Adresa URL a anunțului</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Data publicării anunțului</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Ediția publicației</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Informații suplimentare</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Adresa de e-mail a expeditorului</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Identificatorul versiunii UBL (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Identificatorul de personalizare (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Tip de serviciu furnizat</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Statutul documentului</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Codul cerinței de executare</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Execuția este rezervată unei anumite profesii. Referință la baza legală</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Cod obiectiv de calitate</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Descriere obiectiv de calitate</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">Metrica de consum EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">Metrica de economie EED</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Categorii de cumpărători</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Anunț care a creat acordul-cadru</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Adresa web a legislației fiscale</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID-ul documentului de legislație fiscală</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID-ul documentului de legislație de mediu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID-ul documentului de legislație a muncii</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Adresa web a legislației de mediu</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Adresa web a legislației a muncii</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID-ul documentelor de achiziție</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Subcontractarea este permisă</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Tip de vehicul</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Numărul de vehicule</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Beneficiarul final efectiv</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Responsabil parte ofertantă</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">ID-ul tehnic al organizației (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">ID-ul tehnic al punctului de contact (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">ID-ul tehnic al UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">ID-ul tehnic al părții ofertante (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Numele părții ofertante</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organizația care îndeplinește acest rol</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organizația sau punctul de contact specific</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organizația care îndeplinește acest rol</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Partea ofertantă</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Referință la contract</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">ID-ul tehnic al contractului</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">ID-ul tehnic al unei oferte primite</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">ID-ul tehnic al ofertei</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">ID-ul tehnic al rezultatului lotului (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Data de atribuire a ofertei fictive</entry>
</properties>
