<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Irish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Buneolas faoin bhfógra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Faisnéis ghinearálta faoin gcumarsáid leis an gceannaitheoir nó leis na ceannaitheoirí. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Faisnéis faoi na doiciméid soláthair. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Faisnéis faoi théarmaí aigneachta na tairisceana, iarratais ar rannpháirtíocht nó léirithe spéise. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó bheart go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Faisnéis faoi fhógra réamhfhaisnéise nó fógra comhchosúil eile a bhaineann leis an bhfógra seo. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Faisnéis faoi thoradh an nós imeachta. Tá an fhaisnéis sin éagsúil ó bheart go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Faisnéis faoi na codanna den chonradh a ligfidh an conraitheoir ar fochonradh le tríú páirtithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Faisnéis faoi chuspóir an nós imeachta. Déanfar an fhaisnéis sin a thabhairt maidir leis an nós imeachta soláthair ina iomláine, agus de réir an bhirt freisin, más ann do bhearta. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Faisnéis faoin aicmiú nó faoi na haicmithe lena dtugtar tuairisc ar an gceannachán. Úsáidfear an cineál aicmiúcháin de réir an stóir focal chomhchoitinn don soláthar (SFCS). Chomh maith leis sin, d'fhéadfaí aicmithe eile a chur leis amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Faisnéis bhreise faoin gceannaitheoir.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Faisnéis faoin gconradh idir ceannaitheoir agus buaiteoir i ndiaidh tairisceana. I gcás fógraí trédhearcachta ex ante deonacha agus fógraí maidir le torthaí ar chomórtas deartha, faisnéis faoi chinneadh an choiste meastóireachta nó na moltóirí, faoi seach. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó thairiscint go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Faisnéis faoi thairiscint. Tá an fhaisnéis sin éagsúil ó bheart go chéile. I gcás comórtais deartha, creat‑chomhaontuithe áirithe, idirphlé iomaíoch agus comhpháirtíochtaí nuálaíochta, mar shampla, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó eagraíocht go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Féadfaidh tairgeoirí tairiscintí a chur isteach ar bheart aonair, agus ar na grúpaí beart a thugtar anseo freisin. Ansin, féadfaidh an ceannaitheoir comparáid a dhéanamh idir na tairiscintí arna gcur isteach le haghaidh grúpaí beart agus na tairiscintí arna gcur isteach le haghaidh bearta aonair d’fhonn a mheas cén rogha is fearr a chomhlíonann na critéir dhámhachtana. Ní mór critéir dhámhachtana shoiléire a bheith le gach grúpa beart.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Faisnéis faoi thréimhse an chonartha, an chreat‑chomhaontaithe, an chórais ceannaigh dhinimiciúil nó an chórais cáiliúcháin. Ní mór aon roghanna nó athnuachan a bheith inti. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Faisnéis faoin gcritéar dámhachtana.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Faisnéis bhreise faoin mbuaiteoir, faoin tairgeoir nó faoin bhfochonraitheoir.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Faisnéis faoi luach agus rangú na duaise do bhuaiteoir i gcomórtas deartha, comhpháirtíocht nuálaíochta nó idirphlé iomlaíoch (e.g. 10 000 EUR - 1ú áit', '5 000 EUR - 2ú háit).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Faisnéis faoi uimhir áirithe a bhaineann le critéar dámhachtana.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Faisnéis faoin uasluach is féidir a chaitheamh laistigh de chreat‑chomhaontú i ngrúpa beart. Is féidir an fhaisnéis sin a sholáthar más ísle uasluach an ghrúpa beart ná suim luachanna na mbeart aonair (e.g. i gcás ina mbeidh an buiséad céanna le roinnt ar bhearta éagsúla). Is uasluachanna iad sin arna ríomh ar bhonn tairiscintí an bhuaiteora nó tairiscintí na mbuaiteoirí.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Faisnéis faoin uasluach is féidir a chaitheamh i gcreat‑chomhaontú laistigh de ghrúpa beart. Is féidir an fhaisnéis sin a sholáthar más ísle luach uasta an ghrúpa beart ná suim luachanna measta na mbeart aonair sa ghrúpa sin (e.g. i gcás ina mbeidh an buiséad céanna le roinnt ar roinnt beart).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Faisnéis faoin nós imeachta soláthair.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Faisnéis faoi na cistí de chuid an Aontais a úsáidtear chun an soláthar a mhaoiniú. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó bheart go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Faisnéis faoi na cistí de chuid an Aontais a úsáidtear chun an conradh a mhaoiniú. Ní mór an fhaisnéis is nithiúla a thabhairt (e.g. faisnéis faoi thionscadail nithiúla, seachas faoi chláir oibríochtúla amháin.)</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Faisnéis achomair faoi na hiarratais a fuair an ceannaitheoir athbhreithniú a dhéanamh ar aon cheann dá chinntí (e.g. na sonraíochtaí teicniúla, an cinneadh dámhachtana), mar a leagtar amach i dTreoir 89/665/CEE ón gComhairle agus i dTreoir 92/13/CEE ón gComhairle, agus faoi na gearánaigh a chuir na hiarratais isteach. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó bheart go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Faisnéis faoi líon agus cineál na n‑iarratas a fuair an ceannaitheoir athbhreithniú a dhéanamh ar aon cheann dá chinntí (e.g. na sonraíochtaí teicniúla, an cinneadh dámhachtana).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Faisnéis faoi chistí an Aontais Eorpaigh a úsáidfear chun an nós imeachta a mhaoiniú. Ní mór an fhaisnéis is nithiúla a thabhairt (e.g. faisnéis faoi thionscadail nithiúla, seachas faoi chláir oibríochtúla amháin.)</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">An liosta beart IPI a chuireadh chun feidhme faoin tairiscint seo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Faisnéis faoi thorthaí uile an nós imeachta nó an bhirt aonair a fógraíodh san fhógra seo, más ann dá leithéid.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Faisnéis faoi na forais eisiaimh agus na critéir roghnúcháin a úsáidtear le haghaidh an nós imeachta soláthair sin.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Tuairisc ghairid ar na critéir maidir le staid phearsanta tairgeora a bhféadfaí é a eisiamh mar gheall orthu. Tabharfar liosta de na critéir sin ar fad leis seo agus ní mór an fhaisnéis a éilítear a shonrú (e.g. féindearbhú, doiciméadacht). Is féidir forais eisiaimh náisiúnta sonracha a bheith san áireamh leis seo freisin.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Faisnéis faoi na critéir (nó faoin gcritéar) roghnúcháin. Ní mór na critéir ar fad a liostú. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó bheart go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Faisnéis faoin eagraíocht. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir an bhirt, de réir an chonartha, de réir na tairisceana, etc. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Faisnéis faoin luach saothair agus faoi na moltóirí i gcomórtas deartha. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó bheart go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Faisnéis faoi aon riachtanais eile le bheith páirteach sa nós imeachta agus na téarmaí a mbeidh an conradh a dhámhfar faoina rialú. Cuimseofar tuairisc ar na modhanna lena bhfíorófar na riachtanais sna riachtanais. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Faisnéis faoi úsáid tacar teicnící e.g. creat‑chomhaontuithe gan an iomaíocht a athoscailt, creat‑chomhaontuithe maille le hathoscailt na hiomaíochta, córais dhinimiciúla cheannaigh, agus ríomhcheantanna. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Faisnéis faoi na critéir dhámhachtana. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó bheart go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Eolas faoi phríomhshuíomh na n‑oibreacha i gcás oibreacha, príomháit seachadta nó feidhmíochta i gcás soláthairtí agus seirbhísí. Má chumhdaítear i láthair na feidhmíochta roinnt limistéir NUTS 3 (e.g. mórbhealach, líonra náisiúnta d’ionaid fostaíochta), tabharfar na cóid ábhartha uile. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Faisnéis faoin dara céim de phróiseas ina bhfuil dhá chéim. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó bheart go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Féadfaidh an fhaisnéis bhreise sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Faisnéis faoi na téarmaí a mbeidh an conradh amach anseo faoina rialú. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó bheart go chéile. I gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear chun críche faisnéise amháin, féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil de réir na coda den fhógra a fhéadfar a iompú ina beart nó ina nós imeachta aisti féin amach anseo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Faisnéis faoi na cineálacha tairiscintí nó iarratas ar rannpháirtíocht a fuarthas.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Faisnéis faoin soláthar straitéiseach. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó rannóg go chéile den fhógra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Faisnéis faoi na conarthaí agus faoi na feithiclí atá laistigh de raon feidhme CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Sonraí faoi na feithiclí i raon feidhme CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Faisnéis faoi líon áirithe a bhaineann leis na critéir (nó critéar) roghnúcháin a úsáidtear chun na hiarrthóirí a roghnú le cuireadh a thabhairt dóibh chuig an dara céim den nós imeachta.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Faisnéis faoi mhionathruithe ar an gconradh (e.g. oibreacha, seirbhísí nó soláthairtí breise). Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó rannóg go chéile den fhógra roimhe sin.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Faisnéis faoi réimsí nach mbeartaítear a fhoilsiú láithreach. Féadfaidh an fhaisnéis seo a bheith éagsúil ó réimse go chéile.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Faisnéis maidir le héifeachtúlacht fuinnimh na dtáirgí a roghnaítear in BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Faisnéis faoi athruithe ar an bhfógra. Féadfaidh an fhaisnéis sin a bheith éagsúil ó rannóg go chéile den fhógra roimhe sin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">An bunús dlí (e.g. gníomh dlí de chuid an Aontais nó gníomh dlí náisiúnta) faoina ndéantar an nós imeachta soláthair nó, i gcás fógraí faisnéise roimh ré, faoina ndéantar an nós imeachta/na nósanna imeachta soláthair.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">An cineál fógra de réir na reachtaíochta maidir le soláthar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">An cineál foirme de réir na reachtaíochta maidir le soláthar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">Aitheantóir Nós Imeachta an tSoláthair Phoiblí Eorpaigh, aitheantóir uathúil le haghaidh nós imeachta soláthair. Tríd an aitheantóir sin a chur le gach leagan foilsithe den fhógra seo (e.g. é foilsithe ar TED, ar thairseacha foilsithe náisiúnta, ar thairseacha foilsithe réigiúnacha) is féidir sainaithint uathúil a dhéanamh ar nósanna imeachta soláthair ar fud an Aontais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">An dáta agus an t‑am ar cuireadh an fógra lena fhoilsiú ag an gceannaitheoir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Dírítear an nós imeachta soláthair ar thionchair chomhshaoil an tsoláthair a laghdú, cuspóirí sóisialta a chomhlíonadh agus/nó saothar, soláthar nó seirbhís nuálach a cheannach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Ról na heagraíochta sa nós imeachta soláthair (e.g. ceannaitheoir, buaiteoir). Cuimseofar i bhfógra gach eagraíocht sa nós imeachta a bhfuil ról ceannaitheora, buaiteora, comhlachta athbhreithnithe, ceannaitheora fhaigheann soláthairtí agus/nó seirbhísí atá beartaithe do cheannaitheoirí eile, ceannaitheora a dhámhann conarthaí poiblí nó a thugann comhaontuithe réime i gcrích le haghaidh oibreacha, soláthairtí nó seirbhísí atá beartaithe do cheannaitheoirí eile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">An dlí is infheidhme i gcás ina bhfuil ceannaitheoirí ó thíortha éagsúla i mbun soláthair le chéile laistigh de nós imeachta soláthair amháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">Príomhghníomhaíocht an údaráis conarthachta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">An cineál nós imeachta soláthair (e.g. de réir na gcineálacha a thugtar sna Treoracha maidir le Soláthar Poiblí a luaitear in aithrisí an Ghnímh seo).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Is féidir an teorainn ama chun iarratais ar rannpháirtíocht nó tairiscintí a fháil sa nós imeachta seo a laghdú mar gheall ar staid phráinne.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">An t‑údar le cásanna eisceachtúla ina sáraíonn tréimhse na gcreat‑chomhaontuithe na teorainneacha dlíthiúla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">Cineál an cheannaitheora de réir na reachtaíochta maidir le soláthar (e.g. údarás rialtais láir, comhlacht atá faoi rialú an dlí phoiblí, gnóthas poiblí).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Aon chatagóirí breise ceannaitheoirí atá rannpháirteach sa chreat‑chomhaontú agus nach luaitear as a n‑ainm (e.g. 'gach ospidéal i réigiún na Tuscáine').</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">An neas‑luach a chaithfear laistigh de chreat‑chomhaontú/na creat‑chomhaontuithe a fhógraítear san fhógra seo thar a thréimse/a dtréimhse iomlán, i ngach beart, lena n‑áirítear roghanna agus athnuachan, arna ríomh ar bhonn tairiscintí nó tairiscintí buaiteora.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">An t‑uaslíon rannpháirtithe sa chreat‑chomhaontú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">Tá an soláthar cumhdaithe faoin gComhaontú maidir le Soláthar Rialtais (CSR).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">An t‑uasluach is féidir a chaitheamh laistigh de chreat‑chomhaontú/na creat‑chomhaontuithe a fhógraítear san fhógra seo thar a thréimse/a dtréimhse iomlána, i ngach beart, lena n‑áirítear roghanna agus athnuachan, arna ríomh ar bhonn tairiscintí nó tairiscintí buaiteora.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Tá an córas dinimiciúil ceannaigh foirceanta. Ní dhéanfar a thuilleadh conarthaí, diomaite díobh sin atá foilsithe san fhógra seo, a dhámhachtain faoin gcóras dinimiciúil ceannaigh. Is féidir an réimse seo a úsáid fiú mura ndéantar aon chonarthaí a dhámhachtain san fhógra maidir le dámhachtain conartha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Coimeádann an ceannaitheoir an ceart an conradh a dhámhachtain ar bhonn na dtairiscintí tosaigh gan tuilleadh caibidlíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Aon fhaisnéis bhreise faoin ríomhcheant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">Seoladh idirlín an ríomhcheant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Éilítear leis an gcumarsáid leictreonach úsáid uirlisí agus feistí nach mbíonn le fáil de ghnáth. An t‑aimsitheoir aonfhoirmeach acmhainne (e.g. an seoladh gréasáin) lena dtugtar rochtain gan srian agus rochtain iomlán dhíreach ar na huirlisí agus na feistí sin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">An t‑aitheantóir le haghaidh fógra réamhfhaisnéise nó fógra comhchosúil eile a bhaineann leis an bhfógra seo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">An t‑aitheantóir le haghaidh cuid d’fhógra réamhfhaisnéise nó d’fhógra comhchosúil eile a bhaineann leis an bhfógra seo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Aitheantóir nós imeachta roimhe seo ar údar é le nós imeachta a úsáid a fhágann gur féidir conarthaí a dhámhachtain go díreach, i.e. údar le nós imeachta nach n‑éilítear leis glao ar iomaíocht a fhoilsiú in Iris Oifigiúil an Aontais Eorpaigh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">An dáta measta le haghaidh foilsiú fógra conartha faoin nós imeachta seo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">An teorainn ama le faisnéis bhreise a iarraidh maidir leis an nós imeachta soláthair.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">An dáta measta le haghaidh sheoladh na gcuirí chun tairiscintí a chur isteach i nósanna imeachta dhá chéim (nó breis agus dhá chéim).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">An spriocdháta le tairiscintí a fháil.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">An spriocdháta le hiarratais ar rannpháirtíocht a fháil.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">An dáta agus an t‑am le haghaidh oscailt phoiblí tairiscintí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">An áit (e.g. seoladh fisiceach, URL) a n‑osclófar na tairiscintí go poiblí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Tuilleadh faisnéise faoi oscailt phoiblí na dtairiscintí. (Cé a fhéadfaidh páirt a ghlacadh san oscailt agus an gá aon údarú, mar shampla.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">An t‑údar le nós imeachta a úsáid a fhágann gur féidir conarthaí a dhámhachtain go díreach, i.e. nós imeachta nach n‑éilítear leis glao ar iomaíocht a fhoilsiú in Iris Oifigiúil an Aontais Eorpaigh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">An t‑údar le nós imeachta brostaithe a úsáid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Údar le nós imeachta a úsáid a fhágann gur féidir conarthaí a dhámhachtain go díreach, i.e. nós imeachta nach n‑éilítear leis glao ar iomaíocht a fhoilsiú in Iris Oifigiúil an Aontais Eorpaigh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Aitheantóir rannóige amháin nó níos mó san fhógra atá athraithe. Is don rannóg seo nó do na rannóga seo a thagraíonn an fhaisnéis i rannóg an athraithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Aitheantóir rannóige amháin nó níos mó san fhógra seo. Is don rannóg seo nó do na rannóga seo a thagraíonn an fhaisnéis i rannóg na heagraíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Aitheantóir rannóige amháin nó níos mó san fhógra seo. Is don rannóg seo nó do na rannóga seo a thagraíonn an fhaisnéis i rannóg an tsoláthair straitéisigh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Aitheantóir a bhaineann le beart laistigh den nós imeachta atá ina chuid de ghrúpa beart ar féidir tairiscint amháin a chur isteach ina leith agus í a mheas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">Tá an rochtain ar dhoiciméid soláthair áirithe srianta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">An fáth is mó ar athraíodh an fógra i gcomparáid leis an bhfógra bunaidh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">An tuairisc ar athruithe ar an bhfógra i gcomparáid leis an bhfógra bunaidh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Má roghnaíodh buaiteoir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">An fáth nár roghnaíodh buaiteoir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">An dáta a tugadh an conradh i gcrích. . De ghnáth, is é sin an dáta a shínigh an páirtí conarthach deireanach an conradh. Mura sínítear conradh, áfach, féadfaidh dáta eile a bheith i gceist leis an dáta a tugadh an conradh i gcrích (e.g. an dáta a chuir an ceannaitheoir an tairgeoir buaiteach ar an eolas). Beidh dáta thabhairt i gcrích an chonartha i ndiaidh dheireadh na tréimhse neamhghníomhaíochta i gcónaí agus i ndiaidh dheimhniú na fianaise ar fad a bheadh curtha isteach ag an mbuaiteoir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Dáta an chinnidh oifigiúil lena roghnaítear an tairiscint bhuaiteach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">An seoladh idirlín chun rochtain a fháil ar na doiciméid soláthair (nó ar an gcuid díobh nach bhfuil srianta). I gcás gach fógra nach fógra réamhfhaisnéise é, tabharfar rochtain dhíreach (i.e. an leathanach gréasáin féin ar a bhfuil na doiciméid, seachas suíomh gréasáin ginearálta) gan srian (e.g. gan chlárú), iomlán (i.e. tá na doiciméid soláthair ann ina n‑iomláine) agus saor in aisce ar fáil leis an seoladh agus beidh siad ar fáil cheana féin tráth fógra a fhoilsiú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Aitheantóir don chonradh nó, i gcás fógraí trédhearcachta ex ante deonacha agus fógraí maidir le torthaí ar chomórtas deartha, aitheantóir don chinneadh. Is don chonradh nó don chinneadh seo a thagraíonn an fhaisnéis i rannóg an chonartha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Aitheantóir do rannóg amháin nó níos mó laistigh d’fhógra roimhe sin laistigh den nós imeachta. Is don rannóg seo nó do na rannóga seo a thagraíonn an fhaisnéis i rannóg an mhionathraithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Aimsitheoir aonfhoirmeach acmhainne (e.g. seoladh gréasáin) an chonartha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Is é an t‑uasluach uasta athríofa é is dócha a chaithfear ar ghrúpa beart laistigh den nós imeachta. Is féidir an fhaisnéis sin a sholáthar más ísle luach uasta an ghrúpa beart ná suim luachanna na mbeart aonair (e.g. i gcás ina mbeidh an buiséad céanna le roinnt ar bhearta éagsúla). Cumhdaítear sa luach na conarthaí uile atá le dámhachtain laistigh de chreat‑chomhaontú, feadh a fhaid ama ina iomláine, roghanna agus athnuachan san áireamh. Athríomhtar an luach ar bhonn thairiscintí an bhuaiteora nó thairiscintí na mbuaiteoirí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Anluach is dócha a chaithfear, laistigh de chreat‑chomhaontú laistigh le haghaidh grúpa beart. Is féidir an fhaisnéis sin a sholáthar nuair is lú an luach is dócha a chaithfear ar ghrúpa beart ná suim na luachanna is dócha a chaithfear ar bhearta aonair (e.g. i gcás ina mbeidh an buiséad céanna le roinnt ar roinnt beart). Cumhdaítear sa luach na conarthaí uile atá le dámhachtain laistigh de chreat‑chomhaontú, feadh a fhaid ama ina iomláine, roghanna agus athnuachan san áireamh. Is éard atá sa luach athmheasta, an luach is dócha a chaithfear, arna athmheas ar bhonn thairiscintí an bhuaiteora nó thairiscintí na mbuaiteoirí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">An t‑uasluach is féidir a chaitheamh i gcreat‑chomhaontú laistigh de ghrúpa beart. Is féidir an fhaisnéis sin a sholáthar más ísle luach uasta an ghrúpa beart ná suim uasluachanna na mbeart aonair sa ghrúpa sin (e.g. i gcás ina mbeidh an buiséad céanna le roinnt ar bhearta éagsúla). Ciallaíonn uasluach luach ina gcumhdaítear na conarthaí uile atá le dámhachtain laistigh de chreat‑chomhaontú thar a thréimhse iomlán, roghanna agus athnuachan san áireamh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">An t‑ainm ar chuid d’eagraíocht (e.g. an rannóg ábhartha de cheannaitheoir mór).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">An t‑ioncam measta ón gceannaitheoir a dheonaigh an lamháltas (e.g. táillí agus fíneálacha).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Luach na gconarthaí uile arna ndámhachtain faoin bhfógra seo, lena n‑áirítear roghanna agus athnuachan.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">An t‑ioncam measta ó úsáideoirí an lamháltais (e.g. táillí agus fíneálacha).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">An tuairisc ar an modh a úsáidtear chun luach measta an lamháltais a ríomh agus aon fhaisnéis ábhartha eile faoi luach an lamháltais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Méid an bhuaiteora, an tairgeora nó an fhochonraitheora (e.g. micrifhiontar, fiontar beag, fiontar meánmhéide).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Cé acu riachtanach, ceadaithe nó coiscthe atá sé go gcuirfidh oibreoirí eacnamaíocha tairiscintí, iarratais ar rannpháirtíocht nó léirithe spéise isteach go leictreonach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Áit na tairisceana (i.e. cé acu ar tháinig an tairiscint sa chéad áit, sa dara háit, sa tríú háit, ect.) i gcomórtas deartha, i gcreat‑chomhaontú le buaiteoirí iomadúla (e.g. caiséid), i gcomhpháirtíocht nuálaíochta, in idirphlé iomaíoch, nó i nós imeachta eile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Rangaíodh an tairiscint. (Ní hé seo an rangú féin, ach sonraítear leis díreach go ndearnadh an rangú).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">An seoladh idirlín chun tairiscintí, iarratais ar rannpháirtíocht nó léirithe spéise a chur isteach go leictreonach. Beidh an seoladh chomh díreach agus is féidir (go hidéalach, seoladh tiomnaithe le haghaidh aighneachtaí leictreonacha, seachas suíomh gréasáin ginearálta).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">An t‑údar le nach féidir tairiscintí, iarratais ar rannpháirtíocht nó léirithe spéise a chur isteach go leictreonach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Tír thionscnaimh don táirge nó don tseirbhís.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">Leagan malartach is ea an tairiscint.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Aitheantóir an réimse nach bhfoilseofar láithreach. Is iad na réimsí a bhaineann le luach an Toraidh agus na grúpaí réimsí a bhaineann le Toradh na Tairisceana agus an Nós Imeachta Birt, agus iad sin amháin is féidir a fhágáil gan fhoilsiú. I gcás na Treoir 2014/25/AE ó Pharlaimint na hEorpa agus ón gComhairle, is féidir na critéir dhámhachtana, an nós imeachta soláthair, dátaí áirithe agus i gcásanna áirithe faisnéis faoi chineál agus faoi chainníocht seirbhíse a fhágáil gan fhoilsiú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">An t‑údar le gan réimse a fhoilsiú láithreach agus le dáta is déanaí a roghnú ar ar féidir é a fhoilsiú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">An t‑údar le nár foilsíodh réimse láithreach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">An dáta is déanaí ar a bhfoilseofar an réimse a bhí gan foilsiú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">An príomhchúis leis an gconradh a mhionathrú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">An tuairisc ar an gcúis is mó ar mionathraíodh an conradh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Achoimre ar an mionathrú nó ar na mionathruithe ar an gconradh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">Ainm an nós imeachta soláthair nó an bhirt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">An t‑aitheantóir inmheánach a úsáidtear le haghaidh comhaid a bhaineann leis an nós imeachta soláthair nó leis an mbeart sula dtugtar aitheantóir nós imeachta (e.g. ceann a thagann ó chóras bainistithe doiciméad nó ó chóras pleanála soláthair an cheannaitheora).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">An príomhchineál (e.g. oibreacha) a bhfuiltear á cheannach. I gcás soláthar measctha (e.g. soláthar le haghaidh oibreacha agus seirbhísí araon), d'fhéadfadh sé gurb é an príomhchineál an ceann lena a bhfuil an luach measta is airde, mar shampla. Tabharfar an fhaisnéis sin le haghaidh an nós imeachta ina iomláine.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Tuairisc ar chineál agus ar chainníocht an ruda atáthar ag ceannach nó tuairisc ar na riachtanas agus na n‑éileamh a shásófar leis an nós imeachta nó leis an mbeart. I gcás fógra maidir le mionathrú, tuairisc an tsoláthair roimh an mionathrú agus ina dhiaidh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">Líon na n‑aonad atá ag teastáil.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">An cineál aicmithe lena dtugtar tuairisc ar an gceannach (e.g. an CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Cód an aicmithe is fearr a léiríonn tréith an cheannacháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Cód eile de chuid an aicmithe a léiríonn tréith an cheannacháin freisin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Luach measta an nós imeachta soláthair nó an bhirt, thar a thréimhse iomlán, lena n‑áirítear roghanna agus athnuachan.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Uasluach an chreat‑chomhaontaithe don nós imeachta soláthair nó don bheart, thar a thréimhse iomlán, lena n‑áirítear roghanna agus athnuachan. Clúdaítear sa luach sin gach conradh atá le dámhachtain laistigh den chreat‑chomhaontú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Aon fhaisnéis bhreise nach bhfuil luaite i gcodanna eile den fhógra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">An t‑uaslíon beart ar féidir le tairgeoir amháin cur isteach orthu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">An t‑aitheantóir a ghabhann le tairiscint. Is don tairiscint seo a thagraíonn an fhaisnéis i rannóg na tairisceana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Aitheantóir don tairiscint nó toradh eile as ar eascair an conradh seo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Uaslíon na mbeart ar féidir conradh nó conarthaí a dhámhachtain d’aon tairgeoir amháin ina leith.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">Aitheantóir grúpa beart sa nós imeachta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">An tréimhse (mheasta) ó thús go deireadh an chonartha, an chreat‑chomhaontaithe, an chórais ceannaigh dhinimiciúil nó an chórais cáiliúcháin. Beidh aon roghanna nó athnuachan i gceist leis sin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Úsáidfear na critéir (an critéar) chun na hiarrthóirí a roghnú (agus chuige sin amháin) le cuireadh a thabhairt dóibh chuig an dara céim den nós imeachta (má socraíodh uaslíon iarrthóirí).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Aon chonradh seirbhíse a leanfaidh an comórtas, is do bhuaiteoir de bhuaiteoirí an chomórtais a dhéanfar é a dhámhachtain.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Tá cinneadh na moltóirí ina cheangal ar an gceannaitheoir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">An áit (e.g. an chéad áit, an dara háit) i gcomórtas deartha, comhpháirtíocht nuálaíochta nó idirphlé iomaíoch a fhaigheann an duais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Tuilleadh faisnéise faoi chonarthaí leantacha, duaiseanna agus íocaíochtaí (mar shampla, duaiseanna neamhairgeadúla, íocaíochtaí as an rannpháirtíocht).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Ainm duine de na moltóirí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Ainm rannpháirtí atá roghnaithe cheana féin. D’fhéadfadh sé gur roghnaíodh rannpháirtí cheana féin tráth a foilsíodh an fógra maidir le comórtas deartha toisc, mar shampla, go raibh sé beartaithe an comórtas a chur chun cinn i measc na rannpháirtithe ionchasacha leis an bhfaisnéis go mbeadh ailtire sárchlúiteach páirteach ann.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">An t‑íoslíon iarrthóirí a n‑iarrfar orthu bheith páirteach sa dara céim den nós imeachta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">Ainm oifigiúil na heagraíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Aitheantóir de chuid na heagraíochta. Tabharfar aitheantóirí uile na heagraíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Aitheantóir do chlár an Aontais a úsáidtear chun an conradh, nó cuid de ar a laghad, a mhaoiniú. Ní mór an fhaisnéis is nithiúla a thabhairt (e.g. uimhreach Aitheantais Eorpach uathúil an chláir ábhartha nuair is féidir, mar shampla uimhir CCI le haghaidh cistí CPR, nó uimhir comhaontaithe deontais, aitheantóir náisiúnta, acrainm tionscadail, uimhir theagmhála).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Aitheantóir do chlár an Aontais a úsáidtear chun an conradh, nó cuid de ar a laghad, a mhaoiniú. Ní mór an fhaisnéis is nithiúla a thabhairt (e.g. uimhir chomhaontaithe deontais, aitheantóir náisiúnta, acrainm tionscadail, uimhir chonartha)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">Ainm na roinne nó pointe teagmhála eile le cumarsáid a dhéanamh leis an eagraíocht. Chun próiseáil neamhriachtanach ar shonraí pearsanta a sheachaint, ní fhéadfar duine fisiceach a shainaithint leis an bpointe teagmhála ach amháin nuair is gá sin (de réir bhrí Rialachán (AE) 2016/679 ó Pharlaimint na hEorpa agus ón gComhairle agus Rialachán (AE) 2018/1725 ó Pharlaimint na hEorpa agus ón gComhairle).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">An uimhir ghutháin chun teagmháil a dhéanamh leis an eagraíocht. Chun próiseáil neamhriachtanach ar shonraí pearsanta a sheachaint, ní fhéadfar duine fisiceach a shainaithint leis an uimhir ghutháin ach amháin nuair is gá sin (de réir bhrí Rialachán (AE) 2016/679 agus Rialachán (AE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Suíomh gréasáin na heagraíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">An seoladh ríomhphoist chun teagmháil a dhéanamh leis an eagraíocht. Chun próiseáil neamhriachtanach ar shonraí pearsanta a sheachaint, ní fhéadfar duine fisiceach a shainaithint leis an seoladh ríomhphoist ach amháin nuair is gá sin (de réir bhrí Rialachán (AE) 2016/679 agus Rialachán (AE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Suíomh sheoladh fisiceach na heagraíochta de réir aicmiú comhchoiteann na n‑aonad críche maidir le staidreamh (NUTS). Úsáidfear cód aicmithe NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">An suíomh de réir aicmiú comhchoiteann na n‑aonad críche maidir le staidreamh (NUTS). Úsáidfear cód aicmithe NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">An suíomh gréasáin ar a bhfoilsíonn an ceannaitheoir faisnéis faoi nósanna imeachta soláthair (e.g. fógraí, doiciméid soláthair).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Aimsitheoir aonfhoirmeach acmhainne na heagraíochta lena malartaítear sonraí agus doiciméid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">An t‑uaslíon iarrthóirí a n‑iarrfar orthu bheith páirteach sa dara céim den nós imeachta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">Ainm na sráide, an bhóthair, na hascaille, etc., ina bhfuil seoladh fisiceach na heagraíochta agus aitheantas breise (e.g. uimhir foirgnimh).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">Ainm na sráide, an bhóthair, na hascaille, etc., is láthair na feidhmíochta agus sainaithint bhreise (e.g. uimhir foirgnimh).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Cód poist sheoladh fisiceach na heagraíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Cód poist láthair na feidhmíochta</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">Ainm an cheantair (cathair, baile, nó sráidbhaile) ina bhfuil seoladh fisiceach na heagraíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">Ainm cheantar áitiúil (cathair, baile nó sráidbhaile) láthair na feidhmíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Tír sheoladh fisiceach na heagraíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Tír láthair na feidhmíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Reáchtálfar an nós imeachta i gcéimeanna i ndiaidh a chéile. Féadfar roinnt rannpháirtithe a chur amach ag gach céim.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Coimeádann an ceannaitheoir aige féin an ceart (ní oibleagáid) ceannacháin bhreise a dhéanamh ón gconraitheoir (fad is atá an conradh bailí).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">An cineál (e.g. seirbhísí) a bhfuiltear á cheannach, de bhreis ar an bpríomhchineál.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">An dáta (measta) a chuirfear tús leis an gconradh, leis an gcreat‑chomhaontú, leis an gcóras ceannaigh dinimiciúil nó leis an gcóras cáiliúcháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">An dáta (measta) a thiocfaidh deireadh leis an gconradh, leis an gcreat‑chomhaontú, leis an gcóras ceannaigh dinimiciúil nó leis an gcóras cáiliúcháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Ní fios an tréimhse, gan teorainn, etc.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Má bhaineann an critéar lena mbaineann leis an bpraghas, leis an gcostas, nó le gné den tairiscint nach mbaineann le praghas ná costas. (Is é an praghas éadála an praghas; is ionann na costas agus aon chritéar airgeadúil eile nach é an praghas é.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">An tuairisc ar na roghanna.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">An tuairisc ar an gcritéar dámhachtana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Uimhir a bhaineann le critéar dámhachtana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Más cineál ualaigh (e.g. céatadán) an uimhir a bhaineann le critéar dámhachtana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Más luach seasta (e.g. praghas seasta, costas seasta) an uimhir a bhaineann le critéar dámhachtana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Más cineál tairsí (e.g. scór íosta, uaslíon tairgeoirí a bhfuil an scór pasála is airde acu) í an uimhir a bhaineann le critéar dámhachtana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">An chothromóid mhatamaiticiúil nó aon tuairisc eile a úsáidtear le hualú casta a dhéanamh ar chritéir (e.g. ualú neamhlíneach, próiseas an ordlathais anailísigh) nuair nach féidir ualú a shloinneadh in aghaidh an chritéir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">An luach measta atá ar an gcuid sin den chonradh a ligfidh an conraitheoir ar fochonradh le tríú páirtithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">An tuairisc ar an gcuid sin den chonradh a ligfidh an conraitheoir ar fochonradh le tríú páirtithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">An céatadán measta den chonradh a ligfidh an conraitheoir ar fochonradh le tríú páirtithe i gcomparáid leis an gconradh ina iomláine.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Aitheantóir a bhaineann le beart laistigh den nós imeachta atá ina chuid de ghrúpa beart a bhfuil a uasluach níos ísle ná suim uasluachanna na mbeart aonair (e.g. nuair a roinntear an buiséad céanna le haghaidh roinnt beart). Is uasluachanna iad sin arna ríomh ar bhonn tairiscintí an bhuaiteora nó tairiscintí na mbuaiteoirí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Aitheantóir a bhaineann le beart laistigh den nós imeachta atá ina chuid de ghrúpa beart a bhfuil a uasluach níos ísle ná suim uasluachanna aonair an bhirt go léir le chéile (e.g. nuair a roinntear an buiséad céanna le haghaidh roinnt beart).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Aon fhaisnéis eile faoi athnuachan.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Teastaíonn imréiteach slándála.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">An t‑uaslíon uaireanta is féidir an conradh a athnuachan. Leis an athnuachan, coimeádann an ceannaitheoir aige féin an ceart (i.e. ní oibleagáid) an conradh a athnuachan (i.e. a thréimhse a shíneadh) gan nós imeachta soláthair nua. Mar shampla, féadfaidh conradh a bheith bailí ar feadh bliain amháin agus féadfaidh an ceannaitheoir an deis a bheith aige é a athnuachan (e.g. uair amháin, faoi dhó) go ceann trí mhí eile, má tá sé sásta leis na seirbhísí a fuair sé.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">Tá cuid den soláthar, ar a laghad, maoinithe ó chistí de chuid an Aontais, Cistí Struchtúracha agus Infheistíochta na hEorpa nó deontais arna ndámhachtain ag an Aontas mar shampla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">Príomhghníomhaíocht an eintitis conarthachta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Tuilleadh faisnéise faoi chlár nó faoi thionscadal an Aontais a úsáidtear chun an soláthar a mhaoiniú i bpáirt ar a laghad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Tuilleadh faisnéise faoi chlár nó faoi thionscadal an Aontais a úsáidtear chun an soláthar a mhaoiniú i bpáirt ar a laghad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">An seoladh idirlín le faisnéis faoi rochtain a fháil ar na doiciméid soláthair shrianta (nó ar an gcuid shrianta de na doiciméid soláthair).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">An t-aonad ina sloinntear an t-earra, an tseirbhís nó an obair, uaireanta an chloig nó cileagraim mar shampla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Cé acu riachtanach, ceadaithe nó coiscthe atá sé go gcuirfidh tairgeoirí tairiscintí isteach a shásaíonn riachtanais an cheannaitheora ar bhealach atá éagsúil leis an mbealach a mholtar sna doiciméid soláthair. Tá tuilleadh coinníollacha sna doiciméid soláthair maidir le leagan malartach de thairiscintí a chur isteach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">An spriocdháta le léirithe spéise a fháil.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">An dáta measta le haghaidh sheoladh na gcuirí chun spéis a dhearbhú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">Ainm na huirlise nó na feiste leictreonaí a úsáidtear le haghaidh cumarsáid leictreonach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">Duine nádúrtha is ea an eagraíocht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Athsheolfar an nós imeachta nó an beart seo a cuireadh ar ceal nó nár éirigh leis.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">Líon na n‑iarratas a fuair an ceannaitheoir chun athbhreithniú a dhéanamh ar aon cheann dá chinntí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">An cineál neamhrialtachta a líomhnaítear sna hiarratais ar athbhreithniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">An céatadán íosta de luach an chonartha nach mór don chonraitheoir a ligean ar fochonradh ag úsáid an nós imeachta iomaíoch a bhfuil tuairisc air i dTeideal III de Threoir 2009/81/CE ó Pharlaimint na hEorpa agus ón gComhairle.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Luach na duaise, más ann di, don bhuaiteoir i gcomórtas deartha, i gcomhpháirtíocht nuálaíochta nó in idirphlé iomaíoch</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Oibleagáid atá le comhlíonadh ag an tairgeoir maidir le fochonraitheoireacht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">An fhaisnéis faoi fhochonraitheoireacht nach mór a shonrú sa tairiscint.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">An luach is dócha a chaithfear laistigh de creat‑chomhaontú thar a thréimhse iomlán, lena n‑áirítear roghanna agus athnuachan, arna n‑athmheas bunaithe ar thairiscintí an bhuaiteora nó ar thairiscintí na mbuaiteoirí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Tá uaslíon iarrthóirí ann a n‑iarrfar orthu bheith páirteach sa dara céim den nós imeachta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Tuairisc ghairid ar na critéir maidir le staid phearsanta tairgeora a bhféadfaí é a eisiamh mar gheall orthu. Tabharfar liosta de na critéir sin ar fad leis seo agus ní mór an fhaisnéis a éilítear a shonrú (e.g. féindearbhú, doiciméadacht). Is féidir forais eisiaimh náisiúnta sonracha a bheith san áireamh leis seo freisin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Dá bhrí sin, tá feidhm ag an Rialachán maidir le fóirdheontais eachtracha (AE) 2022/2560, i gcomhréir le hAirteagal 28 de, maidir leis an nós imeachta tairisceana seo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Bearta a chuirtear chun feidhme faoin Rialachán maidir le fóirdheontais eachtracha (AE) 2022/2560.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Is iomchuí na bearta faoi Rialachán (AE) 2022/1031 an Uirlis Idirnáisiúnta Soláthairtí (IPI) don nós imeachta soláthairtí seo</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Eolas ar an mbeart IPI atá iomchuí don tairiscint seo</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Líon na n-iarratas rannpháirtíochta agus na dtairiscintí ar cuireadh an beart IPI seo i bhfeidhm, i gcás conradh poiblí; líon na n-iarratas rannpháirtíochta agus na dtionscadal, i gcás comórtas dearaidh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Eisceacht ó chur i bhfeidhm an bheart IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Cur síos agus cúis leis an mbeart a bhaineann le cúiseanna forleithne a bhaineann leis an leas poiblí a chur i bhfeidhm</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">An phríomhfhaisnéis faoi fheidhmíocht an chonartha (e.g. táirgí insoláthartha idirmheánacha, cúiteamh as damáistí, cearta maoine intleachtúla).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">Aitheantóir Fógra an tSoláthair Phoiblí Eorpaigh don fhógra seo. Tríd an aitheantóir sin a chur le gach leagan foilsithe den fhógra seo (e.g. TED, tairseacha foilsithe náisiúnta, tairseacha foilsithe réigiúnacha) is féidir sainaithint uathúil a dhéanamh ar fhógraí soláthair ar fud an Aontais.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">An teanga nó na teangacha ina bhfuil an fógra seo ar fáil go hoifigiúil. Is ionann an bhailíocht dhlíthiúil do na leaganacha teanga seo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">Náisiúntacht (nó náisiúntachtaí) úinéir (nó úinéirí) is tairbhí an bhuaiteora, an tairgeora, nó an fhochonraitheora mar atá foilsithe sa chlár nó sna cláir a bunaíodh le Treoir (AE) 2018/843 ó Pharlaimint na hEorpa agus ón gComhairle. Mura bhfuil a leithéid de chlár ann (e.g. i gcás conraitheoirí atá bunaithe lasmuigh den Aontas), faisnéis choibhéiseach ó fhoinsí eile mar sin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">An t‑údar le srian a chur leis an rochtain ar dhoiciméid soláthair áirithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">An teanga (na teangacha) ina bhfuil na doiciméid soláthair le fáil go hoifigiúil. Is ionann an bhailíocht dhlíthiúil do na leaganacha teanga seo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">An t‑uasluach is féidir a chaitheamh laistigh de creat‑chomhaontú thar a thréimhse iomlán, lena n‑áirítear roghanna agus athnuachan, arna ríomh bunaithe ar thairiscintí an bhuaiteora nó ar thairiscintí na mbuaiteoirí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Má tá an rannpháirtíocht forchoimeádta le haghaidh eagraíochtaí sonracha (e.g. ceardlanna dídeanacha, eagraíochtaí a bhfuil misean seirbhíse poiblí acu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Luach na tairisceana inghlactha is ísle a luach. Measfar go bhfuil tairiscint inghlactha más tairgeoir nár eisiadh agus a chomhlíon na critéir roghnúcháin a chuir isteach í, agus má tá sí i gcomhréir leis na sonraíochtaí teicniúla agus mura mbaineann neamhrialtacht léi (e.g. fuarthas déanach í, tá an praghas nó an costas nó an praghas níos ísle ná mar is gnách), mura bhfuil sí do-ghlactha agus mura bhfuil sí mí-oiriúnach. Ní féidir ach tairiscintí ar fíoraíodh ina leith an bhfuil siad inghlactha nó neamh‑inghlactha a chur san áireamh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Luach na tairisceana inghlactha is airde a luach. Measfar go bhfuil tairiscint inghlactha más tairgeoir nár eisiadh agus a chomhlíon na critéir roghnúcháin a chuir isteach í, agus má tá sí i gcomhréir leis na sonraíochtaí teicniúla agus mura mbaineann neamhrialtacht léi (e.g. fuarthas déanach í, tá an praghas nó an costas nó an praghas níos ísle ná mar is gnách), mura bhfuil sí do-ghlactha agus mura bhfuil sí mí-oiriúnach. Ní féidir ach tairiscintí ar fíoraíodh ina leith an bhfuil siad inghlactha nó neamh‑inghlactha a chur san áireamh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Líon na n‑eagraíochtaí a d’iarr ar an gceannaitheoir athbhreithniú a dhéanamh ar aon cheann dá chinntí (e.g. na sonraíochtaí teicniúla, an cinneadh dámhachtana).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">Líon na bhfeithiclí uile (bídís glan nó ná bídís) atá laistigh de raon feidhme Threoir 2009/33/CE. Tá na feithiclí sin ceannaithe, léasaithe, ar cíos nó fruilcheannaithe nó gealladh i gconradh go n‑úsáidfí iad chun seirbhís atá ceannaithe a sholáthar ar seirbhís í atá laistigh de raon feidhme Threoir 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">Líon na bhfeithiclí glana mar a shainítear i dTreoir 2009/33/CE agus atá laistigh de raon feidhme na Treorach sin. Tá na feithiclí sin ceannaithe, léasaithe, ar cíos nó fruilcheannaithe nó gealladh i gconradh go n‑úsáidfí iad chun seirbhís atá ceannaithe a sholáthar ar seirbhís í atá laistigh de raon feidhme Threoir 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">Tagann an soláthar faoi raon feidhme Threoir 2009/33/CE ó Pharlaimint na hEorpa agus ón gComhairle (Treoir maidir le Feithiclí Glana – CVD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Tá na doiciméid soláthair athraithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">An dáta agus an t‑am a athraíodh na doiciméid soláthair.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Luach na tairisceana nó toradh eile, lena n‑áirítear roghanna agus athnuachan. I gcás an fhógra maidir le mionathrú, luach an mhionathraithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">Ainm an chonartha nó, i gcás fógraí trédhearcachta ex ante deonacha agus fógraí maidir le torthaí ar chomórtas dearthar, ainm an chinnidh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Ainm chlár chistí an Aontais a úsáidtear chun an conradh, nó cuid de ar a laghad, a mhaoiniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Ainm chlár chistí an Aontais a úsáidtear chun an conradh, nó cuid de ar a laghad, a mhaoiniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">An chatagóir feithicle a thagann faoi raon feidhme Threoir 2009/33/CE, lena n‑áirítear: Feithiclí saothair éadroim (M1, M2, N1); Bus (M3); Trucail (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Éilítear leis an gcumarsáid leictreonach úsáid uirlisí agus feistí nach mbíonn le fáil de ghnáth.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">Líon na bhfeithiclí tromshaothair astaíochtaí nialasacha mar a shainmhínítear i dTreoir 2009/33/CE agus atá laistigh de raon feidhme na Treorach sin. Tá na feithiclí sin ceannaithe, léasaithe, ar cíos nó fruilcheannaithe nó gealladh i gconradh go n‑úsáidfí iad chun seirbhís atá ceannaithe a sholáthar ar seirbhís í atá laistigh de raon feidhme Threoir 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Tá an ceannaitheoir á léiriú go bhfuil an soláthar seo oiriúnach freisin d’fhiontair bheaga agus mheánmhéide (FBManna).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Tá srianta eile ar láthair na feidhmíochta (e.g. 'aon áit sa Limistéar Eorpach Eacnamaíoch, 'aon áit sa tír ar leith').</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Faisnéis bhreise faoi láthair na feidhmíochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">An céatadán uasta de luach an chonartha nach mór don chonraitheoir a ligean ar fochonradh ag úsáid an nós imeachta iomaíoch a bhfuil tuairisc air i dTeideal III de Threoir 2009/81/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Is eol don cheannaitheoir an luach measta, ar a laghad, atá ar an gcuid sin den chonradh a ligfidh an conraitheoir ar fochonradh le tríú páirtithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Is eol don cheannaitheoir an céatadán measta, ar a laghad, den chonradh a ligfidh an conraitheoir ar fochonradh le tríú páirtithe i gcomparáid leis an gconradh ina iomláine.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Faisnéis bhreise faoin imréiteach slándála (e.g. cén leibhéal imréitigh slándála a éilítear, cé na baill foirne nach mór é a bheith acu, más gá é cheana féin chun na doiciméid soláthair a rochtain nó chun an conradh a chur i gcrích amháin).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">An t‑údar le gan ach ord tábhachta na gcritéar dámhachtana a liostú, seachas a n‑ualú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">Ainm an chritéir dámhachtana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Bunús dlí CVD chun a fháil amach cén chatagóir de chineálacha conartha a bhfuil feidhm acu (ceannach, léasú, cíos, fruiliú, conarthaí seirbhíse poiblí agus conarthaí seirbhíse de réir thábla 1 CVD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Más gá an conradh a chur i gcrích laistigh de chláir fostaíochta dídeanaí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">An teanga (na teangacha) ina bhfuil na doiciméid soláthair (nó codanna díobh) le fáil go neamhoifigiúil. Ní aistriúchán oifigiúil iad na leaganacha teanga sin, is mar eolas a chuirtear ar fáil iad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">An dáta tosaíochta d’fhoilsiú an fhógra ar TED (e.g. chun foilsiú le linn saoire náisiúnta a sheachaint).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">An uimhir facs chun teagmháil a dhéanamh leis an eagraíocht. Chun próiseáil neamhriachtanach ar shonraí pearsanta a sheachaint, ní fhéadfar duine fisiceach a shainaithint leis an uimhir facs ach amháin nuair is gá sin (de réir bhrí Rialachán (AE) 2016/679 agus Rialachán (AE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Eintiteas conarthachta is ea an ceannaitheoir.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Má tá ríomhshonraisc riachtanach, ceadmhach nó coiscthe de réir an cheannaitheora.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Éilítear ríomhshíniú nó ríomhshéala ardleibhéil nó cáilithe (mar a shainmhínítear i Rialachán (AE) Uimh. 910/2014 ó Pharlaimint na hEorpa agus ón gComhairle).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">An tuairisc ar an gcaoi le tairiscintí, iarratais ar rannpháirtíocht nó léirithe spéise a chur isteach go neamhleictreonach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">Maidir le húinéir (nó úinéirí) is tairbhí an bhuaiteora, an tairgeora nó an fhochonraitheora, níl a náisiúntacht (nó náisiúntachtaí) foilsithe sa chlár nó sna cláir a bhunaítear le Treoir (AE) 2018/843, toisc go bhfuil an buaiteoir liostaithe ar mhargadh rialáilte (e.g. stocmhalartán) lena áirithítear gurb ann do dhóthain trédhearcachta i gcomhréir leis an reachtaíocht i gcoinne sciúradh airgid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Baineann na critéir (nó an critéar) le seasamh eacnamaíoch agus airgeadais nó cumas teicniúil agus gairmiúil, mar shampla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Tá na critéir (nó an critéar) den chineál i gceist ina gcritéir (ina chritéar) a úsáideadh, nár úsáideadh, nó (i gcás fógra réamhfhaisnéise a úsáideadh mar ghlao ar iomaíocht nó chun teorainneacha ama a laghdú) ní fios go fóill.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Ainm na gcritéar (nó an chritéir) roghnúcháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">An tuairisc ar an ráthaíocht airgeadais a bhfuil ceangal ar an tairgeoir é a thabhairt nuair a chuirtear tairiscint isteach. Is féidir an ráthaíocht a bheith i bhfoirm íocaíocht le ceannaitheoir nó i bhfoirm doiciméad ó bhanc, mar shampla. De ghnáth, chaillfí an ráthaíocht dá mbeadh an conradh buaite ag tairgeoir agus go ndiúltódh sé é a shíniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">An tuairisc achomair ar na critéir (nó ar an gcritéar) roghnúcháin, lena n‑áirítear riachtanais íosta, faisnéis a éilítear (e.g. féindearbhú, doiciméadacht) agus an chaoi a n‑úsáidfear na critéir nó an critéar chun iarrthóirí a roghnú le cuireadh a thabhairt dóibh chuig an dara céim den nós imeachta (má socraíodh uaslíon iarrthóirí).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Tá ceangal ann ráthaíocht a thabhairt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Líon áirithe a bhaineann leis na critéir (nó leis an gcritéar) roghnúcháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Más cineál ualaigh (e.g. céatadán) é an líon a bhaineann le critéar (nó critéir) roghnúcháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Más é cineál tairsí (e.g. scór íosta, uaslíon tairgeoirí a bhfuil an scór pasála is airde acu) é an líon a bhaineann le critéar (nó critéir) roghnúcháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">Critéir inrochtaineachta le haghaidh daoine atá faoi mhíchumas a úsáid sna sonraíochtaí teicniúla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">An t‑údar leis nár áiríodh critéir inrochtaineachta d’ainneoin é a bheith beartaithe go n‑úsáidfidh daoine nádúrtha an soláthar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">An fógra réamhfhaisnéise a úsáidtear mar ghlao ar iomaíocht (nó beart sonrach), tá sé foirceanta. Ní dhéanfar aon chonarthaí eile, seachas na conarthaí sin a foilsíodh san fhógra, a dhámhachtain tar éis an fhógra réamhfhaisnéise seo a úsáidtear mar ghlao ar iomaíocht. Is féidir an réimse seo a úsáid fiú mura ndéantar aon chonarthaí a dhámhachtain san fhógra maidir le dámhachtain conartha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">An leagan den fhógra. Cuidíonn sé sin, mar shampla, le súil a choinneáil ar leaganacha d'fhógraí nó ar athruithe ar fhógraí sula bhfoilsítear iad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">An tagairt don leagan den fhógra roimhe seo ba cheart a athrú. Cuidíonn sé sin, mar shampla, le súil a choinneáil ar leaganacha d'fhógraí nó ar athruithe ar fhógraí sula bhfoilsítear iad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Líon na dtairiscintí nó na n‑iarratas ar rannpháirtíocht a fuarthas. Maidir le tairiscintí ina gcuimsítear leaganacha malartacha nó tairiscintí iomadúla a chuir aon tairgeoir amháin isteach (ar aon bheart amháin), ba cheart iad a áireamh mar aon tairiscint amháin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">An fhoirm dhlíthiúil nach mór do ghrúpa tairgeoirí a ndéantar conradh a dhámhachtain dóibh a ghlacadh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Cineál na dtairiscintí nó na n‑iarratas ar rannpháirtíocht a fuarthas. Tabharfar líon iomlán na dtairiscintí a fuarthas. Sa chás nach dtagann fógra faoi Threoir 2009/81/CE agus nach mbaineann sé le seirbhísí sóisialta ná le seirbhísí sonracha eile, ní mór iad seo a leanas a thabhairt freisin: líon na dtairiscintí a fuarthas ó mhicrifhiontair agus ó fhiontair bheaga agus mheánmhéide; tabharfar líon na dtairiscintí a fuarthas ó thairgeoirí atá cláraithe i dtíortha eile den Limistéar Eorpach Eacnamaíoch agus líon na dtairiscintí a fuarthas ó thairgeoirí atá cláraithe i dtíortha atá lasmuigh den Limistéar Eorpach Eacnamaíoch freisin. Déanfar na tairiscintí go léir a chomhaireamh, is cuma an mbeidh siad inghlactha nó neamh‑inghlactha. I gcás tairiscintí a chuireann grúpa tairgeoirí isteach (e.g. cuibhreannais), cuirfear an tairiscint san áireamh sa chatagóir ábhartha (e.g. FBM) má táthar ag súil gur tairgeoirí atá sa chatagóir sin a dhéanfaidh formhór na hoibre (e.g. is FBManna iad).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Grúpa tairgeoirí a ndéantar conradh a dhámhachtain dóibh, ní mór dóibh foirm dhlíthiúil áirithe a ghlacadh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">An tuairisc ar an gcúis is mó ar athraíodh an fógra i gcomparáid leis an bhfógra bunaidh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">Ní mór don tairgeoir tairiscint a chur isteach i leith gach birt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Cé acu riachtanach, ceadaithe nó coiscthe atá sé tairiscintí (nó codanna díobh) a chur isteach mar chatalóga leictreonacha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Má tá creat‑chomhaontú i gceist lena mbaineann iomaíocht a athoscailt, gan iomaíocht a athoscailt, nó iomaíocht a athoscailt agus gan iomaíocht a athoscailt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Má tá córas dinimiciúil ceannaigh i gceist agus, i gcás comhlachtaí lárnacha ceannaigh, más féidir le ceannaitheoirí nach bhfuil liostaithe san fhógra é a úsáid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Úsáidtear ríomhcheant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Tá an conradh á dhámhachtain laistigh de chreat‑chomhaontú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Féadfaidh tairgeoirí níos mó ná tairiscint amháin a chur isteach (ar bheart áirithe).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">An phríomhfhaisnéis faoi mhaoiniú agus faoi íocaíocht agus/nó tagairt d’aon fhorálacha lena rialaítear iad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">An fo-ról atá ag an eagraíocht sa nós imeachta soláthair (e.g. ceannaire grúpa, eagraíocht a sholáthraíonn faisnéis bhreise faoin nós imeachta soláthair).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Más féidir faisnéis a bhaineann leis an tairgeoir a fhorlíonadh tar éis an spriocdháta le tairiscintí a chur isteach fiú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">An tuairisc ar an bhfaisnéis a bhaineann leis an tairgeoir is féidir a fhorlíonadh tar éis an spriocdháta e tairiscintí a chur isteach fiú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Má tá cuid den chonradh, ar a laghad, le ligean ar fochonradh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Próiseas chun earraí, seirbhísí agus oibreacha a fháil a bhfuil tionchar comhshaoil laghdaith ar feadh a saolré ag baint leo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Cuspóir sóisialta a chuirtear chun cinn leis na hoibreacha, leis na soláthairtí nó leis na seirbhísí (e.g. dálaí oibre cothroma).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Léiriú gurb é Taighde agus Forbairt (i.e. taighde, forbairt, tástáil) agus/nó ceannach réiteach nuálach (i.e. oibreacha, soláthairtí nó seirbhísí nuálacha) is cuspóir don soláthar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Tuairisc ar an dóigh a bhfuil an nós imeachta soláthair dírithe ar thionchair chomhshaoil an tsoláthair a laghdú, cuspóirí sóisialta a chomhlíonadh agus/nó saothar, soláthar nó seirbhís nuálach a cheannach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Tá uaslíon rannpháirtithe sa chreat‑chomhaontú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">An teorainn ama ina féidir le tairgeoirí imréiteach slándála a fháil mura bhfuil sé acu cheana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">An mbaineann an fhaisnéis le hathbhreithniú nó faoi chinneadh ar athbhreithniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Aitheantóir iarraidh ar athbhreithniú nó cinneadh an athbhreithnithe. Nuair a dhéantar achomharc chuig comhlacht athbhreithnithe níos airde, ní mór d’iarrataí ar athbhreithniú aitheantóir nua a fháil.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Aitheantóir na n-iarrataí ar athbhreithniú as ar tháinig an cinneadh seo nó cinneadh an athbhreithnithe a bhfuil achomharc á dhéanamh ina leith leis an iarraidh seo ar athbhreithniú. Ní dhéantar iarraidh ar athbhreithniú roimh chinneadh maidir le hathbhreithniú a thionscain an comhlacht athbhreithnithe (‘ex officio’).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Aitheantóir rannóige amháin nó níos mó san fhógra seo. Is don rannóg seo nó do na rannóga seo a thagraíonn an fhaisnéis i rannóg an athraithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">An dáta agus an t-am a cuireadh an iarraidh ar athbhreithniú isteach nó a rinneadh cinneadh an athbhreithnithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">Ainm na hiarrata ar athbhreithniú nó an chinnidh maidir le hathbhreithniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">An tuairisc ar an iarraidh ar athbhreithniú nó ar chinneadh an athbhreithnithe nó aon fhaisnéis bhreise eile.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Más gá ainmneacha agus cáilíochtaí gairmiúla a sholáthar i dtaobh na mball foirne a shanntar chun an conradh a chur i gcrích.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">Cineál an chinnidh (glacadh leis, diúltú toisc nach raibh seasamh dlíthiúil ag an ngearánach).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">An cineál neamhrialtachta a líomhnaítear san iarraidh ar athbhreithniú nó a dearbhaíodh sa chinneadh maidir le hathbhreithniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">An réiteach (e.g. beart eatramhach, damáistí) a iarrtar san iarraidh ar athbhreithniú nó a chuirtear i bhfeidhm le cinneadh an athbhreithnithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Luach an réitigh (damáistí, fíneálacha).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Aimsitheoir aonfhoirmeach acmhainne (e.g. an seoladh gréasáin) na ndoiciméad a bhaineann leis an iarraidh ar athbhreithniú nó le cinneadh an athbhreithnithe.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">An táille a íocadh chun iarraidh ar athbhreithniú a thaisceadh.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">Aistarraingíodh an iarraidh ar athbhreithniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">An dáta agus an t-am a aistarraingíodh an iarraidh ar athbhreithniú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Cúiseanna leis an iarraidh ar athbhreithniú a tharraingt siar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Tá gá le comhaontú neamhnochta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Eolas breise faoin gcomhaontú rúndachta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">An dáta agus an t‑am a tharchuir an ríomhsheoltóir an fógra go leictreonach chuig Oifig Foilseachán an Aontais Eorpaigh</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Áirítear leis an nós imeachta soláthair úsáid a bhaint as critéir sheanbhunaithe um sholáthar poiblí glas (critéir roghnúcháin, sonraíochtaí teicniúla, critéir dhámhachtana agus clásail feidhmíochta conarthaí), ar an leibhéal náisiúnta, ar leibhéal an Aontais nó ar leibhéal eile, más infheidhme.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">I gcás ina sainítear forais eisiaimh, mar shampla, na doiciméid soláthair nó in ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">An critéar (nó critéir)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Tá an Treoir maidir le hÉifeachtúlacht Fuinnimh (EED) (AE) 2023/1791 infheidhme maidir leis an nós imeachta soláthair sin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Liosta táirgí, saothair agus seirbhísí atá clúdaithe ag an Treoir um Lipéadú Fuinnimh, ag an Treoir um Dearadh Éiceolaíoch, ag critéir soláthar poiblí glas an Aontais, ag Rialachán 2020/740. Chun críche tuairiscithe, tá foirgnimh atá clúdaithe ag an dualgas san Airteagal 7 EED san áireamh freisin</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Lipéid éifeachtúlachta fuinnimh a sholáthraítear do na táirgí (A+++, A++, A+, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Luach an tomhaltas fuinnimh i kWh/bliain do tháirgí nach bhfuil lipéad ar bith orthu, agus sábháilteacht fuinnimh i kWh/bliain do sheirbhísí, foirgnimh nó saothair. I gcás táirgí, cuir an tomhaltas fuinnimh bliantúil don táirge ar fáil le do thoil. I gcás seirbhísí, saothair agus foirgnimh, cuir na sábháltais fuinnimh bliantúla ar fáil le do thoil.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Aonad na huimhreach éifeachtúlachta fuinnimh, mar shampla, kWh in aghaidh na bliana.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">An méid a soláthraítear nó a mheastar. I gcás táirgí, cuir líon na dtáirgí ar fáil le do thoil. I gcás foirgnimh, cuir an spás úsáideach urláir i m2 ar fáil le do thoil. Ní gá aon luach a sholáthar i gcás saothair nó seirbhísí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">I gcás ina sainítear na critéir roghnúcháin, mar shampla, na doiciméid soláthair nó in ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Príomhghnéithe an nós imeachta (e.g. tuairisc ar na céimeanna ar leith agus faisnéis faoin áit ar féidir teacht ar rialacha an nós imeachta ina n‑iomláine. Tabharfar an fhaisnéis sin i gcás nach mbeidh an nós imeachta ar cheann de na nósanna imeachta a shonraítear sna Treoracha maidir leis an soláthar. D'fhéadfadh sin a bheith amhlaidh i gcás lamháltas, i gcás seirbhísí sóisialta agus seirbhísí sonracha eile, agus i gcás foilsiú deonach nósanna imeachta soláthair atá faoi bhun thairseacha soláthair an Aontais Eorpaigh, mar shampla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Úsáidfear ríomhordú.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Úsáidfear ríomhíocaíocht.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Soláthar ar dócha go gcuimseofar a gcuspóir i nós imeachta eile go ceann i bhfad. (Seirbhís bhardasach a chuirtear amach ar thairiscintí an athuair go tráthrialta, mar shampla. Ní áirítear leis sin roinnt conarthaí a dhámhachtain laistigh de chóras cáiliúcháin amháin, de chreat‑chomhaontú amháin nó de chóras ceannaigh dinimiciúil amháin.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Aon fhaisnéis bhreise faoin atarlú (e.g. uainiú measta).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Teanga ina bhféadfar tairiscintí, iarratais ar rannpháirtíocht nó léirithe spéise a chur isteach.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">An tréimhse, ón spriocdháta le tairiscintí a chur isteach ar aghaidh, nach mór do thairiscintí a bheith bailí.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">An tuairisc ar na teorainneacha ama le haghaidh nósanna imeachta athbhreithnithe.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Caithfidh ceann de na réimse seo a líonadh: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Cuir an oiread beart agus is mian leat san áireamh sa ghrúpa beart.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Má úsáideann tú aitheantóir inmheánach le haghaidh do nóis imeachta agus do bheart, líon isteach é. Bain úsáid as aitheantóirí éagsúla le haghaidh gach birt.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Líon isteach dátaí an fhaid ama NÓ an tréimhse ama.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Caithfear uimhir a nascadh le modh agus é a chur leis an iomlán le haghaidh an chritéir reatha.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Is féidir leis an réimse seo sonraíochtaí na tairisceana a chur in iúl.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Caithfidh ceann de na réimse seo a líonadh: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">Ar dtús, cruthaigh an eagraíocht sa rannán ‘Eagraíochtaí’, agus ansin roghnaigh sa liosta anuas í.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Fógra</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Cumarsáid</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Doiciméid soláthair</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Téarmaí aighneachta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Réamhphleanáil</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Toradh bheart an nóis imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Fochonraitheoireacht</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Cuspóir</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Aicmiú</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Ceannaitheoir</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Conradh</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Tairiscint</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Dámhachtain grúpa beart</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Fad ama</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Critéar dámhachtana</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Buaiteoir</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Duais</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Uimhir an chritéir dámhachtana</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Uasluach chreat an ghrúpa</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Uasluach measta chreat an ghrúpa</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Nós imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Cistí an Aontais</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Cistí an Aontais le haghaidh an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Achoimre ar athbhreithniú an cheannaitheora</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Iarratais ar athbhreithniú an cheannaitheora</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Eolas faoi chistí an Aontais</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Toradh an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Cúiseanna eisiúna agus critéir roghnaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Forais eisiaimh</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Critéir roghnúcháin</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Eagraíocht</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Luaíocht agus giúiré</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Ceanglais eile</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Teicnící</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Critéir dhámhachtana</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">An áit feidhmíochta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">An dara céim</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Eolas breise</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Téarmaí an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Aighneachtaí a fuarthas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Soláthar straitéiseach</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Eolas faoin Treoir maidir le Feithiclí Glana (CVD)</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Feithiclí CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Comhlacht athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Athbhreithniú</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Líon na gcritéar roghnúcháin don chuireadh chuig an dara céim</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Modhnú</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Gan foilsiú láithreach</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Athrú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Bunús dlí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Cineál an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Cineál na foirme</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Aitheantóir an nóis imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Dáta seolta an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Aidhm an tsoláthair straitéisigh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Ról na heagraíochta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Dlí trasteorann is infheidhme</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Gníomhaíocht an údaráis chonarthaigh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">An cineál nóis imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Tá an nós imeachta á bhrostú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">An bonn cirt atá le fad an chreat-chomhaontaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Cineál dlíthiúil an cheannaitheora</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Clúdach breise ceannaitheora</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Garluach an chreat-chomhaontaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">An t-uaslíon rannpháirtithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">Tá an soláthar cumhdaithe ag an gComhaontú maidir le Soláthar Rialtais (GPA)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Uasluach na gcreat-chomhaontuithe sa fógra seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Tá an córas ceannaigh dinimiciúil foirceanta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Forchoimeádann an ceannaitheoir an ceart an conradh a dhámhachtain ar bhonn na dtairiscintí tosaigh gan aon chaibidlíocht eile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Bíonn ceant leictreonach á reáchtáil ag an seoladh seo a leanas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Aitheantóir an fhógra a bhí ann roimhe seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Aitheantóir na coda den fhógra a bhí ann roimhe seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Aitheantóir an nóis imeachta roimhe sin lena dtugtar bonn cirt le dámhachtain dhíreach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">An dáta a mheastar a fhoilseofar fógra conartha laistigh den nós imeachta seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Sprioc-am chun eolas breise a iarraidh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">An dáta a mheastar a sheolfar na cuirí chun tairiscintí a chur isteach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Spriocdháta chun tairiscintí a fháil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Spriocdháta chun iarrataí ar rannpháirtíocht a fháil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Dáta oscailte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Áit</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Eolas breise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Bonn cirt eile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">An bonn cirt leis an nós imeachta brostaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">An bonn cirt le dámhachtain dhíreach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Luchtóg</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Aitheantóir birt na réamhphleanála</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Aitheantóir birt na gcritéar dámhachtana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Aitheantóir birt na dteicnící</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Aitheantóir birt na cumarsáide</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Aitheantóir birt na dtorthaí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Aitheantóir luchtóige nó grúpa luchtóg</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Aitheantóir birt an Eolais Bhreise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Aitheantóir rannáin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Aitheantóir birt na dtéarmaí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Aitheantóir birt na ndoiciméad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Aitheantóir birt na haighneachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Aitheantóir birt áit na feidhmíochta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Aitheantóir rannán na heagraíochta san fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Aitheantóir rannán an tsoláthair straitéisigh san fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Aitheantóir birt athbhreithniú an cheannaitheora</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Aitheantóir birt an fhaid ama</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Aitheantóir birt na gcistí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Na luchtóga atá san áireamh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Aitheantóir birt an dara céim</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Aitheantóir birt na ndámhachtainí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Aitheantóir birt an roghnúcháin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Aitheantóir birt na gceanglas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Tá srian ar rochtain ar dhoiciméid soláthair áirithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">An phríomhchúis leis an athrú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Cur síos ar na hathruithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Stádas roghnúchán na mbuaiteoirí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">An fáth nár roghnaíodh aon bhuaiteoir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">An dáta ar tugadh an conradh i gcrích</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">An dáta a roghnaíodh an buaiteoir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Seoladh na ndoiciméad soláthair</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Aitheantóir an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Aitheantóir rannáin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Seoladh an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Uasluach na gcreat-chomhaontuithe sa ghrúpa beart seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Luach athmheasta na gcreat-chomhaontuithe laistigh de ghrúpa beart</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Luach uasta an chreat-chomhaontaithe laistigh den ghrúpa luchtóg</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Roinn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Ioncam measta an cheannaitheora a dheonaigh an lamháltas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Luach gach conradh a bronnadh sa fógra seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Ioncam measta úsáideoirí an lamháltais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">An modh a úsáidtear chun luach measta an lamháltais a ríomh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Méid an oibreora eacnamaíoch</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Cur isteach leictreonach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Rangaigh i liosta na mbuaiteoirí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">Rangaíodh an tairiscint</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Seoladh an chur isteach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">An bonn cirt atá leis an bhfáth nach féidir an cur isteach leictreonach a dhéanamh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Tír thionscnaimh an táirge nó na seirbhíse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">Leagan malartach is ea an tairiscint</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Réimse le foilsiú níos déanaí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">An bonn cirt lena fhoilsiú níos déanaí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Cód an bhoinn cirt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">An dáta a fhoilseofar é seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">An chúis leis an modhnú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Cur síos ar na modhnuithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Teideal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Aitheantóir inmheánach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Cineál an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Cainníocht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Cineál aicmiúcháin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Príomhaicmiú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Aicmiú breise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Luach measta gan CBL a áireamh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Uasluach an chreat-chomhaontaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Eolas breise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Líon uasta na luchtóg ar féidir le tairgeoir amháin tairiscintí a chur isteach ina leith</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Aitheantóir tairisceana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Aitheantóir thairiscint an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Líon uasta na luchtóg ar féidir conarthaí a dhámhachtain ina leith ar aon tairgeoir amháin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Grúpa luchtóg</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Fad ama</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Úsáidfear na critéir chun na hiarrthóirí a roghnú a dtabharfar cuireadh dóibh chuig an dara céim den nós imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Aon chonradh seirbhíse a dhéanfar tar éis an chomórtais, bronnfar é ar cheann de bhuaiteoirí an chomórtais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Tá cinneadh an ghiúiré ina cheangal ar an gceannaitheoir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">An áit a bhfuil an duais á fáil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Eolas breise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Comhaltaí an ghiúiré</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Rannpháirtithe atá roghnaithe cheana féin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">An líon íosta iarrthóirí a dtabharfar cuireadh dóibh chuig an dara céim den nós imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Ainm oifigiúil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Uimhir chlárúcháin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Aitheantóir chistí an Aontais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Aitheantóir chistí an Aontais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Pointe teagmhála</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Teil.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Seoladh idirlín</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">R-phost</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Foroinn tíre (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Foroinn tíre (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Próifíl an cheannaitheora</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Críochphointe malartaithe faisnéise (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">An líon uasta iarrthóirí a dtabharfar cuireadh dóibh chuig an dara céim den nós imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Seoladh poist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Seoladh poist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Cód poist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Cód poist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Baile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Baile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Tír</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Tír</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Beidh an nós imeachta ar siúl i gcéimeanna comhleanúnacha. I ngach céim, d’fhéadfaí roinnt rannpháirtithe a dhíchur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Sainroghanna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Cineál breise an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Dáta tosaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Dáta deiridh an tréimhse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Fad ama eile</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Cineál</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Cur síos ar na roghanna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Uimhir an chritéir dámhachtana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">Cineál ualaigh is ea an uimhir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">Luach seasta is ea an uimhir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">Cineál tairsí is ea an uimhir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Cur síos ar an modh atá le húsáid mura féidir an t-ualú a léiriú le critéir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Luach na fochonraitheoireachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Céatadán na fochonraitheoireachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Aitheantóir birt chreat an ghrúpa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Aitheantóir birt uasluach measta chreat an ghrúpa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Tuilleadh eolais faoi athnuachain</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Tá gá le himréiteach slándála</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Athnuachaintí uasta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">Is le cistí an Aontais Eorpaigh a mhaoinítear an soláthar i bpáirt ar a laghad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Gníomhaíocht an eintitis chonarthaigh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Tuilleadh sonraí faoi chistí an Aontais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Tuilleadh sonraí faoi chistí an Aontais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Tá eolas faoi dhoiciméid shrianta le fáil ag</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Aonad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Leaganacha malartacha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Spriocdháta chun léirithe spéise a fháil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">An dáta a mheastar a sheolfar na cuirí chun spéis a dheimhniú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Ainm</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">Is duine nádúrtha í an eagraíocht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Athsheolfar an nós imeachta nó an luchtóg sin a cuireadh ar ceal nó a theip air</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Líon na n-iarratas ar athbhreithniú ceannaitheora</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Cineál na neamhrialtachta líomhnaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">An céatadán íosta de luach an chonartha nach mór don chonraitheoir a ligean ar fochonradh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Luach na duaise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Oibleagáid atá le comhlíonadh ag an tairgeoir maidir le fochonraitheoireacht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Léiriú éigeantach ar fhochonraitheoireacht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Luach athmheasta an chreat-chomhaontaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Tá uaslíon iarrthóirí ann a n-iarrfar orthu a bheith páirteach sa dara céim den nós imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Rialachán na Scaireanna Coigríche</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Bearta maidir le deontais eachtracha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Bearta IPI iomchuí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Beart sonrach IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Líon na n-iarratas tairiscintí a thiteann faoin mbeart IPI seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Eisceacht ó chur i bhfeidhm an bheart IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Cúiseanna forleithne a bhaineann leis an leas poiblí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Coinníollacha a bhaineann le comhlíonadh an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Aitheantóir/leagan an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Na teangacha ina bhfuil an fógra seo ar fáil go hoifigiúil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Náisiúntacht an úinéara</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">An bonn cirt leis an rochtain ar dhoiciméid soláthair áirithe a shrianadh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Na teangacha ina bhfuil na doiciméid soláthair ar fáil go hoifigiúil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Luach uasta an chreat-chomhaontaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Rannpháirtíocht fhorchoimeádta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Luach na tairisceana is ísle atá inghlactha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Luach na tairisceana is airde atá inghlactha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Líon na ngearánach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Líon iomlán na bhfeithiclí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Líon na bhfeithiclí glana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">Tagann an soláthar faoi raon feidhme Threoir 2009/33/CE ó Pharlaimint na hEorpa agus ón gComhairle (Treoir maidir le Feithiclí Glana – CVD)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Athraíodh na doiciméid soláthair an</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Dáta na ndoiciméad soláthair a athrú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Luach an tairisceana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Teideal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Ainm an tionscadail nó an chláir a fuair maoiniú ón Aontas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Clár um chistí an Aontais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Catagóir feithicle</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Is uirlis chumarsáide ad hoc a úsáidtear</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Líon na bhfeithiclí tromshaothair astaíochtaí nialasacha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Tá an soláthar sin oiriúnach freisin d’fhiontair bheaga agus mheánmhéide (FBManna)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Srianta eile ar áit na feidhmíochta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Eolas breise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">An céatadán uasta de luach an chonartha a fhéadfaidh an conraitheoir a ligean ar fochonradh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Is eol luach na fochonraitheoireachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Is eol céatadán na fochonraitheoireachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">An bonn cirt le gan ualú na gcritéar dámhachtana a léiriú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Ainm</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">An bunús dlí CVD chun a dheimhniú cén chatagóir nóis imeachta soláthair ag a bhfuil feidhm</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">Ní mór an conradh a chur i gcrích faoi chuimsiú clár fostaíochta dídeanaí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Na teangacha ina bhfuil na doiciméid soláthair (nó codanna díobh) ar fáil go neamhoifigiúil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Dáta foilsithe is rogha leat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Facs</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Is eintiteas conarthach é an ceannaitheoir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Sonrascú leictreonach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Tá gá le ríomhshíniú nó ríomhshéala ardleibhéil nó cáilithe (mar a shainmhínítear i Rialachán (AE) Uimh. 910/2014)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Tá an buaiteoir liostaithe ar mhargadh rialáilte</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Cineál</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Úsáid an chritéir seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Ainm</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Cur síos ar an ráthaíocht airgeadais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Tá ceangal ann ráthaíocht a thabhairt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Líon na gcritéar roghnúcháin don chuireadh chuig an dara céim</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">Cineál ualaigh is ea an uimhir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">Cineál tairsí is ea an uimhir</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Úsáid na gcritéar inrochtaineachta le haghaidh daoine atá faoi mhíchumas sna sonraíochtaí teicniúla</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Réasúnú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Tá an glao ar iomaíochas foirceanta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Leagan fógra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Leagan den fhógra roimhe seo atá le hathrú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Líon na dtairiscintí nó na n-iarrataí ar rannpháirtíocht a fuarthas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">An fhoirm dhlíthiúil nach mór do ghrúpa tairgeoirí ar a mbronntar conradh a ghlacadh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Cineál na n-aighneachtaí a fuarthas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Ní mór do ghrúpa tairgeoirí ar a ndéantar conradh a dhámhachtain foirm dhlíthiúil áirithe a ghlacadh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">Ní mór don tairgeoir tairiscintí a chur isteach do gach luchtóg</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Catalóg leictreonach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Tá creat-chomhaontú i gceist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Tá córas ceannaigh dinimiciúil i gceist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Úsáidtear ríomhcheant</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Déantar an conradh a dhámhachtain laistigh de chreat-chomhaontú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Féadfaidh tairgeoirí níos mó ná tairiscint amháin a chur isteach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Socrú airgeadais</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Fo-ról na heagraíochta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Eolas a bhaineann le tairgeoirí a fhéadfar a fhorlíonadh tar éis an spriocdháta chun iarratas a dhéanamh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Eolas breise</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Fochonraitheoireacht</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">An cur chuige maidir leis an tionchar ar an gcomhshaol a laghdú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">An cuspóir sóisialta atá á chur chun cinn</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Cuspóir nuálach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Tá uaslíon rannpháirtithe ann sa chreat-chomhaontú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Luach íocaíochta tairisceana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Spriocdháta chun imréiteach slándála a fháil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Eolas breise faoin luach íocaíochta tairisceana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Eolas breise faoin bhfad ama</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Pionóis tairisceana</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Iarratas ar athbhreithniú nó cinneadh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Aitheantóir an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Aitheantóir an athbhreithnithe a bhí ann roimhe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Aitheantóir rannán an athbhreithnithe san fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Dáta an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Teideal an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Tuairisc an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Ní mór ainmneacha agus cáilíochtaí gairmiúla na mball foirne a thabhairt a shanntar chun an conradh a chomhlíonadh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Cineál cinnidh an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Cineál neamhrialtachta an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Cineál leighis an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Luach leighis an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">URL an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Táille iarratais an athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Tarraingíodh siar an t-iarratas ar athbhreithniú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Dáta a tarraingíodh siar an t-iarratas ar athbhreithniú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Fáthanna ar tarraingíodh siar an t-iarratas ar athbhreithniú</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Cineál an chomhlachta athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Sprioc-am le freagraí a fháil</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Tá gá le comhaontú neamhnochta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Eolas breise faoin gcomhaontú neamhnochta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Dáta seolta an fhógra (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Aitheantas teicniúil athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Critéir maidir le soláthar glas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Foinse na gcúiseanna eisiúna</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Aitheantas an chomhlachta athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Aitheantas an iarratasóra athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Critéir roghnúcháin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED inbhuanaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">Liosta EED</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Lipéad éifeachtachta fuinnimh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Tomhaltas éifeachtachta fuinnimh i kWh/bliain</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Spóráil fuinnimh i kWh/bliain</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Méid éifeachtachta fuinnimh</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Foinse na gcritéir roghnaithe</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Príomhghnéithe an nóis imeachta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Úsáidfear ordú leictreonach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Úsáidfear íocaíocht leictreonach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Is soláthar athfhillteach é seo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Cur síos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Na teangacha inar féidir tairiscintí nó iarrataí ar rannpháirtíocht a chur isteach</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">An spriocdháta ar ar gá don tairiscint a bheith fós bailí</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Eolas faoi spriocdhátaí athbhreithnithe</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Uimhir foilseacháin an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Uimhir eagráin IO S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Dáta foilsithe</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">Cuirtear síneadh le ré an chonartha mar gheall ar na sócmhainní riachtanacha is gá chun an tseirbhís a sholáthar</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Liosta de na sócmhainní a úsáidtear chun na seirbhísí poiblí a sholáthar</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Tábhacht na sócmhainní riachtanacha arna soláthar maidir leis na sócmhainní foriomlána is gá chun na seirbhísí poiblí a sholáthar</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Príomhúsáid sócmhainní</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Cód maidir le coinníollacha an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Cur síos ar choinníollacha an chonartha (seachas leithdháileadh an ioncaim)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Leithdháileadh na n-ioncam</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Cód maidir le pionóis agus dámhachtainí</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Cur síos ar phionóis agus ar dhámhachtainí</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Cód do leithdháileadh ioncaim díolacháin ticéad</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Nádúr na seirbhísí iompair</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Ceannaire grúpa</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Comhlacht lárnach ceannaigh a dhámhann conarthaí poiblí nó a thugann i gcrích creat-chomhaontuithe maidir le hoibreacha, soláthairtí nó seirbhísí ar son ceannaitheoirí eile</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Comhlacht lárnach ceannaigh a fhaigheann soláthairtí agus/nó seirbhísí ar son ceannaitheoirí eile</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Fochineál an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Ciliméadair de sheirbhísí poiblí iompair do phaisinéirí</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">An fógra roimhe seo</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Tá eolas san fhógra seo a bhaineann le</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Earnáil na gníomhaíochta</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Baile</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Cód Poist</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Tír</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Dáta an chlárúcháin</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Ainm an fhoilseacháin</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Teideal an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Dáta foilsithe an fhógra</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Eagrán na foilseacháin</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Eolas breise</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Seoladh ríomhphoist an tseoltóra</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Aitheantóir an leagain UBL (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Aitheantóir an tsaincheaptha (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Cineál seirbhíse atá á chur ar fáil</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Stádas an doiciméid</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Cód ceanglais forghníomhaithe</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">Tá an chur i bhfeidhm curtha in áirithe do ghairm áirithe. Tagairt don bhonn dlíthiúil</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Cód na sprice cáilíochta</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Cur síos ar an sprioc cáilíochta</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED tomhas tomhaltais</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED tomhas spórála</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Catagóirí ceannaitheora</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Fógra a chruthaigh an comhaontú creatlach</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Seoladh gréasáin an reachtaíochta cánach</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID doiciméad an reachtaíochta cánach</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID doiciméad an reachtaíochta comhshaoil</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID doiciméad an reachtaíochta fostaíochta</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Seoladh gréasáin an reachtaíochta comhshaoil</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Seoladh gréasáin an reachtaíochta fostaíochta</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID na ndoiciméad soláthair</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Ceadaítear fochonraitheoireacht</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Cineál feithicle</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Líon na bhfeithiclí</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Úinéir tairbhe deiridh</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Ceannaire an pháirtí sa phróiseas tairisceana</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">ID teicniúil an eagraíochta (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">ID teicniúil an phointe teagmhála (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">ID teicniúil an UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">ID teicniúil an páirtí tairisceana (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Ainm an pháirtí tairisceana</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Eagraíocht atá ag líonadh an róil seo</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Eagraíocht nó pointe teagmhála sonrach</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Eagraíocht atá ag líonadh an róil seo</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Páirtí tairisceana</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Tagairt don chonradh</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">ID teicniúil an chonartha</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">ID teicniúil tairiscint faighte</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">ID teicniúil an tairiscint</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">ID teicniúil torthaí an lochta (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Dáta bréige dhámhachtain na tairisceana</entry>
</properties>
