<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Spanish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Información básica sobre el anuncio</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Información general sobre la comunicación con el comprador o compradores. Esta información podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Información sobre los documentos de contratación Esta información podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Información sobre las condiciones de presentación de la oferta, solicitud de participación o manifestación de interés. Esta información podrá diferir según el lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Información sobre un anuncio de información previa u otro anuncio similar relacionado con este anuncio. Esta información podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Información sobre el resultado del procedimiento de contratación pública. Esta información difiere según el lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Información sobre las partes del contrato que el contratista subcontratará a terceros.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Información sobre la finalidad del procedimiento de contratación pública. Esta información se dará para la totalidad del procedimiento de contratación pública y, en su caso, para cada lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Información sobre la clasificación o clasificaciones que describen la compra. Se utilizará el tipo de clasificación del vocabulario común de contratos públicos (CPV). Además, podrán añadirse otras clasificaciones más adelante.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Información adicional sobre el comprador.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Información sobre el contrato entre un comprador y un ganador tras una oferta. En caso de anuncios de transparencia previa voluntaria o anuncios de resultados de concursos de proyectos, la información sobre la decisión del comité de evaluación o el jurado, respectivamente. Esta información podrá diferir según la oferta.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Información sobre la oferta. Esta información difiere según el lote. En casos como los concursos de proyectos, determinados acuerdos marco, los diálogos competitivos y las asociaciones para la innovación, esta información también puede variar por organización.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">Los licitadores pueden presentar ofertas no solo para lotes individuales, sino también para los grupos de lotes que se indican aquí. A continuación, el comprador podrá comparar las ofertas presentadas para grupos de lotes con las de lotes individuales y evaluar qué opción cumple mejor los criterios de adjudicación. Cada grupo de lotes debe tener criterios de adjudicación claros.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Información sobre la duración del contrato, acuerdo marco, sistema dinámico de adquisición o sistema de calificación. Debe incluir todas las opciones y renovaciones. Esta información podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Información sobre el criterio de adjudicación.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Información adicional sobre el ganador, el licitador o el subcontratista.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Información sobre el valor y la posición de un premio para un ganador de un concurso de proyectos, una asociación para la innovación o un diálogo competitivo (por ejemplo, «10 000 EUR: 1.er lugar», «5 000 EUR: 2.º lugar»).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Información sobre un número vinculado a un criterio de adjudicación.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Información sobre el valor máximo que puede gastarse en un grupo de lotes en un acuerdo marco. Esta información puede facilitarse cuando el valor máximo de un grupo de lotes es inferior a la suma de los valores de los lotes individuales (por ejemplo, cuando se comparte el mismo presupuesto para varios lotes). Estos valores máximos se calculan sobre la base de la oferta del ganador o de las ofertas de los ganadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Información sobre el valor máximo que puede gastarse en un grupo de lotes en un acuerdo marco. Esta información puede facilitarse cuando el valor máximo de un grupo de lotes es inferior a la suma de los valores de los lotes individuales de este grupo (por ejemplo, cuando se comparte el mismo presupuesto para varios lotes).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Información sobre el procedimiento de contratación pública</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Información sobre los fondos de la Unión utilizados para financiar la contratación. Esta información podrá diferir según el lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Información sobre los fondos de la Unión utilizados para financiar el contrato. Debe facilitarse la información más concreta posible (por ejemplo, sobre proyectos concretos, no solo programas operativos).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Información resumida sobre los recursos interpuestos ante el comprador en relación con cualquiera de sus decisiones (por ejemplo, las especificaciones técnicas, la decisión de adjudicación), como se establece en las Directivas 89/665/CEE y 92/13/CEE del Consejo, y sobre los recurrentes que interpusieron los recursos. Esta información podrá diferir según el lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Información sobre el número y el tipo de recursos interpuestos ante el comprador en relación con cualquiera de sus decisiones (por ejemplo, las especificaciones técnicas, la decisión de adjudicación).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Información sobre los fondos de la Unión Europea que se utilizarán para financiar el procedimiento. Debe facilitarse la información más concreta posible (por ejemplo, sobre proyectos concretos, no solo programas operativos).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">El listado de las medidas ICI que se han aplicado a esta oferta.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Información sobre todos los resultados del procedimiento de contratación pública o, en su caso, sobre los lotes individuales mencionados en el anuncio.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Información sobre las causas de exclusión y los criterios de selección utilizados para este procedimiento de contratación.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Una breve descripción de los criterios relativos a la situación personal de los licitadores que puedan dar lugar a su exclusión. Se incluirá una lista de todos los criterios e indicar la información requerida (por ejemplo, autodeclaración, documentación). También pueden incluirse motivos de exclusión nacionales específicos.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Información sobre el criterio o los criterios de selección. Deben enumerarse todos los criterios. Esta información podrá diferir según el lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Información sobre la organización. Esta información podrá diferir según el lote, el contrato, la oferta, etc. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Información sobre los premios y el jurado en un concurso de proyectos. Esta información podrá diferir según el lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Información sobre cualquier otro requisito de participación en el procedimiento y las condiciones que regirán el futuro contrato. Los requisitos incluirán una descripción de los métodos según los cuales serán verificados. Esta información podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Información sobre el uso de conjuntos de técnicas como los acuerdos marco sin convocatoria de nueva licitación, los acuerdos marco con convocatoria de nueva licitación, los sistemas dinámicos de adquisición y las subastas electrónicas. Esta información podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Información sobre los criterios de adjudicación. Esta información podrá diferir según el lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Información sobre la ubicación principal de las obras, si se trata de obras, o sobre el lugar principal de entrega o ejecución, si se trata de suministros y servicios. Si el lugar de ejecución cubre varias regiones NUTS3 (por ejemplo, una autopista, una red nacional de centros de empleo), se indicarán todos los códigos pertinentes. Esta información podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Información sobre la segunda fase de un procedimiento en dos fases. Esta información podrá diferir según el lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Información adicional que podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Información sobre las condiciones que regirán el futuro contrato. Esta información podrá diferir según el lote. En el caso de un anuncio de información previa usado solo con fines informativos, esta información podrá diferir según la parte del anuncio que pueda convertirse posteriormente en un lote o en un procedimiento independiente.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Información sobre los tipos de ofertas o solicitudes de participación recibidas.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Información sobre la contratación estratégica. Esta información podrá diferir según la sección del anuncio.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Información sobre los contratos y los vehículos en el marco de la Directiva sobre vehículos limpios.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Detalles sobre los vehículos en el marco de la directiva sobre vehículos limpios.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Información sobre un número vinculado al criterio o los criterios de selección utilizados para seleccionar a los candidatos que serán invitados a la segunda fase del procedimiento.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Información sobre modificaciones del contrato (por ejemplo, obras, servicios o suministros adicionales). Esta información podrá diferir según la sección del anuncio anterior.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Información sobre campos no destinados a la publicación inmediata. Esta información podrá diferir según el campo.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Información sobre la eficiencia energética de los productos seleccionados en BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Información sobre cambios en el anuncio. Esta información podrá diferir según la sección del anuncio anterior.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">La base jurídica (por ejemplo, un acto jurídico nacional o de la Unión) con arreglo a la cual se lleva a cabo el procedimiento de contratación pública o, en caso de anuncio de información previa, con arreglo a la cual se llevarán a cabo los procedimientos de contratación pública.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">El tipo de anuncio con arreglo a la legislación sobre contratación pública.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">El tipo de formulario con arreglo a la legislación sobre contratación pública.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">El identificador del procedimiento de contratación pública europeo, un identificador único de un procedimiento de contratación pública. La inclusión de este identificador en todas las versiones publicadas de este anuncio (por ejemplo, en TED o en los portales nacionales o regionales de publicación) permite una identificación única de los procedimientos de contratación en toda la Unión.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">La fecha y la hora en que se envió el anuncio para su publicación por parte del comprador.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">El procedimiento de contratación pública tiene por objeto reducir el impacto medioambiental de la contratación, cumplir objetivos sociales o comprar obras, suministros o servicios innovadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">La función de la organización en el procedimiento de contratación pública (por ejemplo, comprador, ganador). Un anuncio incluirá a todas las organizaciones que desempeñen en el procedimiento la función de comprador, ganador, órgano competente para los procedimientos de recurso, comprador que adquiere suministros o servicios destinados a otros compradores o comprador que adjudica contratos públicos o celebra acuerdos marco de obras, suministros o servicios destinados a otros compradores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">La legislación aplicable cuando compradores de diferentes países contratan conjuntamente en el marco de un procedimiento de contratación pública.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">La actividad principal del poder adjudicador.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">El tipo de procedimiento de contratación pública (por ejemplo, según los tipos indicados en las Directivas sobre contratación pública mencionadas en los considerandos del presente acto).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">El plazo para la recepción de las solicitudes de participación o de las ofertas en este procedimiento puede reducirse por razones de urgencia.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">La justificación de casos excepcionales en los que la duración de los acuerdos marco excede de los límites legales</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">El tipo de comprador con arreglo a la legislación de contratación pública (por ejemplo, autoridad estatal, organismo de Derecho público, empresa pública).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Cualquier categoría adicional de compradores que participe en el acuerdo marco y no se mencione por su nombre (por ejemplo, «todos los hospitales de la región de Toscana»).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">El valor aproximado que se gastará en el acuerdo o los acuerdos marco de este anuncio durante toda su duración, en todos los lotes, incluidas las opciones y las renovaciones, calculado sobre la base de la oferta del ganador o de las ofertas de los ganadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">El número máximo de participantes en el acuerdo marco.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">La contratación está cubierta por el Acuerdo sobre Contratación Pública (ACP).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">El valor máximo que puede gastarse en el acuerdo o los acuerdos marco de este anuncio durante toda su duración, en todos los lotes, incluidas las opciones y las renovaciones, calculado sobre la base de la oferta del ganador o de las ofertas de los ganadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">El sistema dinámico de adquisición ha finalizado. No se adjudicarán más contratos, aparte de los publicados en el presente anuncio, en el sistema dinámico de adquisición. Este campo puede utilizarse incluso en el caso de que no se adjudique ningún contrato en el anuncio de adjudicación del contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">El comprador se reserva el derecho de adjudicar el contrato sobre la base de las ofertas iniciales sin más negociaciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Cualquier información adicional sobre la subasta electrónica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">La dirección de internet de la subasta electrónica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">La comunicación electrónica exige el uso de herramientas y dispositivos que no están disponibles generalmente. El localizador uniforme de recursos (por ejemplo, dirección web), que permite el acceso directo y completo a tales herramientas y dispositivos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">El identificador de un anuncio de información previa u otro anuncio similar relacionado con este anuncio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">El identificador de una parte de un anuncio de información previa u otro anuncio similar relacionado con este anuncio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Un identificador de un procedimiento anterior que justifica el recurso a un procedimiento que permite la adjudicación directa de contratos, es decir, que no requiere la publicación de una convocatoria de licitación en el Diario Oficial de la Unión Europea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">La fecha estimada de publicación de un anuncio de licitación dentro de este procedimiento.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">La fecha límite para solicitar información adicional sobre el procedimiento de contratación pública.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">La fecha estimada de envío de las invitaciones a presentar ofertas en procedimientos en dos (o más) fases.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">La fecha límite para la recepción de ofertas</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">La fecha límite para la recepción de solicitudes de participación</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">La fecha y la hora de la apertura pública de las ofertas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">El lugar (por ejemplo, dirección física o URL) donde se procederá a la apertura pública de las ofertas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Información adicional sobre la apertura pública de las ofertas (por ejemplo, quién puede participar en la apertura y si es necesaria alguna autorización).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">La justificación del recurso a un procedimiento que permite la adjudicación directa de contratos, es decir, que no requiere la publicación de una convocatoria de licitación en el Diario Oficial de la Unión Europea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">La justificación para recurrir a un procedimiento acelerado.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Una justificación del recurso a un procedimiento que permite la adjudicación directa de contratos, es decir, que no requiere la publicación de una convocatoria de licitación en el Diario Oficial de la Unión Europea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Un identificador de una o varias secciones dentro del anuncio cambiado. La información de la sección de cambio se refiere a esta sección o a estas secciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Un identificador de una o varias secciones dentro de este anuncio. La información de la sección sobre la organización se refiere a esta sección o a estas secciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Un identificador de una o varias secciones dentro de este anuncio. La información de la sección de contratación estratégica se refiere a esta sección o a estas secciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Un identificador de un lote, en el marco de un procedimiento, que forma parte de un grupo de lotes para el que puede presentarse y evaluarse una oferta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">El acceso a determinados documentos de contratación está restringido.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">El principal motivo para el cambio en el anuncio con respecto al anuncio original.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">La descripción de cambios en el anuncio con respecto al anuncio original.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Indicación de si se ha escogido un ganador.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">El motivo para no elegir a un ganador.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">La fecha en que se celebró el contrato. Normalmente es la fecha en la que la última parte contratante firmó el contrato. No obstante, si no se firma un contrato, la fecha de celebración del contrato puede corresponder a otras fechas (por ejemplo, la fecha en que el comprador notificó al licitador ganador). La fecha de celebración del contrato es siempre posterior al final del plazo suspensivo y a la verificación de las pruebas presentadas por el ganador.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Fecha de la decisión oficial por la que se elige la oferta ganadora.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">La dirección de internet para acceder a (la parte no restringida de) los documentos de contratación. Para todos los anuncios, salvo los anuncios de información previa, la dirección dará acceso directo (la página web exacta con los documentos, no un sitio web general), no restringido (sin registro), completo (los documentos de contratación deben estar completos) y gratuito, y los documentos estarán disponibles desde el momento de la publicación del anuncio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Un identificador del contrato o, en caso de anuncios de transparencia previa voluntaria o anuncios de resultados de concursos de proyectos, de la decisión. La información de la sección del contrato se refiere a este contrato o esta decisión.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Un identificador de una o varias secciones de un anuncio anterior dentro del procedimiento. La información de la sección sobre modificación se refiere a esta sección o a estas secciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">El localizador uniforme de recursos (por ejemplo, dirección web) del contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Se trata del valor máximo recalculado que probablemente se gaste en un grupo de lotes durante el procedimiento. Esta información puede facilitarse cuando el valor máximo de un grupo de lotes es inferior a la suma de los valores de los lotes individuales (por ejemplo, cuando se comparte el mismo presupuesto para varios lotes). El valor cubre todos los contratos que se van a adjudicar con arreglo a un acuerdo marco durante toda su duración, incluidas las opciones y las renovaciones. El valor se recalcula sobre la base de la oferta del ganador o de las ofertas de los ganadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">El valor que probablemente se gaste en un grupo de lotes en un acuerdo marco. Esta información puede facilitarse cuando el valor que probablemente se gaste en un grupo de lotes sea inferior a la suma de los valores que probablemente se gasten en los lotes individuales (por ejemplo, cuando se comparte el mismo presupuesto para varios lotes). El valor cubre todos los contratos que se van a adjudicar con arreglo a un acuerdo marco durante toda su duración, incluidas las opciones y las renovaciones. El nuevo valor estimado es el valor que probablemente se gaste, que se ha vuelto a estimar sobre la base de la oferta del ganador o de las ofertas de los ganadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">El valor máximo que puede gastarse en un grupo de lotes en un acuerdo marco. Esta información puede facilitarse cuando el valor máximo de un grupo de lotes es inferior a la suma de los valores máximos de los lotes individuales de este grupo (por ejemplo, cuando se comparte el mismo presupuesto para varios lotes). Se entiende por valor máximo un valor que cubre todos los contratos que se van a adjudicar con arreglo a un acuerdo marco durante toda su duración, incluidas las opciones y las renovaciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">El nombre de una parte de una organización (por ejemplo, el departamento pertinente de un gran comprador).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Los ingresos estimados procedentes del comprador que otorgó la concesión (por ejemplo, primas y pagos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">El valor de todos los contratos adjudicados en el anuncio, incluidas las opciones y renovaciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Los ingresos estimados procedentes de los usuarios de la concesión (por ejemplo, tasas y multas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">La descripción del método utilizado para calcular el valor estimado de la concesión y cualquier otra información pertinente sobre el valor de la concesión.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">El tamaño del ganador, el licitador o el subcontratista (por ejemplo, microempresa, pequeña empresa, mediana empresa).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Indicación de si se exige, se permite o no se permite a los operadores económicos presentar ofertas, solicitudes de participación o manifestaciones de interés por vía electrónica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">La posición de la oferta (es decir, si la oferta ha quedado primera, segunda, tercera, etc.) en un concurso de proyectos, un acuerdo marco con múltiples ganadores (por ejemplo, cascadas), una asociación para la innovación, un diálogo competitivo u otro procedimiento.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">Indica que la oferta se ha posicionado (no hace referencia a la posición en sí, sino a si se ha llevado a cabo o no el posicionamiento).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">La dirección de internet para la presentación de ofertas, solicitudes de participación o manifestaciones de interés por medios electrónicos. La dirección será lo más directa posible (idealmente, una dirección específica para la presentación electrónica, no solo un sitio web general).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">La justificación de que no sea posible la presentación electrónica de ofertas, solicitudes de participación o manifestaciones de interés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Un país de origen del producto o del servicio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">La oferta es una variante.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">Identificador del campo que no se publicará inmediatamente. Únicamente los campos relativos al valor Resultados y los grupos de campos relativos a la oferta y los resultados por lote del procedimiento podrán quedar sin publicarse. En el caso de la Directiva 2014/25/UE del Parlamento Europeo y del Consejo, también pueden no publicarse los criterios de adjudicación, el procedimiento de contratación pública, determinadas fechas y, en casos específicos, información sobre la naturaleza y cantidad de un servicio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">La justificación para no publicar inmediatamente un campo y para escoger una fecha posterior en la que pueda publicarse.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">La justificación de la no publicación inmediata de un campo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">La fecha posterior en la que se publicará el campo inicialmente no publicado.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">El principal motivo para modificar el contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">La descripción del principal motivo para modificar el contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">El resumen de la modificación o modificaciones del contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">El nombre del procedimiento de contratación pública o del lote.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">El identificador interno utilizado para los ficheros relativos al procedimiento de contratación pública o al lote antes de que se atribuya un identificador del procedimiento (por ejemplo, por el sistema de gestión de documentos del comprador o el sistema de planificación de la contratación).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">La naturaleza principal (por ejemplo, obras) de lo que se compra. En caso de contratación mixta (como un procedimiento de obras y servicios), la naturaleza principal puede ser, por ejemplo, la que tenga el valor estimado más alto. Esta información se facilitará para todo el procedimiento.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">La descripción de la naturaleza y cantidad de lo que se está comprando o de las necesidades y requisitos que deben satisfacerse en este procedimiento o lote. En el caso de un anuncio de modificación, la descripción de la contratación antes y después de la modificación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">El número de unidades requerido.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">El tipo de clasificación que describe la compra (por ejemplo, el CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">El código de la clasificación que mejor caracteriza la compra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Un código adicional de clasificación que también caracteriza la compra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">El valor estimado del procedimiento de contratación pública o del lote durante toda su duración, incluidas las opciones y las renovaciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">El valor máximo del acuerdo marco para el procedimiento de contratación pública o el lote durante toda su duración, incluidas las opciones y las renovaciones. Este valor cubre todos los contratos adjudicados con arreglo al acuerdo marco.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Cualquier otra información no mencionada en alguna de las secciones del anuncio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">El número máximo de lotes por los que un licitador puede presentar ofertas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Un identificador de una oferta. La información de la sección de la oferta hace referencia a esta oferta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Un identificador de la oferta u otro resultado que haya llevado a este contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">Número máximo de lotes para los que pueden adjudicarse contratos a un único licitador.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">El identificador de un grupo de lotes en el procedimiento.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">El período (estimado) desde el inicio hasta el final del contrato, acuerdo marco, sistema dinámico de adquisición o sistema de calificación. Incluirá todas las opciones y renovaciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">El criterio o los criterios se utilizarán (únicamente) para seleccionar a los candidatos que serán invitados a la segunda fase del procedimiento (si se ha fijado un número máximo de candidatos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Todo contrato de servicios tras el concurso se adjudicará a uno de los ganadores del concurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">La decisión del jurado es vinculante para el comprador.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">La posición (por ejemplo, primera, segunda) en un concurso de proyectos, una asociación para la innovación o un diálogo competitivo que recibe el premio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Información adicional sobre contratos de seguimiento, premios y pagos (por ejemplo, premios no monetarios, pagos por participación).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">Nombre de un miembro del jurado.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">Nombre de un participante ya seleccionado. Es posible que un participante sea seleccionado ya en el momento de la publicación del anuncio del concurso de proyectos si, por ejemplo, al informar sobre la participación de un arquitecto de renombre mundial, se pretende promover el concurso entre otros posibles participantes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">El número mínimo de candidatos que debe invitarse a la segunda fase del procedimiento.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">El nombre oficial de la organización.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Un identificador de la organización. Deberán indicarse todos los identificadores de la organización.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Un identificador del programa de la Unión utilizado al menos parcialmente para financiar el contrato. Se debe ofrecer la información lo más concreta posible (p. ej., el número único de identificación europea del programa pertinente, si se dispone de él, el número CCI para los fondos del RDC, o el número del acuerdo de subvención, el identificador nacional, el acrónimo del proyecto o el número de contrato).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Un identificador del programa de la Unión utilizado al menos parcialmente para financiar el contrato. Debe facilitarse la información más concreta posible (por ejemplo, el número de acuerdo de subvención, el identificador nacional o el número de contrato).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">El nombre del departamento u otro punto de contacto para la comunicación con la organización. Para evitar el tratamiento innecesario de datos personales, el punto de contacto permitirá la identificación de una persona física solo cuando sea necesario [como prevén los Reglamentos (UE) 2016/679 y (UE) 2018/1725 del Parlamento Europeo y del Consejo].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">El número de teléfono para ponerse en contacto con la organización. Para evitar el tratamiento innecesario de datos personales, el número de teléfono permitirá la identificación de una persona física solo cuando sea necesario [como prevén los Reglamentos (UE) 2016/679 y (UE) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">El sitio web de la organización.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">La dirección de correo electrónico para ponerse en contacto con la organización. Para evitar el tratamiento innecesario de datos personales, la dirección de correo electrónico permitirá la identificación de una persona física solo cuando sea necesario [como prevén los Reglamentos (UE) 2016/679 y (UE) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">La ubicación de la dirección física de la organización según la clasificación común de unidades territoriales estadísticas (NUTS). Deberá utilizarse el código de clasificación NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">La ubicación según la clasificación común de unidades territoriales estadísticas (NUTS). Deberá utilizarse el código de clasificación NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">El sitio web en el que el comprador publica información sobre los procedimientos de contratación pública (por ejemplo, anuncios, documentos de la contratación).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">El localizador uniforme de recursos de la organización para el intercambio de datos y documentos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">El número máximo de candidatos que debe invitarse a la segunda fase del procedimiento.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">El nombre de la calle, carretera, avenida, etc., de la dirección física de la organización y otra identificación (por ejemplo, un número de edificio).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">El nombre de la calle, carretera, avenida, etc., del lugar de ejecución y otra identificación (por ejemplo, número de edificio).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">El código postal de la dirección física de la organización.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">El código postal del lugar de ejecución.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">El nombre de la localidad (ciudad o pueblo) de la dirección física de la organización.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">El nombre de la localidad (ciudad o pueblo) del lugar de ejecución.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">El país de la dirección física de la organización.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">El país del lugar de ejecución.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">El procedimiento se desarrollará en fases sucesivas. En cada fase pueden eliminarse algunos participantes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">El comprador se reserva el derecho (no es una obligación) de compras adicionales al contratista (mientras que el contrato sea válido).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">Otra naturaleza (por ejemplo, servicios) de lo que se compra, aparte de la naturaleza principal.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">La fecha (estimada) en la que se inicia el contrato, acuerdo marco, sistema dinámico de adquisición o sistema de calificación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">La fecha (estimada) en la que finaliza el contrato, acuerdo marco, sistema dinámico de adquisición o sistema de calificación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">La duración es desconocida, ilimitada, etc.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Indicación de si el criterio se refiere al precio, el coste o un atributo no relacionado con el precio ni el coste de la oferta. (El precio es el precio de adquisición; el coste es cualquier otro criterio monetario que no sea el precio).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">La descripción de las opciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">La descripción del criterio de adjudicación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Un número vinculado a un criterio de adjudicación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Indicación de si el número vinculado a un criterio de adjudicación es un tipo de ponderación (por ejemplo, un porcentaje).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Indicación de si el número vinculado a un criterio de adjudicación es un valor fijo (por ejemplo, un precio fijo, un coste fijo).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Indicación de si el número vinculado a un criterio de adjudicación es un tipo de umbral (por ejemplo, una puntuación mínima, un número máximo de ofertas con la puntuación más alta).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">La ecuación matemática o cualquier otra descripción utilizada para una ponderación compleja de los criterios (por ejemplo, ponderación no lineal, proceso de jerarquización analítico) cuando no puede expresarse una ponderación por criterio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">El valor estimado de la parte del contrato que el contratista subcontratará a terceros.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">La descripción de la parte del contrato que el contratista subcontratará a terceros.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">El porcentaje estimado del contrato que el contratista subcontratará a terceros con respecto al contrato en su totalidad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Un identificador de un lote, en el marco de un procedimiento, que forma parte de un grupo de lotes cuyo valor máximo es inferior a la suma de los valores máximos de los lotes individuales (por ejemplo, cuando se comparte el mismo presupuesto para varios lotes). Estos valores máximos se calculan sobre la base de la oferta del ganador o de las ofertas de los ganadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Un identificador de un lote, en el marco de un procedimiento, que forma parte de un grupo de lotes cuyo valor máximo es inferior a la suma de los valores máximos individuales de todos los lotes juntos (por ejemplo, cuando se comparte el mismo presupuesto para varios lotes).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Cualquier otra información sobre la renovación o renovaciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Es necesaria una habilitación de seguridad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">El número máximo de veces que podrá renovarse el contrato. En una renovación, el comprador se reserva el derecho (es decir, no es una obligación) de renovar el contrato (es decir, ampliar su duración) sin un nuevo procedimiento de contratación pública. Por ejemplo, un contrato puede tener una validez de un año y el comprador puede conservar la posibilidad de renovarlo (por ejemplo, una o dos veces) por otros tres meses, si está conforme con los servicios que recibió.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">La contratación se financia al menos parcialmente con fondos de la Unión, como los Fondos Estructurales y de Inversión Europeos o las subvenciones concedidas por la Unión.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">La actividad principal de la entidad adjudicadora.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Más información sobre el programa o proyecto de la Unión utilizado al menos parcialmente para financiar la contratación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Más información sobre el programa o proyecto de la Unión utilizado al menos parcialmente para financiar la contratación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">La dirección de internet con información sobre el acceso a los documentos o partes de documentos de contratación restringidos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">La unidad en la que se cuenta el bien, el servicio o la obra, por ejemplo, horas o kilogramos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Indicación de si se exige, se permite o no se permite a los licitadores presentar ofertas que satisfagan las necesidades del comprador de forma distinta a las propuestas en los documentos de contratación. En los documentos de contratación figuran otras condiciones para la presentación de variantes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">La fecha límite para la recepción de manifestaciones de interés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">La fecha prevista de envío de las invitaciones a confirmar interés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">El nombre de la herramienta o dispositivo utilizados para la comunicación electrónica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">La organización es una persona física.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Se volverá a lanzar este procedimiento o lote anulado o infructuoso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">El número de recursos interpuestos ante el comprador en relación con cualquiera de sus decisiones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">El tipo de irregularidad alegado en los recursos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">El porcentaje mínimo del valor del contrato que el contratista debe subcontratar mediante el procedimiento competitivo descrito en el título III de la Directiva 2009/81/CE del Parlamento Europeo y del Consejo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">El valor del premio, en su caso, para el ganador de un concurso de proyectos, una asociación para la innovación o un diálogo competitivo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Una obligación que debe cumplir el licitador en relación con la subcontratación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">La información sobre la subcontratación que debe indicarse en la oferta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">El valor que probablemente se gaste en un acuerdo marco durante toda su duración, incluidas las opciones y las renovaciones, estimado de nuevo sobre la base de la oferta del ganador o de las ofertas de los ganadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Hay un número máximo de candidatos que debe invitarse a la segunda fase del procedimiento.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Una breve descripción de los criterios relativos a la situación personal de los licitadores que puedan dar lugar a su exclusión. Se incluirá una lista de todos los criterios e indicar la información requerida (por ejemplo, autodeclaración, documentación). También pueden incluirse motivos de exclusión nacionales específicos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">El Reglamento (UE) 2022/2560 sobre subvenciones extranjeras, de conformidad con su artículo 28, es aplicable a este procedimiento de contratación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Medidas aplicadas de conformidad con el Reglamento (UE) 2022/2560 sobre subvenciones extranjeras.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Las medidas bajo el Reglamento del Instrumento de Contratación Internacional (IPI) (UE) 2022/1031 son aplicables a este procedimiento de contratación</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Información sobre la medida IPI aplicable a esta licitación</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Número de solicitudes de participación y ofertas a las que se aplicó esta medida IPI, en el caso de un contrato público; número de solicitudes de participación y proyectos, en el caso de un concurso de diseño.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Excepción a la aplicación de la medida IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Una descripción y justificación para la aplicación de razones imperiosas de interés público</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">La principal información sobre la ejecución del contrato (por ejemplo, prestaciones intermedias, indemnización por daños, derechos de propiedad intelectual e industrial).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">El identificador de anuncio de contratación pública europeo correspondiente a este anuncio. La inclusión de este identificador en todas las versiones publicadas de este anuncio (por ejemplo, en TED o en los portales nacionales o regionales de publicación) permite una identificación única de los anuncios de contratación en toda la Unión.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">La lengua o lenguas en que este anuncio está oficialmente disponible. Estas versiones lingüísticas tienen la misma validez jurídica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">La nacionalidad o nacionalidades del titular real o titulares reales del ganador, el licitador o el subcontratista, publicadas en los registros establecidos por la Directiva (UE) 2018/843 del Parlamento Europeo y del Consejo. Si no existe tal registro (por ejemplo, en caso de contratistas establecidos fuera de la UE), información equivalente procedente de otras fuentes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">La justificación para restringir el acceso a determinados documentos de contratación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">La lengua o lenguas en que los documentos de contratación están disponibles oficialmente. Estas versiones lingüísticas tienen la misma validez jurídica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">El valor máximo que puede gastarse en un acuerdo marco durante toda su duración, incluidas las opciones y las renovaciones, calculado sobre la base de la oferta del ganador o de las ofertas de los ganadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Indicación de si la participación está reservada a organizaciones específicas (por ejemplo, talleres protegidos, organizaciones que realizan una misión de servicio público).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">El valor de la oferta admisible con el valor más bajo. Una oferta se considerará admisible si ha sido presentada por un licitador que no ha sido excluido y cumple los criterios de selección y si se ajusta a las especificaciones técnicas sin que sea irregular (por ejemplo, retraso en la recepción, precio o coste anormalmente bajo), inaceptable ni inadecuada. Solo podrán tenerse en cuenta las ofertas cuya admisibilidad o inadmisibilidad haya sido verificada.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">El valor de la oferta admisible con el valor más alto. Una oferta se considerará admisible si ha sido presentada por un licitador que no ha sido excluido y cumple los criterios de selección y si se ajusta a las especificaciones técnicas sin que sea irregular (por ejemplo, retraso en la recepción, precio o coste anormalmente bajo), inaceptable ni inadecuada. Solo podrán tenerse en cuenta las ofertas cuya admisibilidad o inadmisibilidad haya sido verificada.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">Número de organizaciones que interpusieron recursos ante el comprador en relación con cualquiera de sus decisiones (por ejemplo, las especificaciones técnicas, la decisión de adjudicación).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">El número total de vehículos (sean o no limpios) incluidos en el ámbito de aplicación de la Directiva 2009/33/CE. Estos vehículos han sido objeto de compra, arrendamiento financiero, alquiler o alquiler con opción de compra o comprometidos por contrato para la prestación de un servicio adquirido que entra en el ámbito de aplicación de la Directiva 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">El número total de vehículos limpios según la definición de la Directiva 2009/33/CE e incluidos en su ámbito de aplicación. Estos vehículos han sido objeto de compra, arrendamiento financiero, alquiler o alquiler con opción de compra o comprometidos por contrato para la prestación de un servicio adquirido que entra en el ámbito de aplicación de la Directiva 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">La contratación pública entra en el ámbito de aplicación de la Directiva 2009/33/CE del Parlamento Europeo y del Consejo (Directiva sobre vehículos limpios).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Los documentos de contratación han cambiado.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">La fecha y hora en que han cambiado los documentos de contratación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">El valor de la oferta u otro resultado; incluidas las opciones y las renovaciones. En el caso de anuncio de modificación, el valor de la modificación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">El nombre del contrato o, en caso de anuncios de transparencia previa voluntaria o anuncios de resultados de concursos de proyectos, de la decisión.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">El programa de los fondos de la Unión utilizados al menos parcialmente para financiar el contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">El programa de los fondos de la Unión utilizados al menos parcialmente para financiar el contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Las categorías de vehículos incluidas en el ámbito de aplicación de la Directiva 2009/33/CE, por ejemplo: vehículos ligeros (M1, M2, N1); autobús (M3); camión (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">La comunicación electrónica exige el uso de herramientas y dispositivos que no están disponibles generalmente.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">El número total de vehículos pesados de emisión cero según la definición de la Directiva 2009/33/CE e incluidos en su ámbito de aplicación. Estos vehículos han sido objeto de compra, arrendamiento financiero, alquiler o alquiler con opción de compra o comprometidos por contrato para la prestación de un servicio adquirido que entra en el ámbito de aplicación de la Directiva 2009/33/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">El comprador hace hincapié en que esta contratación es también adecuada para las pequeñas y medianas empresas (pymes).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Existen otras restricciones sobre el lugar de ejecución (por ejemplo, «en cualquier lugar del Espacio Económico Europeo», «en cualquier lugar de un país dado»).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Información adicional sobre el lugar de ejecución.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">El porcentaje máximo del valor del contrato que el contratista debe subcontratar mediante el procedimiento competitivo descrito en el título III de la Directiva 2009/81/CE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">El comprador conoce al menos el valor estimado de la parte del contrato que el contratista subcontratará a terceros.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">El comprador conoce al menos el porcentaje estimado del contrato que el contratista subcontratará a terceros con respecto al contrato en su totalidad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Información adicional sobre la habilitación de seguridad (por ejemplo, qué nivel de habilitación de seguridad es necesario, qué miembros del equipo deben tenerla, si ya es necesaria para acceder a los documentos de la contratación o solo para la ejecución del contrato).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">La justificación únicamente del orden de importancia de los criterios de adjudicación, no de su ponderación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">El nombre del criterio de adjudicación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">La base jurídica de la Directiva sobre vehículos limpios para establecer qué categoría de tipo de contrato (compra, arrendamiento financiero, alquiler, alquiler con opción de compra, contratos de servicio público y contratos de servicio de conformidad con el cuadro 1 de la Directiva sobre vehículos limpios) es aplicable.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Indicación de si el contrato debe ejecutarse en el marco de programas de empleo protegido.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">La lengua o lenguas en que los documentos de contratación (o sus partes) están disponibles extraoficialmente. Estas versiones lingüísticas no son una traducción oficial, sino que se facilitan únicamente a título informativo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">La fecha preferida para la publicación del anuncio en TED (por ejemplo, para evitar su publicación durante un día festivo nacional).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">El número de fax para ponerse en contacto con la organización. Para evitar el tratamiento innecesario de datos personales, el número de fax permitirá la identificación de una persona física solo cuando sea necesario [como prevén los Reglamentos (UE) 2016/679 y (UE) 2018/1725].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">El comprador es una entidad adjudicadora.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Indicación de si el comprador exigirá, permitirá o no permitirá las facturas electrónicas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Son necesarios la firma o el sello electrónicos avanzados o cualificados [como se definen en el Reglamento (UE) n.º 910/2014 del Parlamento Europeo y del Consejo].</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">La descripción de cómo presentar ofertas, solicitudes de participación o manifestaciones de interés de forma no electrónica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">La nacionalidad o nacionalidades del titular real o titulares reales del ganador, el licitador o el subcontratista no están publicadas en los registros establecidos por la Directiva (UE) 2018/843, porque el ganador cotiza en un mercado regulado (por ejemplo, una bolsa de valores) que garantiza una transparencia adecuada de conformidad con la legislación contra el blanqueo de capitales.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Relación del criterio o criterios, por ejemplo, con la capacidad económica y financiera o la capacidad técnica y profesional.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Información sobre si el criterio o criterios del tipo dado se usan, no se usan o (en caso de anuncio de información previa usado como convocatoria de licitación o para reducir los plazos) no se conoce su uso todavía.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">Nombre del criterio o los criterios de selección.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">La descripción de la garantía financiera exigida al licitador al presentar una oferta. La garantía puede consistir, por ejemplo, en un pago al comprador o en un documento bancario. Normalmente, la garantía se perderá si un licitador ha obtenido el contrato pero posteriormente se ha negado a firmarlo.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Breve descripción del criterio o los criterios de selección, incluidos los requisitos mínimos, la información requerida (por ejemplo, autodeclaración, documentación) y cómo se utilizarán el criterio o los criterios para seleccionar a los candidatos que serán invitados a la segunda fase del procedimiento (si se ha fijado un número máximo de candidatos).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Se exige una garantía.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Un número vinculado al criterio o los criterios de selección.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Indicación de si el número vinculado a uno o varios criterios de selección es un tipo de ponderación (por ejemplo, un porcentaje).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Indicación de si el número vinculado a uno o varios criterios de selección es un tipo de umbral (por ejemplo, una puntuación mínima, un número máximo de ofertas con la puntuación más alta).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">El uso de criterios de accesibilidad para las personas con discapacidad en las especificaciones técnicas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">La justificación para no incluir criterios de accesibilidad a pesar de que la contratación está destinada a ser utilizada por personas físicas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">El anuncio de información previa usado como convocatoria de licitación (o un lote específico) ha finalizado. No se adjudicarán más contratos, aparte de los publicados en el presente anuncio, a raíz de este anuncio de información previa usado como convocatoria de licitación. Este campo puede utilizarse incluso en el caso de que no se adjudique ningún contrato en el anuncio de adjudicación del contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">La versión del anuncio. Esto ayuda, por ejemplo, a hacer un seguimiento de las versiones o los cambios de los anuncios antes de su publicación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">La referencia a la versión del anuncio anterior que debe cambiarse. Esto ayuda, por ejemplo, a hacer un seguimiento de las versiones o los cambios de los anuncios antes de su publicación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">Número de ofertas o solicitudes de participación recibidas. Las ofertas que incluyan variantes o múltiples ofertas presentadas (para un lote) por el mismo licitador deben contabilizarse como una sola oferta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">La forma jurídica que debe adoptar un grupo de licitadores a los que se adjudique un contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">Los tipos de ofertas o solicitudes de participación recibidas. Se indicará el número total de ofertas recibidas. Cuando un anuncio no esté contemplado en la Directiva 2009/81/CE y no se refiera a servicios sociales u otros servicios específicos, también se indicarán el número de ofertas recibidas de microempresas, pequeñas y medianas empresas; el número de ofertas recibidas de licitadores registrados en otros países del Espacio Económico Europeo, y el número de ofertas recibidas de licitadores registrados en países fuera del Espacio Económico Europeo. Se contarán todas las ofertas, independientemente de que sean admisibles o inadmisibles. En el caso de las ofertas presentadas por un grupo de licitadores (por ejemplo, un consorcio), la oferta se computará en la categoría correspondiente (por ejemplo, pymes) si se espera que la mayor parte del trabajo lo realicen licitadores incluidos en esa categoría (si son pymes).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Un grupo de licitadores a los que se adjudique un contrato debe adoptar una determinada forma jurídica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">La descripción del principal motivo para el cambio en el anuncio con respecto al anuncio original.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">El licitador debe presentar ofertas para todos los lotes.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Indicación de si se exige, se permite o no se permite presentar (partes de) ofertas como catálogos electrónicos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Indicación de si se trata de un acuerdo marco con, sin, o con y sin convocatoria de nueva licitación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Indicación de si existe un sistema dinámico de adquisición y, en el caso de las centrales de compras, si puede ser utilizado por los compradores no enumerados en este anuncio.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Se utiliza la subasta electrónica.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">El contrato se adjudica dentro de un acuerdo marco.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">Los licitadores pueden presentar más de una oferta (para un lote determinado).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">La principal información sobre la financiación y el pago, o referencia a las disposiciones que las rigen.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">La subfunción de la organización en el procedimiento de contratación pública (por ejemplo, jefe de grupo, organización que proporciona información adicional sobre el procedimiento de contratación pública).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Indicación de la posibilidad de aportar información relacionada con el licitador incluso después de la fecha límite de presentación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Descripción de la información relacionada con el licitador que puede aportarse incluso después de la fecha límite de presentación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Indicación de si al menos una parte del contrato se subcontratará.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Un proceso para adquirir bienes, servicios y obras con un impacto medioambiental reducido durante todo su ciclo de vida.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Un objetivo social promovido por las obras, los suministros o los servicios (por ejemplo, condiciones de trabajo justas).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Una indicación de que el objeto de la contratación es la I+D (es decir, investigación, desarrollo, ensayo) o la compra de soluciones innovadoras (es decir, obras, suministros o servicios innovadores).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Descripción de cómo el procedimiento de contratación pública busca reducir el impacto medioambiental de la contratación, cumplir objetivos sociales o comprar obras, suministros o servicios innovadores.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Hay un número máximo de participantes en el acuerdo marco.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">La fecha límite en que pueden obtener una habilitación de seguridad los licitadores que no dispongan de ella.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Información sobre una solicitud de recurso o una decisión sobre un recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Un identificador de una solicitud de recurso o una decisión sobre un recurso. En caso de apelación ante una instancia de recurso superior, debe darse a la solicitud de recurso un nuevo identificador.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Un identificador de la solicitud o las solicitudes de recurso que llevaron a esta decisión o a una decisión sobre un recurso que es objeto de apelación. Las decisiones incoadas de oficio por el órgano de recurso no van precedidas de una solicitud de recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Un identificador de una o varias secciones dentro de este anuncio. La información de la sección sobre el recurso se refiere a esta sección o a estas secciones.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">La fecha y hora en que se presentó la solicitud de recurso o se adoptó la decisión sobre el recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">La denominación de la solicitud de recurso o la decisión sobre el recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">La descripción de la solicitud de recurso o la decisión sobre el recurso o cualquier otra información adicional.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Indicación de si deben mencionarse los nombres y las cualificaciones profesionales del personal encargado de ejecutar el contrato.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">El tipo de decisión sobre el recurso (p. ej., aceptado, rechazado por falta de legitimación del recurrente).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">El tipo de irregularidad alegado en la solicitud de recurso o confirmado en la decisión sobre el recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">El remedio (p. ej., medida provisional o indemnización) solicitado en el recurso o aplicado por la decisión sobre un recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">El valor del remedio (p. ej., indemnización o multa).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">El localizador uniforme de recursos (p. ej., dirección web) de los documentos relativos a la solicitud de recurso o la decisión sobre el recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">La tasa pagada por la presentación de la solicitud de recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">La solicitud de recurso ha sido retirada.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">La fecha y hora en que se retiró la solicitud de recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Las razones por las que se retiró la solicitud de recurso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Es necesario un acuerdo de confidencialidad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Información adicional sobre el acuerdo de confidencialidad.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">La fecha y la hora en que el eSender transmitió electrónicamente el anuncio a la Oficina de Publicaciones de la Unión Europea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">El procedimiento de contratación pública incluye el uso de criterios establecidos en materia de contratación pública verde (criterios de selección, especificaciones técnicas, criterios de adjudicación y cláusulas relativas a la ejecución del contrato) a nivel nacional o de la Unión, o a otro nivel, en su caso.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Dónde se definen las causas de exclusión, por ejemplo, los documentos de contratación o en el documento europeo único de contratación</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">El criterio o los criterios.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">La Directiva (UE) 2023/1791 sobre eficiencia energética es aplicable a este procedimiento de contratación.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Lista de productos, obras y servicios cubiertos por la Directiva de Etiquetado Energético, por la Directiva de Ecodiseño, por los criterios de contratación pública verde de la Unión, por el Reglamento 2020/740. Para fines de informes, también se incluyen los edificios cubiertos por la obligación en el Artículo 7 EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">Etiquetas de eficiencia energética que se facilitan para los productos (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">El valor del consumo de energía en kWh/año para productos para los que no existe etiqueta, y ahorros de energía en kWh/año para servicios, edificios o trabajos. Para productos, por favor informe el consumo de energía anual del producto. Para servicios, trabajos y edificios, por favor informe los ahorros de energía anuales.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">Unidad de los números de eficiencia energética, por ejemplo, kWh/año.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">La cantidad proporcionada o estimada. Para productos, por favor informe el número de productos. Para edificios, por favor informe el área útil del piso en m2. Para trabajos o servicios no se necesita valor</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Dónde se definen los criterios de selección, por ejemplo, los documentos de contratación o en el documento europeo único de contratación</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Las principales características del procedimiento (por ejemplo, descripción de las diferentes fases) e información sobre dónde puede encontrarse la totalidad de las normas del procedimiento. Esta información se facilitará cuando el procedimiento no sea uno de los mencionados en las Directivas sobre contratación. Puede ser el caso, por ejemplo, de las concesiones, los servicios sociales y otros servicios específicos, y la publicación voluntaria de los procedimientos de contratación por debajo de los umbrales de contratación de la UE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Se utilizarán pedidos electrónicos.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Se utilizará el pago electrónico.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Es probable que el objeto de la contratación se incluya en otro procedimiento en un futuro próximo. (Por ejemplo, un servicio municipal que se licita periódicamente. Esto no incluye la adjudicación de contratos múltiples dentro de un único sistema de calificación, acuerdo marco o sistema dinámico de adquisición.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Cualquier información adicional sobre la recurrencia (por ejemplo, calendario estimado).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Una lengua en la que pueden presentarse las ofertas, las solicitudes de participación o las manifestaciones de interés.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">El período, a partir de la fecha límite de presentación de las ofertas, durante el cual las ofertas deben seguir siendo válidas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">La descripción de los plazos aplicables a los procedimientos de recurso.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Uno de los siguientes campos debe ser completado: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Añada tantos lotes como desee en el grupo de lotes.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Si utiliza un identificador interno para su procedimiento y sus lotes, cumpliméntelo. Utilice diferentes identificadores para cada lote.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Indique las fechas de duración O el período de duración.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Un número debe estar vinculado a un método y sumarse al total del criterio actual.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Este campo puede hacer referencia al pliego de condiciones.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Uno de los siguientes campos debe ser completado: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">En primer lugar, cree la organización en la sección «Organizaciones» y, a continuación, selecciónela en la lista desplegable.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Comunicación</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Documentos de la contratación</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Condiciones de presentación</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Planificación anterior</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Resultados por lote del procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Finalidad</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Clasificación</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Comprador</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Oferta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Adjudicación por grupos de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Duración</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Criterio de adjudicación</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Ganador</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Premio</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Criterio de adjudicación: número</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Acuerdo marco grupo: valor máximo</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Acuerdo marco grupo: valor máximo estimado</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Fondos de la UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Contrato: fondos de la UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Recursos ante comprador: resumen</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Recursos ante comprador: interposiciones</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Fondos de la UE: información</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Anuncio: resultado</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Motivos de exclusión y criterios de selección</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Motivos de exclusión</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Criterios de selección</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organización</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Premios y jurado</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Otros requisitos</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Técnicas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Criterios de concesión</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Lugar de ejecución</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">Segunda fase</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Información adicional</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Cláusulas contractuales</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Presentaciones recibidas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Contratación estratégica</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Información del sistema CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Directiva sobre vehículos limpios: vehículos</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Recurso: órgano</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Recurso</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Criterios de selección para invitación segunda fase: número</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Modificación</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">No publicado inmediatamente</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Modificación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Base jurídica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Tipo de anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Tipo de formulario</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identificador del procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Fecha de envío del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Objetivo de la contratación estratégica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Función de la organización</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Derecho transfronterizo aplicable</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Actividad del poder adjudicador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Tipo de procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">El procedimiento está acelerado</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Justificación de la duración del acuerdo marco</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Naturaleza jurídica del comprador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Cobertura complementaria del comprador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Valor aproximado de los acuerdos marco</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Número máximo de participantes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">La contratación pública está cubierta por el Acuerdo sobre Contratación Pública (ACP)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Valor máximo de los acuerdos marco del presente anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">El sistema dinámico de adquisición ha concluido</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">El comprador se reserva el derecho de adjudicar el contrato sobre la base de las ofertas iniciales sin necesidad de más negociaciones</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">La subasta electrónica se celebra en la siguiente dirección</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">Dirección web</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identificador del anuncio anterior</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identificador de la parte del anuncio anterior</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identificador del procedimiento anterior que justifica la adjudicación directa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Fecha prevista de publicación de un anuncio de licitación en el marco del presente procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Plazo para solicitar información complementaria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Fecha estimada de envío de las invitaciones a presentar ofertas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Plazo de recepción de ofertas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Plazo de recepción de solicitudes de participación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Fecha de apertura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Lugar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Información complementaria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Otra justificación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Justificación del procedimiento acelerado</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Justificación de la adjudicación directa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Lote</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">Planificación anterior: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">Criterios de adjudicación: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">Técnicas: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">Comunicación: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">Resultados: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identificador del lote o el grupo de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">Información adicional: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identificador de sección</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">Términos: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">Documentos: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">Presentación: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">Lugar de ejecución: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">Organización: identificador de sección del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Contratación estratégica: identificador sección de anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">Recursos ante comprador: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Duración: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">Fondos: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Lotes incluidos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">Segunda fase: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">Premios: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">Selección: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">Requisitos: identificador de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">El acceso a determinados documentos de contratación está restringido</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Principal motivo de la modificación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Descripción de las modificaciones</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Estado de selección del ganador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Motivo por el que no se eligió un ganador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Fecha de celebración del contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Fecha de elección del ganador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Dirección de los pliegos de contratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identificador del contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identificador de sección</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Dirección del contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Valor máximo de los acuerdos marco de este grupo de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Valor recalculado de los acuerdos marco dentro de un grupo de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Valor máximo del acuerdo marco dentro del grupo de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Departamento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Ingresos estimados procedentes del comprador que adjudicó la concesión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Valor de todos los contratos adjudicados en este aviso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Ingresos estimados procedentes de los usuarios de la concesión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Método utilizado para calcular el valor estimado de la concesión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Tamaño del operador económico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Presentación electrónica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Clasificación en la lista de ganadores</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">La oferta se ha posicionado</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Dirección para la presentación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Justificación de por qué no es posible la presentación electrónica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">País de origen del producto o servicio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">La oferta es una variante</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Campo para publicar más tarde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Justificación para publicar más tarde</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Código de justificación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Fecha en la que se publicará</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Motivos de la modificación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Descripción de las modificaciones</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Título</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Identificador interno</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Naturaleza del contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Cantidad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Tipo de clasificador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Clasificación principal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Clasificación adicional</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Valor estimado, IVA excluido</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Valor máximo del acuerdo marco</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Información complementaria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Número máximo de lotes a los que un licitador puede presentar ofertas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identificador de la oferta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">Contrato: identificador de oferta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Número máximo de lotes por los que se pueden adjudicar contratos a un solo licitador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Grupo de lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Duración</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Los criterios se utilizarán para seleccionar a los candidatos que serán invitados a la segunda fase del procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Cualquier contrato de servicios posterior al concurso se adjudicará a uno de los ganadores del concurso</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">La decisión del jurado es vinculante para el comprador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Lugar de recepción del premio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Información complementaria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Miembros del jurado</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Participantes ya seleccionados</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Número mínimo de candidatos que serán invitados a la segunda fase del procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Denominación oficial</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Número de registro</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identificador de los fondos de la UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identificador de los fondos de la UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Punto de contacto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Teléfono</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Dirección de internet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">Correo electrónico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Subdivisión del país (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Subdivisión del país (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Perfil de comprador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Terminal de intercambio de información (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Número máximo de candidatos que serán invitados a la segunda fase del procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Dirección postal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Dirección postal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Código postal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Código postal</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Localidad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Localidad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">País</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">País</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">El procedimiento se desarrollará en fases sucesivas. En cada fase, pueden eliminarse algunos participantes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Opciones</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Naturaleza complementaria del contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Fecha de inicio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Fecha de finalización de la duración</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Duración: otra información</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Tipo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Descripción de las opciones</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Criterio de adjudicación: número</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">El número es un tipo de ponderación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">El número es un valor fijo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">El número es un tipo de umbral</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Descripción del método que debe utilizarse si la ponderación no puede expresarse mediante criterios</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Valor de la subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Porcentaje de subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">Acuerdo marco grupo: valor identificador de lote</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">Acuerdo marco grupo: valor máximo estimado identificador de lote</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Más información sobre renovaciones</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Se requiere una habilitación de seguridad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Número máximo de renovaciones</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">La contratación pública se financia, al menos parcialmente, con fondos de la Unión Europea</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Actividad de la entidad adjudicadora</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Más información sobre los fondos de la UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Más información sobre los fondos de la UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">La información sobre los documentos restringidos está disponible en</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Unidad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Variantes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Plazo de recepción de manifestaciones de interés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Fecha estimada de envío de las invitaciones a confirmar el interés</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Nombre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">La organización es una persona física</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Se volverá a poner en marcha este procedimiento o lote anulado o declarado desierto</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Número de recursos interpuestos ante comprador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Tipo de presunta irregularidad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Porcentaje mínimo del valor del contrato que el contratista debe subcontratar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Valor del premio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Una obligación que debe cumplir el licitador en relación con la subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Indicación obligatoria de subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Nuevo valor estimado del acuerdo marco</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Hay un número máximo de candidatos que debe invitarse a la segunda fase del procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Reglamento de Subvenciones Extranjeras</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Medidas de subvenciones extranjeras</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Medidas IPI aplicables</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Medida específica del IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Número de solicitudes de licitación que caen bajo esta medida IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Excepción a la aplicación de la medida IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Razones imperiosas de interés público</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Condiciones relativas a la ejecución del contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identificador/versión del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Lenguas en las que este anuncio está disponible oficialmente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Nacionalidad del titular</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Justificación de la restricción del acceso a determinados pliegos de contratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Lenguas en las que los pliegos de contratación están disponibles oficialmente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Valor máximo del acuerdo marco</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Participación reservada</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Valor de la oferta más baja admisible</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Valor de la oferta más alta admisible</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Número de reclamantes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Número total de vehículos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Número de vehículos limpios</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">La contratación pública entra en el ámbito de aplicación de la Directiva 2009/33/CE del Parlamento Europeo y del Consejo (Directiva sobre vehículos limpios)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Los pliegos de contratación se modificaron el</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Cambio en documentos de contratación: fecha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Valor de la licitación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Título</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Nombre del proyecto o programa financiado por la UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Programa de fondos de la UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Categoría de vehículo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Se utiliza una herramienta de comunicación ad hoc</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Número de vehículos pesados de emisión cero</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Esta contratación también es adecuada para las pequeñas y medianas empresas (pymes)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Otras restricciones del lugar de ejecución</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Información complementaria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Porcentaje máximo del valor del contrato que el contratista puede subcontratar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Se conoce el valor de la subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Se conoce el porcentaje de subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Justificación de la no indicación de la ponderación de los criterios de adjudicación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Nombre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Base jurídica de la CVD para establecer qué categoría de procedimiento de contratación pública es aplicable</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">La ejecución del contrato debe realizarse en el marco de programas de empleo protegido</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Lenguas en las que los pliegos de contratación (o parte de ellos) están disponibles de forma no oficial</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Fecha preferida de publicación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">El comprador es una entidad adjudicadora</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Facturación electrónica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Son necesarios el sello o la firma electrónicos avanzados o cualificados [como se definen en el Reglamento (UE) nº 910/2014]</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">El ganador cotiza en un mercado regulado</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Tipo</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Uso de este criterio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Nombre</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Descripción de la garantía financiera</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Se exige una garantía</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Criterios de selección para invitación a la segunda fase: número</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">El número es un tipo de ponderación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">El número es un tipo de umbral</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">Aplicación de criterios de accesibilidad para las personas con discapacidad en las especificaciones técnicas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Justificación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">La convocatoria de licitación se da por terminada</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Versión del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Versión del anuncio anterior que debe modificarse</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Número de ofertas o solicitudes de participación recibidas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Forma jurídica que deba adoptar un grupo de licitadores que resulte adjudicatario de un contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Tipo de presentaciones recibidas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Un grupo de licitadores a los que se adjudique un contrato debe adoptar una determinada forma jurídica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">El licitador debe presentar ofertas para todos los lotes</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Catálogo electrónico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Se aplica un acuerdo marco</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Se aplica un sistema dinámico de adquisición</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Se utiliza la subasta electrónica</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">El contrato se adjudica dentro de un acuerdo marco</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">Los licitadores pueden presentar más de una oferta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Estructura financiera</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Organización: subfunción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Información relacionada con el licitador que puede aportarse después de la fecha límite de presentación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Información complementaria</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Enfoque para reducir el impacto ambiental</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Objetivo social promovido</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Objetivo innovador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Hay un número máximo de participantes en el acuerdo marco</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Oferta: valor pagos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Plazo para la obtención de la habilitación de seguridad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Oferta: valor pagos información adicional</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Duración: información adicional</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Oferta: sanciones</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Recurso: solicitud o decisión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">Recurso: identificador</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">Recurso: identificador anterior</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">Recurso: identificador de sección del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Recurso: fecha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Recurso: título</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Recurso: descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Deben indicarse los nombres y las cualificaciones profesionales del personal encargado de ejecutar el contrato</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Recurso: tipo de decisión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Recurso: tipo de irregularidad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Recurso: tipo de remedio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Recurso: valor del remedio</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">Recurso: URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Recurso: tasa por solicitud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Recurso: retirada de la solicitud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Recurso: fecha de retirada de la solicitud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Recurso: razones de retirada de la solicitud</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Recurso: tipo de órgano</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Plazo recepción de respuestas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Es necesario un acuerdo de confidencialidad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Información adicional sobre el acuerdo de confidencialidad</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Anuncio: fecha de envío (por parte del eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Identificador técnico de revisión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Contratación ecológica: criterios</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Fuente de los motivos de exclusión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identificador del organismo de revisión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identificador del solicitante de la revisión</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Criterios de selección</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED aplicable</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">Lista EED</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Etiqueta de eficiencia energética</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Consumo de eficiencia energética en kWh/año</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Ahorros de energía en kWh/año</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Cantidad de eficiencia energética</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Fuente de los criterios de selección</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Principales características del procedimiento</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Se utilizarán pedidos electrónicos</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Se utilizará el pago electrónico</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Se trata de una contratación recurrente</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Descripción</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Lenguas en las que pueden presentarse las ofertas o solicitudes de participación</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Plazo en el que la oferta debe seguir siendo válida</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Información sobre los plazos de revisión</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Número de publicación del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Número de la edición del DO S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Fecha de publicación</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">La duración del contrato se amplía debido a los activos esenciales necesarios para la prestación del servicio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Lista de activos utilizados para la prestación de servicios públicos</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Importancia de los activos esenciales aportados en relación con el conjunto de activos necesarios para la prestación de los servicios públicos</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Uso predominante de los activos</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Condiciones del contrato: código</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Condiciones del contrato: descripción (distinta de la asignación de ingresos)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Asignación de ingresos</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Sanciones y premios: código</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Sanciones y premios: descripción</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Código para la asignación de ingresos de la venta de entradas</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Naturaleza de los servicios de transporte</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Jefe de grupo</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Organismo comprador central que adjudica contratos públicos o celebra acuerdos marco de obras, suministros o servicios destinados a otros compradores</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Organismo comprador central que adquiere suministros o servicios destinados a otros compradores</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Subtipo de anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Kilómetros de servicios públicos de transporte de pasajeros</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Anuncio anterior</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">El presente anuncio contiene información pertinente para</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Sector de actividad</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Localidad</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Código postal</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">País</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Fecha de registro</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Nombre de la publicación</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Título del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">Dirección web del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Fecha de publicación del anuncio</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Edición de la publicación</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Información complementaria</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Dirección de correo electrónico del remitente</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">Identificador de la versión del mensaje de desbloqueo (mensaje de desbloqueo)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">Identificador de personalización (mensaje de desbloqueo)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Tipo de servicio prestado</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Estado del documento</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Código del requisito de ejecución</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">La ejecución está reservada a una profesión particular. Referencia a la base legal</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Código del objetivo de calidad</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Descripción del objetivo de calidad</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED métrica de consumo</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED métrica de ahorros</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Categorías de compradores</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Aviso que creó el acuerdo marco</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Dirección web de la legislación fiscal</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID del documento de legislación fiscal</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID del documento de legislación ambiental</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID del documento de legislación laboral</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Dirección web de la legislación ambiental</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Dirección web de la legislación laboral</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID de los documentos de adquisición</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Se autoriza la subcontratación</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Tipo de vehículo</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Número de vehículos</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Propietario beneficiario final</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Responsable de la parte licitadora</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">ID técnico de la organización (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">ID técnico del punto de contacto (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">ID técnico del UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">ID técnico de la parte ofertante (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Nombre de la parte ofertante</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organización que cumple este papel</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organización o punto de contacto específico</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organización que cumple este papel</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Parte ofertante</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Referencia al contrato</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">ID técnico del contrato</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">ID técnico de una oferta recibida</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">ID técnico de la oferta</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">ID técnico del resultado del lote (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Fecha de adjudicación de la oferta ficticia</entry>
</properties>
