<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>business-term in Maltese. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="business-term|description|BG-1">Informazzjoni bażika dwar l-avviż.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-100">Informazzjoni ġenerali dwar il-komunikazzjoni max-xerrej(ja). Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-101">Informazzjoni dwar id-dokumenti tal-akkwist. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-102">Informazzjoni dwar it-termini tat-tressiq tal-offerta, tat-talba għall-parteċipazzjoni, jew tal-espressjoni ta’ interess. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-125">Informazzjoni dwar avviż informattiv minn qabel jew avviż simili ieħor relatat ma’ dan l-avviż. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-137">Informazzjoni dwar ir-riżultat tal-proċedura tal-akkwist. Din l-informazzjoni tvarja għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-180">Informazzjoni rigward il-partijiet tal-kuntratt li l-kuntrattur se jissottokuntratta lil partijiet terzi.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-2">Informazzjoni dwar l-iskop tal-proċedura tal-akkwist. Din l-informazzjoni għandha tingħata għall-proċedura kollha tal-akkwist, u jekk jeżistu, għal kull lott ukoll. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-261">Informazzjoni dwar il-klassifikazzjoni(jiet) li tiddeskrivi ix-xiri. Għandu jintuża t-tip ta’ klassifikazzjoni tal-vokabolarju komuni tal-akkwist (CPV). Addizzjonalment, jistgħu jiżdiedu klassifikazzjonijiet oħra fil-futur.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-3">Informazzjoni addizzjonali dwar ix-xerrej.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-310">Informazzjoni dwar il-kuntratt bejn xerrej u rebbieħ wara li ssir offerta. F’każ ta’ avviżi ta’ trasparenza ex ante volontarja u avviżi dwar ir-riżultat ta’ konkors ta’ disinn, l-informazzjoni dwar id-deċiżjoni tal-kumitat tal-evalwazzjoni jew tal-ġurija, rispettivament. Din l-informazzjoni tista’ tvarja minn offerta għall-oħra.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-320">Informazzjoni dwar offerta. Din l-informazzjoni tvarja għal kull lott. F’każijiet bħal konkorsi ta’ disinn, xi ftehimiet qafas, djalogi kompetittivi u sħubijiet għall-innovazzjoni, din l-informazzjoni tista’ tvarja wkoll għal kull organizzazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-330">L-offerenti jistgħu jressqu offerti mhux biss għal lottijiet individwali, iżda wkoll għall-gruppi ta’ lottijiet mogħtija hawnhekk. Imbagħad ix-xerrej jista’ jqabbel l-offerti li tressqu għal gruppi ta’ lottijiet ma’ dawk għal lottijiet individwali u jevalwa liema opzjoni tissodisfa bl-aqwa mod il-kriterji għall-għoti. Kull grupp ta’ lottijiet irid ikollu kriterji ċari għall-għoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-36">Informazzjoni dwar id-durata tal-kuntratt, tal-ftehim qafas, tas-sistema dinamika ta’ xiri jew tas-sistema ta’ kwalifika. Irid jinkludi kwalunkwe opzjoni u tiġdid. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-38">Informazzjoni dwar il-kriterju għall-għoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-4">Informazzjoni addizzjonali dwar ir-rebbieħ, l-offerent jew is-sottokuntrattur.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-44">Informazzjoni dwar il-valur u l-klassifika ta’ premju għar-rebbieħ ta’ konkors tad-disinn, sħubija għall-innovazzjoni jew djalogu kompetittiv (eż. “l-ewwel post – EUR 10 000”, “it-tieni post – EUR 5 000”).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-541">Informazzjoni dwar numru marbut ma’ kriterju għall-għoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-556">Informazzjoni dwar il-valur massimu li jista’ jintnefaq, fi ftehim qafas, fi grupp ta’ lottijiet. Din l-informazzjoni tista’ tiġi pprovduta meta l-valur massimu ta’ grupp ta’ lottijiet ikun inqas mis-somma tal-valuri ta’ lottijiet individwali (eż. meta l-istess baġit ikun kondiviż għal diversi lottijiet). Dawn huma valuri massimi kif ikkalkulati abbażi tal-offerta tar-rebbieħ jew tal-offerti tar-rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-557">Informazzjoni dwar il-valur massimu li jista’ jintnefaq fi ftehim qafas fi grupp ta’ lottijiet. Din l-informazzjoni tista’ tiġi pprovduta meta l-valur massimu ta’ grupp ta’ lottijiet ikun inqas mis-somma tal-valuri ta’ lottijiet individwali f’dan il-grupp (eż. meta l-istess baġit ikun kondiviż għal diversi lottijiet).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-6">Informazzjoni dwar il-proċedura tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-61">Informazzjoni dwar il-fondi mill-Unjoni li ntużaw biex jiġi ffinanzjat l-akkwist. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-611">Informazzjoni dwar il-fondi mill-Unjoni li ntużaw biex jiġi ffinanzjat il-kuntratt. L-iktar informazzjoni konkreta trid tingħata (eż. dwar proġetti konkreti, mhux dwar programmi operazzjonali biss.)</entry>
<entry key="business-term|description|BG-612">Sommarju tal-informazzjoni dwar it-talbiet li jkun irċieva x-xerrej biex jirrieżamina kwalunkwe waħda mid-deċiżjonijiet tiegħu (eż. l-ispeċifikazzjonijiet tekniċi, id-deċiżjoni tal-għoti), kif stabbilit fid-Direttiva tal-Kunsill 89/665/KEE u fid-Direttiva tal-Kunsill 92/13/KEE, u dwar l-ilmentaturi li ressqu t-talbiet. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-613">Informazzjoni dwar in-numru u t-tip ta’ talbiet li x-xerrej ikun irċieva biex jirrieżamina kwalunkwe waħda mid-deċiżjonijiet tiegħu (eż. l-ispeċifikazzjonijiet tekniċi, id-deċiżjoni tal-għoti).</entry>
<entry key="business-term|description|BG-614">Informazzjoni dwar il-fondi mill-Unjoni Ewropea li se jintużaw biex jiġi ffinanzjat l-akkwist. L-iktar informazzjoni konkreta trid tingħata (eż. dwar proġetti konkreti, mhux dwar programmi operazzjonali biss.)</entry>
<entry key="business-term|description|BG-681">Il-lista tal-Miżuri IPI applikati għal din is-sejħa għall-offerti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7">Informazzjoni dwar ir-riżultati kollha tal-proċedura tal-akkwist jew, jekk jeżistu, tal-lottijiet individwali mħabbra f’dan l-avviż.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-700">Informazzjoni dwar ir-raġunijiet għall-esklużjoni u l-kriterji tal-għażla użati għal din il-proċedura tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-701">Deskrizzjoni qasira tal-kriterji li jirrigwardaw is-sitwazzjoni personali tal-offerenti li tista’ twassal għall-esklużjoni tagħhom. Din għandha tinkludi lista ta’ dawn il-kriterji kollha u trid tindika l-informazzjoni meħtieġa (eż. l-awtodikjarazzjoni, id-dokumentazzjoni). Tista’ tinkludi wkoll raġunijiet nazzjonali speċifiċi għall-esklużjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-702">Informazzjoni dwar il-kriterju (jew il-kriterji) tal-għażla. Il-kriterji kollha jridu jiġu elenkati. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-703">Informazzjoni dwar l-organizzazzjoni. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott, għal kull kuntratt, għal kull offerta, eċċ. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-704">Informazzjoni dwar il-premjijiet u l-ġurija f’konkors ta’ disinn. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-705">Informazzjoni dwar kwalunkwe rekwiżit ieħor għal parteċipazzjoni fil-proċedura u t-termini li jirregolaw il-kuntratt futur. Ir-rekwiżiti għandhom jinkludu deskrizzjoni tal-metodi li bihom se jiġu vverifikati. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-706">Informazzjoni dwar l-użu ta’ settijiet ta’ tekniki bħal ftehimiet qafas mingħajr il-ftuħ mill-ġdid tal-kompetizzjoni, ftehimiet qafas bil-ftuħ mill-ġdid tal-kompetizzjoni, sistemi dinamiċi ta’ xiri u rkanti elettroniċi. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-707">Informazzjoni dwar il-kriterji għall-għoti. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-708">Informazzjoni dwar il-post prinċipali tax-xogħlijiet f’każ ta’ xogħlijiet; il-post prinċipali tal-kunsinna jew tat-twettiq f’każ ta’ provvisti u servizzi. Jekk il-post tat-twettiq ikopri diversi żoni NUTS 3 (eż. awtostrada, network nazzjonali ta’ ċentri tal-impjiegi), allura għandhom jingħataw il-kodiċijiet rilevanti kollha. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-709">Informazzjoni dwar it-tieni stadju ta’ proċedura b’żewġ stadji. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-710">Informazzjoni addizzjonali, li tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-711">Informazzjoni dwar it-termini li jirregolaw il-kuntratt futur. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull lott. F’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża għall-informazzjoni biss, din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull parti mill-avviż li iktar tard tista’ ssir lott jew proċedura awtonoma.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-712">Informazzjoni dwar it-tipi ta’ offerti jew ta’ talbiet għall-parteċipazzjoni li waslu.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-713">Informazzjoni dwar l-akkwist strateġiku. Din l-informazzjoni tista’ tvarja minn taqsima għall-oħra tal-avviż.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-714">Informazzjoni dwar il-kuntratti u l-vetturi fil-kamp ta’ applikazzjoni tas-CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-7141">Dettalji dwar il-vetturi fil-kamp ta’ applikazzjoni tas-CVD</entry>
<entry key="business-term|description|BG-72">Informazzjoni dwar numru marbut mal-kriterju (jew mal-kriterji) tal-għażla li ntużaw għall-għażla tal-kandidati li jridu jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-77">Informazzjoni dwar modifiki tal-kuntratt (eż. xogħlijiet, servizzi jew provvisti addizzjonali). Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull taqsima tal-avviż preċedenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-8">Informazzjoni dwar l-entrati mhux maħsuba għal pubblikazzjoni immedjata. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull entrata.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-810">Informazzjoni dwar l-effiċjenza enerġetika tal-prodotti magħżula f’BT-811.</entry>
<entry key="business-term|description|BG-9">Informazzjoni dwar il-bidliet fl-avviż. Din l-informazzjoni tista’ tvarja għal kull taqsima tal-avviż preċedenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-01">Il-bażi ġuridika (eż. att legali tal-Unjoni jew nazzjonali) li abbażi tagħha ssir il-proċedura tal-akkwist jew, fil-każ ta’ avviż ta’ informazzjoni minn qabel, li abbażi tagħha se ssir/jsiru l-proċedura/i tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-02">It-tip ta’ avviż skont il-leġiżlazzjoni dwar l-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-03">It-tip ta’ formola skont il-leġiżlazzjoni dwar l-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-04">L-Identifikatur Ewropew tal-Proċedura tal-Akkwist Pubbliku, identifikatur uniku ta’ proċedura tal-akkwist. L-inklużjoni ta’ dan l-identifikatur fil-verżjonijiet kollha li ġew ippubblikati ta’ dan l-avviż (eż. ippubblikati fuq it-TED, il-portali nazzjonali tal-pubblikazzjonijiet, il-portali reġjonali tal-pubblikazzjonijiet) tippermetti identifikazzjoni unika tal-proċeduri tal-akkwist fl-Unjoni kollha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-05">Id-data u l-ħin meta x-xerrej bagħat l-avviż għall-pubblikazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-06">Il-proċedura ta’ akkwist għandha l-għan li tnaqqas l-impatti ambjentali tal-akkwist, filwaqt li tissodisfa l-objettivi soċjali u/jew tixtri xogħol, provvista jew servizzi innovattiv.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-08">Ir-rwol tal-organizzazzjoni fil-proċedura tal-akkwist (eż. xerrej, rebbieħ). Avviż għandu jkun fih l-organizzazzjonijiet kollha fil-proċedura li jkollhom ir-rwol ta’ xerrej; rebbieħ; korp ta’ rieżami; xerrej li jakkwista provvisti u/jew servizzi maħsuba għal xerrejja oħra; xerrej li jagħti l-kuntratti pubbliċi jew li jikkonkludi ftehimiet qafas għal xogħlijiet, provvisti jew servizzi maħsuba għal xerrejja oħra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-09">Il-liġi applikabbli meta x-xerrejja minn pajjiżi differenti jakkwistaw flimkien fi proċedura waħda tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-10">L-attività prinċipali tal-awtorità kontraenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-105">It-tip ta’ proċedura ta’ akkwist (eż. skont it-tipi mogħtija fid-Direttivi dwar l-Akkwist imsemmija fil-premessi ta’ dan l-Att).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-106">Il-limitu ta’ żmien għat-tressiq tat-talbiet għall-parteċipazzjoni jew tal-offerti f’din il-proċedura jista’ jitnaqqas minħabba stat ta’ urġenza.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-109">Il-ġustifikazzjoni għal każijiet eċċezzjonali meta d-durata tal-ftehimiet qafas taqbeż il-limiti legali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-11">It-tip ta’ xerrej skont il-leġiżlazzjoni dwar l-akkwist (eż. awtorità tal-gvern ċentrali, korp irregolat bil-liġi pubblika, impriża pubblika).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-111">Kwalunkwe kategorija addizzjonali ta’ xerrejja li jipparteċipaw fil-ftehim qafas u li mhumiex imsemmija b’isimhom (eż. “l-isptarijiet kollha fir-reġjun ta’ Toscana”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1118">Il-valur approssimattiv li jrid jintnefaq fil-ftehim(iet) qafas imħabbar/imħabbra f’dan l-avviż matul id-durata kollha tiegħu/tagħhom, fil-lottijiet kollha, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid, kif ikkalkulat abbażi tal-offerta tar-rebbieħ jew tal-offerti tar-rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-113">In-numru massimu ta’ parteċipanti fil-ftehim qafas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-115">L-akkwist huwa kopert mill-Ftehim dwar l-Akkwisti Pubbliċi (GPA).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-118">Il-valur massimu li jista’ jintnefaq fil-ftehim(iet) qafas imħabbar/imħabbra f’dan l-avviż matul id-durata kollha tiegħu/tagħhom, fil-lottijiet kollha, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid, kif ikkalkulat abbażi tal-offerta tar-rebbieħ jew tal-offerti tar-rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-119">Is-sistema dinamika ta’ xiri ntemmet. L-ebda kuntratt ieħor, għajr dak ippubblikat f’dan l-avviż, mhu se jingħata fis-sistema dinamika ta’ xiri. Din l-entrata tista’ tintuża anki jekk ma jingħata l-ebda kuntratt fl-avviż ta’ għoti ta’ kuntratt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-120">Ix-xerrej jirriżerva d-dritt li jagħti l-kuntratt abbażi tal-offerti inizjali mingħajr negozjar ulterjuri.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-122">Kwalunkwe informazzjoni addizzjonali dwar l-irkant elettroniku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-123">L-indirizz web tal-irkant elettroniku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-124">Il-komunikazzjoni elettronika teħtieġ l-użu ta’ għodod u ta’ apparati li ma jkunux disponibbli b’mod ġenerali. Il-lokalizzatur uniformi tar-riżorsi (eż. l-indirizz web) li jagħti aċċess dirett mhux ristrett u sħiħ għal dawn l-għodod u l-apparati.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-125">L-identifikatur ta’ avviż informattiv minn qabel jew ta’ avviż simili ieħor relatat ma’ dan l-avviż.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1251">L-identifikatur ta’ parti minn avviż informattiv minn qabel jew ta’ avviż simili ieħor relatat ma’ dan l-avviż.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1252">Identifikatur ta’ proċedura preċedenti li tiġġustifika l-użu ta’ proċedura li tippermetti l-għoti dirett ta’ kuntratti, jiġifieri l-ġustifikazzjoni ta’ proċedura li ma tirrikjedix l-pubblikazzjoni ta’ sejħa għall-kompetizzjoni f’Il-Ġurnal Uffiċjali tal-Unjoni Ewropea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-127">Id-data stmata tal-pubblikazzjoni ta’ avviż ta’ kuntratt f’din il-proċedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13">Il-limitu ta’ żmien biex tintalab informazzjoni addizzjonali dwar il-proċedura tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-130">Id-data stmata tad-dispaċċ tal-istediniet għat-tressiq tal-offerti f’proċeduri b’żewġ stadji (jew iktar).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-131">Il-limitu ta’ żmien għat-tressiq tal-offerti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1311">Il-limitu ta’ żmien għat-tressiq tat-talbiet għall-parteċipazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-132">Id-data u l-ħin tal-ftuħ pubbliku tal-offerti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-133">Il-post (eż. l-indirizz fiżiku, il-URL) fejn se jsir il-ftuħ pubbliku tal-offerti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-134">Iktar informazzjoni dwar il-ftuħ pubbliku tal-offerti. (Pereżempju, min jista’ jipparteċipa fil-ftuħ u jekk hemmx bżonn ta’ awtorizzazzjoni.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-135">Il-ġustifikazzjoni għall-użu ta’ proċedura li tippermetti l-għoti dirett ta’ kuntratti, jiġifieri proċedura li ma tirrikjedix l-pubblikazzjoni ta’ sejħa għall-kompetizzjoni f’Il-Ġurnal Uffiċjali tal-Unjoni Ewropea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1351">Il-ġustifikazzjoni għall-użu ta’ proċedura aċċellerata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-136">Ġustifikazzjoni għall-użu ta’ proċedura li tippermetti l-għoti dirett ta’ kuntratti, jiġifieri proċedura li ma tirrikjedix l-pubblikazzjoni ta’ sejħa għall-kompetizzjoni f’Il-Ġurnal Uffiċjali tal-Unjoni Ewropea.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13716">Identifikatur ta’ taqsima waħda jew iktar fl-avviż mibdul. L-informazzjoni fit-taqsima “Bidla” tirreferi għal din it-taqsima jew għal dawn it-taqsimiet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13720">Identifikatur ta’ taqsima waħda jew iktar f’dan l-avviż. L-informazzjoni fit-taqsima tal-organizzazzjoni tirreferi għal din it-taqsima jew għal dawn it-taqsimiet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-13721">Identifikatur ta’ taqsima waħda jew iktar f’dan l-avviż. L-informazzjoni fit-taqsima tal-akkwist strateġiku tirreferi għal din it-taqsima jew għal dawn it-taqsimiet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1375">Identifikatur ta’ lott fil-proċedura li huwa parti minn grupp ta’ lottijiet li għalihom tista’ titressaq u tiġi evalwata offerta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-14">L-aċċess għal ċerti dokumenti tal-akkwist huwa ristrett.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-140">Ir-raġuni prinċipali għall-bidla fl-avviż meta mqabbel mal-avviż oriġinali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-141">Id-deskrizzjoni tal-bidliet fl-avviż meta mqabbel mal-avviż oriġinali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-142">Jekk intgħażilx rebbieħ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-144">Ir-raġuni għalfejn ma ntgħażilx rebbieħ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-145">Id-data meta l-kuntratt ġie konkluż. Tipikament, din tkun id-data meta l-aħħar parti kuntrattwali ffirmat il-kuntratt. Madankollu, jekk l-ebda kuntratt ma jkun ġie ffirmat, allura d-data tal-konklużjoni tal-kuntratt tista’ tikkorrispondi għal dati oħra (eż. id-data meta x-xerrej innotifika l-offerent rebbieħ). Id-data tal-konklużjoni tal-kuntratt dejjem tkun iktar tard minn tmiem il-perjodu ta’ waqfien u l-mument meta kwalunkwe evidenza mressqa mir-rebbieħ tkun ġiet ivverifikata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1451">Id-data tad-deċiżjoni uffiċjali meta ntgħażlet l-offerta rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-15">L-indirizz web għall-aċċess għad-dokumenti tal-akkwist (il-parti mhux ristretta tagħhom). Għall-avviżi kollha għajr l-avviżi informattivi minn qabel, l-indirizz għandu jagħti aċċess li jkun dirett (jiġifieri l-paġna web eżatta bid-dokumenti, mhux sit web ġenerali), mhux ristrett (eż. l-ebda reġistrazzjoni), sħiħ (jiġifieri d-dokumenti tal-akkwist huma kompluti), mingħajr ħlas, u d-dokumenti għandhom ikunu disponibbli diġà fil-mument tal-pubblikazzjoni tal-avviż.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-150">Identifikatur tal-kuntratt jew, f’każ ta’ avviżi ta’ trasparenza ex ante volontarja u avviżi dwar ir-riżultat ta’ konkors ta’ disinn, tad-deċiżjoni. L-informazzjoni fit-taqsima tal-kuntratt tirreferi għal dan il-kuntratt jew għal din id-deċiżjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1501">Identifikatur ta’ taqsima waħda jew iktar f’avviż preċedenti fil-proċedura. L-informazzjoni fit-taqsima tal-modifika tirreferi għal din it-taqsima jew għal dawn it-taqsimiet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-151">Il-lokalizzatur uniformi tar-riżorsi (eż. l-indirizz web) tal-kuntratt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-156">Huwa il-valur massimu kkalkulat mill-ġdid li x’aktarx jintnefaq għal grupp ta’ lottijiet fil-proċedura. Din l-informazzjoni tista’ tiġi pprovduta meta l-valur massimu ta’ grupp ta’ lottijiet ikun inqas mis-somma tal-valuri ta’ lottijiet individwali (eż. meta l-istess baġit ikun kondiviż għal diversi lottijiet). Il-valur ikopri l-kuntratti kollha li jridu jingħataw fi ftehim qafas tul id-durata kollha tiegħu, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid. Il-valur huwa kkalkulat mill-ġdid abbażi tal-offerta tar-rebbieħ jew tal-offerti tar-rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1561">Il-valur li x’aktarx jintnefaq, fi ftehim qafas, għal grupp ta’ lottijiet. Din l-informazzjoni tista’ tiġi pprovduta meta l-valur li x’aktarx jintnefaq għal grupp ta’ lottijiet ikun inqas mis-somma tal-valuri li x’aktarx tintnefaq għal-lottijiet individwali (eż. meta l-istess baġit ikun kondiviż għal diversi lottijiet). Il-valur ikopri l-kuntratti kollha li jridu jingħataw fi ftehim qafas tul id-durata kollha tiegħu, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid. Il-valur stmat mill-ġdid huwa l-valur li x’aktarx jintnefaq, kif smat mill-ġdid abbażi tal-offerta tar-rebbieħ jew tal-offerti tar-rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-157">Il-valur massimu li jista’ jintnefaq fi ftehim qafas fi grupp ta’ lottijiet. Din l-informazzjoni tista’ tiġi pprovduta meta l-valur massimu ta’ grupp ta’ lottijiet ikun inqas mis-somma tal-valuri massimi ta’ lottijiet individwali f’dan il-grupp (eż. meta l-istess baġit ikun kondiviż għal diversi lottijiet). Valur massimu tfisser valur li jkopri l-kuntratti kollha li jridu jingħataw bħala parti minn ftehim qafas tul id-durata kollha tiegħu, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-16">L-isem ta’ parti minn organizzazzjoni (eż. id-dipartiment rilevanti ta’ xerrej kbir).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-160">Id-dħul stmat li jkun ġej mix-xerrej li jkun ta l-konċessjoni (eż. il-premjijiet u l-pagamenti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-161">Il-valur tal-kuntratti kollha mogħtija f’dan l-avviż, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-162">Id-dħul stmat li jkun ġej mill-utenti tal-konċessjoni (eż. it-tariffi u l-multi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-163">Id-deskrizzjoni tal-metodu li ntuża għall-kalkolu tal-valur stmat tal-konċessjoni u kwalunkwe informazzjoni rilevanti oħra li tikkonċerna l-valur tal-konċessjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-165">Id-daqs tar-rebbieħ, tal-offerent jew tas-sottokuntrattur (eż. mikroimpriża, impriża żgħira, impriża medja).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-17">Jekk l-operaturi ekonomiċi humiex meħtieġa, jitħallewx jew ma jitħallewx iressqu l-offerti, it-talbiet għall-parteċipazzjoni, jew it-turija ta’ interess b’mod elettroniku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-171">Il-pożizzjoni tal-offerta (jiġifieri jekk l-offerta spiċċatx l-ewwel, it-tieni, it-tielet, eċċ.) f’konkors tad-disinn, ftehim qafas b’rebbieħa multipli (eż. kaskati), sħubija għall-innovazzjoni, djalogu kompetittiv, jew proċedura oħra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-1711">L-offerta ġiet ikklassifikata. (Din mhijiex il-klassifika nnifisha, iżda biss jekk saritx il-klassifikazzjoni).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-18">L-indirizz tal-internet għat-tressiq tal-offerti, tat-talbiet għall-parteċipazzjoni, jew tal-espressjonijiet ta’ interess b’mezzi elettroniċi. L-indirizz għandu jkun dirett kemm jista’ jkun (idealment indirizz apposta għat-tressiq elettroniku, mhux sit web ġenerali biss).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-19">Il-ġustifikazzjoni għalfejn it-tressiq elettroniku tal-offerti, tat-talbiet għall-parteċipazzjoni, jew tal-espressjonijiet ta’ interess mhuwiex possibbli.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-191">Il-pajjiż tal-oriġini tal-prodott jew tas-servizz.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-193">L-offerta tkun varjant.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-195">L-identifikatur tal-entrata li ma għandux jiġi ppubblikat immedjatament. L-entrati li jikkonċernaw il-valur tar-Riżultat u l-gruppi ta’ entrati li jikkonċernaw l-Offerta u r-Riżultat tal-Lott tal-Proċedura biss jistgħu jitneħħew mill-pubblikazzjoni. Fil-każ tad-Direttiva 2014/25/UE tal-Parlament Ewropew u tal-Kunsill, il-kriterji għall-għoti, il-proċedura tal-akkwist, ċerti dati u f’ċerti każijiet l-informazzjoni dwar in-natura u l-kwantità ta’ servizz jistgħu ma jiġux ippubblikati wkoll.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-196">Il-ġustifikazzjoni għan-nuqqas ta’ pubblikazzjoni immedjata ta’ entrata u għall-għażla ta’ data iktar tard meta tista’ tiġi ppubblikata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-197">Il-ġustifikazzjoni għan-nuqqas ta’ pubblikazzjoni immedjata ta’ entrata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-198">Id-data iktar ’il quddiem meta l-entrata li oriġinarjament ma ġietx ippubblikata għandha tiġi ppubblikata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-200">Ir-raġuni prinċipali għall-modifika tal-kuntratt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-201">Id-deskrizzjoni tar-raġuni prinċipali għall-modifika tal-kuntratt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-202">Is-sommarju tal-modifika/i tal-kuntratt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-21">L-isem tal-proċedura tal-akkwist jew tal-lott.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-22">L-identifikatur intern li ntuża għall-fajls li jirrigwardaw il-proċedura tal-akkwist jew il-lott qabel ma jingħata identifikatur tal-proċedura (eż. li jkun ġej mis-sistema ta’ ġestjoni tad-dokumenti jew mis-sistema ta’ ppjanar tal-akkwist tax-xerrej).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-23">In-natura prinċipali (eż. xogħlijiet) ta’ dak li qed jinxtara. F’każ ta’ akkwist imħallat (eż. proċedura kemm għax-xogħlijiet u kemm għas-servizzi), in-natura prinċipali tista’ tkun, pereżempju, dik bl-ogħla valur stmat. Din l-informazzjoni għandha tingħata għall-proċedura kollha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-24">Id-deskrizzjoni tan-natura u tal-kwantità ta’ dak li qed jinxtara jew tal-ħtiġijiet u tar-rekwiżiti li għandhom jiġu ssodisfati f’din il-proċedura jew f’dan il-lott. F’każ ta’ avviż ta’ modifika, id-deskrizzjoni tal-akkwist qabel u wara l-modifika.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-25">In-numru ta’ unitajiet meħtieġa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-26">It-tip ta’ klassifikazzjoni li tiddeskrivi x-xiri (eż. is-CPV).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-262">Il-kodiċi mill-klassifikazzjoni li jikkaratterizza x-xiri bl-aqwa mod.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-263">Kodiċi addizzjonali mill-klassifikazzjoni li jikkaratterizza x-xiri wkoll.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-27">Il-valur stmat tal-proċedura ta’ akkwist jew tal-lott, tul id-durata kollha tiegħu, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-271">Il-valur massimu tal-ftehim qafas għall-proċedura ta’ akkwist jew tal-lott, tul id-durata kollha tiegħu, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid. Dan il-valur ikopri l-kuntratti kollha li għandhom jingħataw fi ħdan il-ftehim qafas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-300">Kwalunkwe informazzjoni ulterjuri mhux imsemmija f’taqsimiet oħra tal-avviż.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-31">In-numru massimu ta’ lottijiet li għalihom offerent jista’ jressaq l-offerti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3201">Identifikatur ta’ offerta. L-informazzjoni fit-taqsima tal-offerti tirreferi għal din l-offerta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-3202">Identifikatur tal-offerta jew riżultat ieħor li wassal għal dan il-kuntratt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-33">In-numru massimu ta’ lottijiet li għalihom jista’/jistgħu jingħata(w) kuntratt(i) lil offerent wieħed.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-330">L-identifikatur ta’ grupp ta’ lottijiet fil-proċedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-36">Il-perjodu (stmat) mill-bidu sat-tmiem tal-kuntratt, tal-ftehim qafas, tas-sistema dinamika ta’ xiri jew tas-sistema ta’ kwalifika. Għandu jinkludi kwalunkwe opzjoni u tiġdid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-40">Il-kriterju (jew il-kriterji) se jintuża(w) (biss) biex jintgħażlu l-kandidati li jridu jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura (jekk ikun ġie stabbilit numru massimu ta’ kandidati).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-41">Kwalunkwe kuntratt ta’ servizz wara l-konkors jingħata lil wieħed mir-rebbieħa tal-konkors.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-42">Id-deċiżjoni tal-ġurija hija vinkolanti fuq ix-xerrej.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-44">Il-post (eż. l-ewwel post, it-tieni post) f’konkors tad-disinn, sħubija għall-innovazzjoni jew djalogu kompetittiv li jirċievi l-premju.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-45">Iktar informazzjoni dwar kuntratti, premjijiet u pagamenti sussegwenti (pereżempju premjijiet mhux monetarji, pagamenti mogħtija għall-parteċipazzjoni).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-46">L-isem tal-membru tal-ġurija.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-47">L-isem ta’ parteċipant li jkun diġà ntgħażel. Parteċipant jaf ikun diġà ntgħażel fil-mument tal-pubblikazzjoni tal-avviż tal-konkors ta’ disinn minħabba li, pereżempju, l-informazzjoni dwar il-parteċipazzjoni ta’ arkitett rinomat fid-dinja tkun maħsuba biex tippromwovi l-konkors fost parteċipanti potenzjali oħra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-50">In-numru minimu ta’ kandidati li jridu jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-500">L-isem uffiċjali tal-organizzazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-501">Identifikatur tal-organizzazzjoni. Għandhom jingħataw l-identifikaturi kollha tal-organizzazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5010">Identifikatur tal-programm tal-Unjoni Ewropea li jintuża biex mill-inqas jiffinanzja l-kuntratt parzjalment. Trid tingħata l-aktar informazzjoni konkreta (eż. in-numru Ewropew uniku tal-identifikazzjoni tal-programm rilevanti meta disponibbli, pereżempju n-numru CCI għall-fondi tas-CPR, jew in-numru tal-ftehim tal-għotja, l-identifikatur nazzjonali, l-akronimu tal-proġett, in-numru tal-kuntratt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5011">Identifikatur tal-programm tal-Unjoni Ewropea li ntuża biex minn tal-inqas jiffinanzja l-kuntratt parzjalment. L-iktar informazzjoni konkreta trid tingħata (eż. numru tal-ftehim ta’ għotja, identifikatur nazzjonali, akronimu tal-proġett, numru tal-kuntratt)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-502">L-isem tad-dipartiment jew punt ta’ kuntatt ieħor għall-komunikazzjoni mal-organizzazzjoni. Sabiex jiġi evitat l-ipproċessar bla bżonn tad-data personali, il-punt ta’ kuntatt għandu jippermetti l-identifikazzjoni ta’ persuna fiżika biss meta jkun meħtieġ (fis-sens tar-Regolament (UE) 2016/679 tal-Parlament Ewropew u tal-Kunsill u tar-Regolament (UE) 2018/1725 tal-Parlament Ewropew u tal-Kunsill).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-503">In-numru tat-telefon biex tikkuntattja lill-organizzazzjoni. Sabiex jiġi evitat l-ipproċessar bla bżonn tad-data personali, in-numru tat-telefon għandu jippermetti l-identifikazzjoni ta’ persuna fiżika biss meta jkun meħtieġ (fis-sens tar-Regolament (UE) 2016/679 u tar-Regolament (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-505">Is-sit web tal-organizzazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-506">L-indirizz email biex tikkuntattja lill-organizzazzjoni. Sabiex jiġi evitat l-ipproċessar bla bżonn tad-data personali, l-indirizz tal-email għandu jippermetti l-identifikazzjoni ta’ persuna fiżika biss meta jkun meħtieġ (fis-sens tar-Regolament (UE) 2016/679 u tar-Regolament (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-507">Il-post skont il-klassifikazzjoni komuni ta’ unitajiet territorjali għall-istatistika (NUTS) tal-indirizz fiżiku tal-organizzazzjoni. Għandu jintuża l-kodiċi tal-klassifikazzjoni NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5071">Il-post skont il-klassifikazzjoni komuni ta’ unitajiet territorjali għall-istatistika (NUTS). Għandu jintuża l-kodiċi tal-klassifikazzjoni NUTS3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-508">Is-sit web fejn ix-xerrej jippubblika informazzjoni rigward il-proċeduri tal-akkwist (eż. avviżi, dokumenti tal-akkwist).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-509">Il-lokalizzatur uniformi tar-riżorsi tal-organizzazzjoni għall-iskambju ta’ data u ta’ dokumenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-51">In-numru massimu ta’ kandidati li jridu jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-510">L-isem tat-triq, tat-trejqa, tat-triq prinċipali, eċċ., tal-indirizz fiżiku tal-organizzazzjoni u identifikazzjoni ulterjuri (eż. in-numru tal-bini).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5101">L-isem tat-triq, tat-trejqa, tat-triq prinċipali, eċċ., tal-post tat-twettiq u identifikazzjoni ulterjuri (eż. in-numru tal-bini).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-512">Il-kodiċi postali tal-indirizz fiżiku tal-organizzazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5121">Il-kodiċi postali tal-post tat-twettiq.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-513">L-isem tal-lokalità (il-belt, ir-raħal jew il-villaġġ) tal-indirizz fiżiku tal-organizzazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5131">L-isem tal-lokalità (il-belt, ir-raħal jew il-villaġġ) tal-post tat-twettiq.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-514">Il-pajjiż tal-indirizz fiżiku tal-organizzazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5141">Il-pajjiż tal-post tat-twettiq.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-52">Il-proċedura se ssir fi stadji suċċessivi. F’kull stadju, xi parteċipanti jistgħu jiġu eliminati.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-53">Ix-xerrej jirriżerva d-dritt (mhux obbligu) li jagħmel xiri addizzjonali mingħand il-kuntrattur (waqt li l-kuntratt ikun validu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-531">In-natura (eż. servizzi) ta’ dak li qed jinxtara, minbarra n-Natura Prinċipali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-536">Id-data (stmata) meta jibda/tibda l-kuntratt, il-ftehim qafas, is-sistema dinamika ta’ xiri jew is-sistema ta’ kwalifika.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-537">Id-data (stmata) meta jintemm/tintemm il-kuntratt, il-ftehim qafas, is-sistema dinamika ta’ xiri jew is-sistema ta’ kwalifika.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-538">Id-durata ma tkunx magħrufa, tkun illimitata, eċċ.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-539">Jekk il-kriterju huwiex dwar il-prezz, il-kost jew attribut mhux marbut mal-prezz u mal-kost tal-offerta. (Il-prezz huwa l-prezz tal-akkwist; il-kost huwa kwalunkwe kriterju monetarju ieħor mhux marbut mal-prezz.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-54">Id-deskrizzjoni tal-opzjonijiet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-540">Id-deskrizzjoni tal-kriterju għall-għoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-541">Numru marbut ma’ kriterju għall-għoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5421">Jekk in-numru marbut ma’ kriterju għall-għoti huwiex tip ta’ ponderazzjoni (eż. persentaġġ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5422">Jekk in-numru marbut ma’ kriterju għall-għoti huwiex valur fiss (eż. prezz fiss, kost fiss).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-5423">Jekk in-numru marbut ma’ kriterju għall-għoti huwiex tip ta’ livell limitu (eż. punteġġ minimu, numru massimu ta’ offerti bl-ogħla punteġġ li jgħaddu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-543">L-ekwazzjoni matematika jew kwalunkwe deskrizzjoni oħra li ntużat għall-kejl ikkumplikat tal-kriterji (eż. il-kejl mhux lineari, il-proċess ġerarkiku analitiku) meta l-kejl ma jkunx jista’ jiġi espress għal kull kriterju.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-553">Il-valur stmat tal-parti tal-kuntratt li l-kuntrattur se jissottokuntratta lil partijiet terzi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-554">Id-deskrizzjoni tal-parti tal-kuntratt li l-kuntrattur se jissottokuntratta lil partijiet terzi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-555">Il-persentaġġ stmat tal-kuntratt li l-kuntrattur se jissottokuntratta lil partijiet terzi meta mqabbel mal-kuntratt kollu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-556">Identifikatur ta’ lott fil-proċedura li huwa parti minn grupp ta’ lottijiet li l-valur massimu tagħhom ikun inqas mis-somma tal-valuri massimi tal-lottijiet individwali (eż. meta l-istess baġit ikun kondiviż għal diversi lottijiet). Dawn huma valuri massimi kif ikkalkulati abbażi tal-offerta tar-rebbieħ jew tal-offerti tar-rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-557">Identifikatur ta’ lott fil-proċedura li huwa parti minn grupp ta’ lottijiet li l-valur massimu tagħhom ikun inqas mis-somma tal-valuri massimi individwali tal-lottijiet kollha flimkien (eż. meta l-istess baġit ikun kondiviż għal diversi lottijiet).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-57">Kwalunkwe informazzjoni oħra dwar it-tiġdid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-578">Hija meħtieġa approvazzjoni tas-sigurtà.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-58">In-numru massimu ta’ drabi li l-kuntratt jista’ jiġġedded. Permezz tat-tiġdid, ix-xerrej jirriżerva d-dritt (jiġifieri mhux obbligu) li jġedded il-kuntratt (jiġifieri jestendi d-durata tiegħu) mingħajr proċedura ġdida tal-akkwist. Pereżempju, kuntratt jista’ jkun validu għal sena u x-xerrej jista’ jżomm il-possibbiltà li jġeddu (eż. darba, darbtejn) għal tliet xhur oħra, jekk ikun kuntent bis-servizzi li rċieva.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-60">L-akkwist ikun minn tal-inqas iffinanzjat parzjalment minn fondi mill-Unjoni bħall-Fondi Strutturali u ta’ Investiment Ewropej jew għotjiet mogħtija mill-Unjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-610">L-attività prinċipali tal-entità kontraenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6110">Informazzjoni ulterjuri dwar il-programm jew il-proġett tal-Unjoni li ntuża biex minn tal-inqas jiffinanzja l-akkwist parzjalment.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-6140">Informazzjoni ulterjuri dwar il-programm jew il-proġett tal-Unjoni li ntuża biex minn tal-inqas jiffinanzja l-akkwist parzjalment.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-615">L-indirizz web b’informazzjoni dwar l-aċċess għad-dokumenti ristretti tal-akkwist (il-parti ristretta).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-625">L-unità li jiġi biha l-oġġett, is-servizz jew ix-xogħol, pereżempju sigħat jew kilogrammi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-63">Jekk l-offerenti humiex meħtieġa, jitħallewx jew ma jitħallewx iressqu l-offerti li jissodisfaw il-ħtiġijiet tax-xerrej b’mod differenti minn kif propost fid-dokumenti tal-akkwist. Iktar kundizzjonijiet għat-tressiq ta’ varjanti tal-offerti jinstabu fid-dokumenti tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-630">Il-limitu ta’ żmien għat-tressiq tal-espressjonijiet ta’ interess.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-631">Id-data stmata tad-dispaċċ tal-istediniet għall-konferma tal-interess.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-632">L-isem tal-għodda elettronika jew tal-apparat li jintużaw għall-komunikazzjoni elettronika.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-633">L-organizzazzjoni tkun persuna fiżika.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-634">Din il-proċedura kkanċellata jew li ma rnexxietx se tiġi varata mill-ġdid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-635">In-numru ta’ talbiet li x-xerrej irċieva biex jirrieżamina kwalunkwe waħda mid-deċiżjonijiet tiegħu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-636">It-tip ta’ irregolarità allegata fit-talbiet ta’ rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-64">Il-persentaġġ minimu tal-valur tal-kuntratt li l-kuntrattur irid jissottokuntratta billi juża l-proċedura kompetittiva deskritta fit-Titolu III tad-Direttiva 2009/81/KE tal-Parlament Ewropew u tal-Kunsill.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-644">Il-valur tal-premju, jekk ikun hemm, għar-rebbieħ ta’ konkors tad-disinn, sħubija għall-innovazzjoni jew djalogu kompetittiv</entry>
<entry key="business-term|description|BT-65">Obbligu li jrid jiġi rrispettat mill-offerent rigward is-sottokuntrattar.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-651">L-informazzjoni dwar is-sottokuntrattar li trid tiġi indikata fl-offerta.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-660">Il-valur li x’aktarx jintnefaq fi tehim qafas matul id-durata kollha tiegħu, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid, kif smat mill-ġdid abbażi tal-offerta tar-rebbieħ jew tal-offerti tar-rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-661">Hemm numru massimu ta’ kandidati li jridu jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-67">Deskrizzjoni qasira tal-kriterji li jirrigwardaw is-sitwazzjoni personali tal-offerenti li tista’ twassal għall-esklużjoni tagħhom. Din għandha tinkludi lista ta’ dawn il-kriterji kollha u trid tindika l-informazzjoni meħtieġa (eż. l-awtodikjarazzjoni, id-dokumentazzjoni). Tista’ tinkludi wkoll raġunijiet nazzjonali speċifiċi għall-esklużjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-681">Ir-Regolament dwar is-Sussidji Barranin (FSR) (UE) 2022/2560, f’konformità mal-Artikolu 28 tiegħu, japplika għal din il-proċedura tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-682">Il-miżuri applikati skont ir-Regolament (UE) 2022/2560 dwar is-Sussidji Barranin.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-684">Miżuri taħt ir-Regolament tal-Istrument ta' Prokurament Internazzjonali (IPI) (UE) 2022/1031 huma applikabbli għal dan il-proċedura ta' prokurament</entry>
<entry key="business-term|description|BT-685">Informazzjoni dwar il-miżura IPI applikabbli għal dan it-tender</entry>
<entry key="business-term|description|BT-686">Numru ta' talbiet biex jipparteċipaw u offerti li għalihom ġiet applikata din il-miżura IPI, fil-każ ta' kuntratt pubbliku; numru ta' talbiet biex jipparteċipaw u proġetti, fil-każ ta' kompetizzjoni ta' disinn.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-687">Eċċezzjoni mill-applikazzjoni tal-miżura IPI</entry>
<entry key="business-term|description|BT-688">Deskrizzjoni u ġustifikazzjoni għall-applikazzjoni ta' raġunijiet prevalenti relatati mal-interess pubbliku</entry>
<entry key="business-term|description|BT-70">L-informazzjoni prinċipali dwar it-twettiq tal-kuntratt (eż. ir-riżultati intermedjarji, il-kumpens għad-danni, id-drittijiet tal-proprjetà intellettwali).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-701">L-Identifikatur Ewropew tal-Avviż dwar l-Akkwist Pubbliku ta’ dan l-avviż. L-inklużjoni ta’ dan l-identifikatur fil-verżjonijiet kollha li ġew ippubblikati ta’ dan l-avviż (eż. ippubblikati fuq it-TED, il-portali nazzjonali tal-pubblikazzjonijiet, il-portali reġjonali tal-pubblikazzjonijiet) tippermetti identifikazzjoni unika tal-avviżi dwar l-akkwist fl-Unjoni kollha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-702">Il-lingwa/i li biha/om huwa disponibbli uffiċjalment dan l-avviż. Dawn il-verżjonijiet lingwistiċi huma ugwalment validi legalment.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-706">In-nazzjonalità (jew in-nazzjonalitajiet) tas-sid(ien) benefiċjarju/i tar-rebbieħ, tal-offerent, jew tas-sottokuntrattur; kif ippubblikata fir-reġistru/i stabbilit(i) bid-Direttiva (UE) 2018/843 tal-Parlament Ewropew u tal-Kunsill. Jekk tali reġistru ma jeżistix (eż. f’każ ta’ kuntratturi stabbiliti barra mill-Unjoni), informazzjoni ekwivalenti minn sorsi oħra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-707">Il-ġustifikazzjoni għar-restrizzjoni tal-aċċess għal ċerti dokumenti tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-708">Il-lingwa/i li biha/om huma disponibbli uffiċjalment id-dokumenti tal-akkwist. Dawn il-verżjonijiet lingwistiċi huma ugwalment validi legalment.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-709">Il-valur massimu li jista’ jintnefaq fi ftehim qafas matul id-durata kollha tiegħu, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid, kif ikkalkulat abbażi tal-offerta tar-rebbieħ jew tal-offerti tar-rebbieħa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-71">Jekk il-parteċipazzjoni hijiex riżervata għal organizzazzjonijiet speċifiċi (eż. workshops protetti, organizzazzjonijiet li jwettqu missjoni ta’ servizz pubbliku).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-710">Il-valur tal-offerta ammissibbli bl-inqas valur. Offerta għandha titqies ammissibbli meta tkun tressqet minn offerent, li ma jkunx ġie eskluż u li jissodisfa l-kriterji tal-għażla, u meta din tkun konformi mal-ispeċifikazzjonijiet tekniċi mingħajr ma tkun irregolari (eż. waslet tard, ikollha prezz jew kost baxx ferm), inaċċettabbli jew mhux adattata. Jistgħu jitqiesu biss l-offerti li ġew ivverifikati jekk humiex ammissibbli jew inammissibbli.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-711">Il-valur tal-offerta ammissibbli bl-ogħla valur. Offerta għandha titqies ammissibbli meta tkun tressqet minn offerent, li ma jkunx ġie eskluż u li jissodisfa l-kriterji tal-għażla, u meta din tkun konformi mal-ispeċifikazzjonijiet tekniċi mingħajr ma tkun irregolari (eż. waslet tard, ikollha prezz jew kost baxx ferm), inaċċettabbli jew mhux adattata. Jistgħu jitqiesu biss l-offerti li ġew ivverifikati jekk humiex ammissibbli jew inammissibbli.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-712">In-numru ta’ organizzazzjonijiet li talbu lix-xerrej jirrieżamina kwalunkwe waħda mid-deċiżjonijiet tiegħu (eż. l-ispeċifikazzjonijiet tekniċi, id-deċiżjoni tal-għoti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-715">In-numru tal-vetturi kollha (irrispettivament minn jekk humiex nodfa jew le) li jagħmlu parti mill-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE. Dawn il-vetturi jkunu nxtraw, ikunu b’lokazzjoni, ikunu nkrew, ikunu b’lokazzjoni b’opzjoni ta’ xiri, jew inkella l-użu tagħhom ikun ġie marbut b’kuntratt għall-provvista ta’ servizz b’xiri li jagħmel parti mill-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-716">In-numru ta’ vetturi nodfa li jagħmlu parti mill-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE u li huma definiti minnha. Dawn il-vetturi jkunu nxtraw, ikunu b’lokazzjoni, ikunu nkrew, ikunu b’lokazzjoni b’opzjoni ta’ xiri, jew inkella l-użu tagħhom ikun ġie marbut b’kuntratt għall-provvista ta’ servizz b’xiri li jagħmel parti mill-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-717">L-akkwist jaqa’ fil-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE tal-Parlament Ewropew u tal-Kunsill (id-Direttiva dwar Vetturi Nodfa – CVD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-718">Id-dokumenti tal-akkwist inbidlu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-719">Id-data u l-ħin meta d-dokumenti tal-akkwist inbidlu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-720">Il-valur tal-offerta jew riżultat ieħor, inkluż l-opzjonijiet u t-tiġdid. F’każ ta’ avviż ta’ modifika, il-valur tal-modifika.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-721">L-isem tal-kuntratt jew, f’każ ta’ avviżi ta’ trasparenza ex ante volontarja u avviżi dwar ir-riżultat ta’ konkors ta’ disinn, tad-deċiżjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-722">Il-programm tal-fondi mill-Unjoni li ntużaw biex minn tal-inqas jiffinanzjaw il-kuntratt parzjalment.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7220">Il-programm tal-fondi mill-Unjoni li ntużaw biex minn tal-inqas jiffinanzjaw il-kuntratt parzjalment.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-723">Il-kategorija tal-vettura li taqa’ fil-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE, inkluż: Vetturi light-duty (M1, M2, N1); Karozza tal-linja (M3); Trakk (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-724">Il-komunikazzjoni elettronika teħtieġ l-użu ta’ għodod u ta’ apparati li ma jkunux disponibbli b’mod ġenerali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-725">In-numru ta’ vetturi heavy-duty b’żero emissjonijiet li jagħmlu parti mill-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE u li huma definiti minnha. Dawn il-vetturi jkunu nxtraw, ikunu b’lokazzjoni, ikunu nkrew, ikunu b’lokazzjoni b’opzjoni ta’ xiri, jew inkella l-użu tagħhom ikun ġie marbut b’kuntratt għall-provvista ta’ servizz b’xiri li jagħmel parti mill-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-726">Ix-xerrej jenfasizza li dan l-akkwist huwa adattat ukoll għall-impriżi żgħar u ta’ daqs medju (l-SMEs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-727">Hemm restrizzjonijiet oħra fuq il-post tat-twettiq (eż. “fi kwalunkwe post fiż-Żona Ekonomika Ewropea”, “fi kwalunkwe post fil-pajjiż ikkonċernat”).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-728">Informazzjoni addizzjoni dwar il-post tat-twettiq.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-729">Il-persentaġġ massimu tal-valur tal-kuntratt li l-kuntrattur irid jissottokuntratta billi juża l-proċedura kompetittiva deskritta fit-Titolu III tad-Direttiva 2009/81/KE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-730">Ix-xerrej jaf minn tal-inqas il-valur stmat tal-parti tal-kuntratt li l-kuntrattur se jissottokuntratta lil partijiet terzi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-731">Ix-xerrej jaf minn tal-inqas il-persentaġġ stmat tal-kuntratt li l-kuntrattur se jissottokuntratta lil partijiet terzi meta mqabbel mal-kuntratt kollu.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-732">Informazzjoni addizzjonali dwar l-approvazzjoni tas-sigurtà (eż. liema livell ta’ approvazzjoni tas-sigurtà huwa meħtieġ, li membri tat-tim irid ikollhom dik l-approvazzjoni, jekk hijiex diġà meħtieġa għall-aċċess tad-dokumenti tal-akkwist jew jekk hijiex meħtieġa biss għall-eżekuzzjoni tal-kuntratt).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-733">Il-ġustifikazzjoni għaliex ġie indikat biss l-ordni ta’ importanza tal-kriterji għall-għoti, u mhux il-kejl tagħhom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-734">L-isem tal-kriterju għall-għoti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-735">Tapplika l-bażi ġuridika tas-CVD biex jiġi stabbilit liema kategorija ta’ tipi ta’ kuntratt (xiri, lokazzjoni, kiri, lokazzjoni b’opzjoni ta’ xiri, kuntratti pubbliċi għal servizzi u kuntratti ta’ servizzi skont it-Tabella 1 tas-CVD).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-736">Jekk l-eżekuzzjoni tal-kuntratt tridx issir fil-qafas ta’ programmi ta’ impjieg protett.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-737">Il-lingwa/i li biha/om huma disponibbli mhux uffiċjalment id-dokumenti tal-akkwist (jew partijiet minnhom). Dawn il-verżjonijiet lingwistiċi mhumiex traduzzjoni uffiċjali, iżda huma pprovduti biss għall-informazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-738">Id-data ppreferuta ta’ pubblikazzjoni tal-avviż fuq it-TED (eż. biex tiġi evitata l-pubblikazzjoni waqt btala nazzjonali).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-739">In-numru tal-faks biex tikkuntattja lill-organizzazzjoni. Sabiex jiġi evitat l-ipproċessar bla bżonn tad-data personali, in-numru tal-faks għandu jippermetti l-identifikazzjoni ta’ persuna fiżika biss meta jkun meħtieġ (fis-sens tar-Regolament (UE) 2016/679 u tar-Regolament (UE) 2018/1725).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-740">Ix-xerrej ikun entità kontraenti.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-743">Jekk ix-xerrej huwiex se jirrikjedi, jippermetti jew ma jippermettix fatturi elettroniċi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-744">Il-firma elettronika avvanzata jew kwalifikata jew is-siġill (kif definit fir-Regolament (UE) Nru 910/2014 tal-Parlament Ewropew u tal-Kunsill) hija meħtieġa.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-745">Id-deskrizzjoni dwar kif jitressqu l-offerti, it-talbiet għall-parteċipazzjoni, jew l-espressjonijiet ta’ interess b’mod mhux elettroniku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-746">In-nazzjonalità (jew in-nazzjonalitajiet) tas-sid(ien) benefiċjarju/i tar-rebbieħ, tal-offerent, jew tas-sottokuntrattur mhijiex/mhumiex ippubblikata/i fir-reġistru/i stabbilit(i) bid-Direttiva (UE) 2018/843, minħabba li r-rebbieħ ikun elenkat f’suq regolat (eż. il-borża) li jiżgura trasparenza adegwata f’konformità mal-leġiżlazzjoni kontra l-ħasil tal-flus.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-747">Il-kriterju (jew il-kriterji) jikkonċerna(w), pereżempju, il-kapaċità ekonomika u finanzjarja jew il-ħila teknika u professjonali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-748">Il-kriterju (jew il-kriterji) tat-tip partikolari ntuża(w), ma ntużax/ntużawx, jew (f’każ ta’ avviż informattiv minn qabel li ntuża bħala sejħa għall-kompetizzjoni jew biex jitnaqqsu l-limiti ta’ żmien) l-użu ma jkunx għadu magħruf.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-749">L-isem tal-kriterju (jew tal-kriterji) tal-għażla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-75">Id-deskrizzjoni tal-garanzija finanzjarja meħtieġa mingħand l-offerent meta jressaq offerta. Il-garanzija tista’ tieħu l-forma ta’, pereżempju, pagament lix-xerrej jew dokument mingħand bank. Tipikament, il-garanzija tintilef meta offerent ikun rebaħ il-kuntratt iżda mbagħad jirrifjuta li jiffirmah.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-750">Id-deskrizzjoni qasira tal-kriterju (jew tal-kriterji) tal-għażla, inkluż ir-rekwiżiti minimi, l-informazzjoni meħtieġa (eż. l-awtodikjarazzjoni, id-dokumentazzjoni) u kif il-kriterju jew il-kriterji se jintuża(w) biex jintgħażlu l-kandidati li jridu jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura (jekk ikun ġie stabbilit numru massimu ta’ kandidati).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-751">Hija meħtieġa garanzija.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-752">Numru marbut mal-kriterju (jew mal-kriterji) tal-għażla.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7531">Jekk in-numru marbut ma’ kriterju (jew ma’ kriterji) tal-għażla huwiex tip ta’ ponderazzjoni (eż. persentaġġ).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-7532">Jekk in-numru marbut ma’ kriterju (jew ma’ kriterji) tal-għażla huwiex tip ta’ livell limitu (eż. punteġġ minimu, numru massimu ta’ offerti bl-ogħla punteġġ li jgħaddu).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-754">L-użu ta’ kriterji ta’ aċċessibbiltà għall-persuni b’diżabbiltà fl-ispeċifikazzjonijiet tekniċi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-755">Il-ġustifikazzjoni għan-nuqqas ta’ inklużjoni ta’ kriterji ta’ aċċessibbiltà anki jekk l-akkwist ikun maħsub għall-użu minn persuni fiżiċi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-756">L-avviż informattiv minn qabel li ntuża bħala sejħa għall-kompetizzjoni (jew lott speċifiku) ġie terminat. L-ebda kuntratt ieħor, għajr dak ippubblikat f’dan l-avviż, mhu se jingħata wara dan l-avviż informattiv minn qabel li ntuża bħala sejħa għall-kompetizzjoni. Din l-entrata tista’ tintuża anki jekk ma jingħata l-ebda kuntratt fl-avviż ta’ għoti ta’ kuntratt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-757">Il-verżjoni tal-avviż. Dan jgħin, pereżempju, biex jinżamm rendikont tal-verżjonijiet tal-avviżi jew tal-bidliet fl-avviżi qabel il-pubblikazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-758">Ir-referenza għall-verżjoni tal-avviż preċedenti li jenħtieġ li tinbidel. Dan jgħin, pereżempju, biex jinżamm rendikont tal-verżjonijiet tal-avviżi jew tal-bidliet fl-avviżi qabel il-pubblikazzjoni.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-759">In-numru ta’ offerti jew ta’ talbiet għall-parteċipazzjoni li waslu. L-offerti li jinkludu varjanti jew offerti multipli (għal lott wieħed) mill-istess offerent jenħtieġ li jingħaddu bħala offerta waħda.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-76">Il-forma legali li jrid ikollhom grupp ta’ offerenti li jingħataw kuntratt.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-760">It-tip ta’ offerti jew ta’ talbiet għall-parteċipazzjoni li waslu. Għandu jingħata n-numru totali ta’ offerti li waslu. Meta avviż ma jkunx jaqa’ taħt id-Direttiva 2009/81/KE u ma jkunx dwar servizzi soċjali jew servizzi speċifiċi oħra, irid jingħata wkoll in-numru ta’ offerti li jkunu waslu mingħand impriżi mikro, żgħar u ta’ daqs medju; għandu jingħata wkoll in-numru ta’ offerti li jkunu waslu mingħand offerenti rreġistrati f’pajjiżi oħra taż-Żona Ekonomika Ewropea u n-numru ta’ offerti li jkunu waslu mingħand offerenti rreġistrati f’pajjiżi barra miż-Żona Ekonomika Ewropea. L-offerti kollha għandhom jingħaddu, irrispettivament minn hekk humiex ammissibbli jew inammissibbli. Għall-offerti mressqa minn grupp ta’ offerenti (eż. konsorzju), l-offerta għandha tingħadd fil-kategorija rilevanti (eż. SME) jekk ikun mistenni li l-maġġoranza tax-xogħol se jsir minn offerenti li jiffurmaw parti minn din il-kategorija (eż. ikunu SMEs).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-761">Grupp ta’ offerenti li jingħataw kuntratt irid ikollhom ċertu forma ġuridika.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-762">Id-deskrizzjoni tar-raġuni prinċipali għall-bidla fl-avviż meta mqabbel mal-avviż oriġinali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-763">L-offerent irid iressaq offerti għal-lottijiet kollha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-764">Jekk l-offerenti humiex meħtieġa, jitħallewx jew ma jitħallewx iressqu l-offerti (jew partijiet minnhom) bħala katalogi elettroniċi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-765">Jekk huwiex involut ftehim qafas bil-ftuħ mill-ġdid tal-kompetizzjoni, mingħajru, jew bih u mingħajru.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-766">Jekk hijiex involuta sistema dinamika ta’ xiri u, f’każ ta’ korpi ċentrali għax-xiri, jekk tistax tintuża minn xerrejja li mhumiex elenkati f’dan l-avviż.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-767">Intuża rkant elettroniku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-768">Il-kuntratt jingħata fi ftehim qafas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-769">L-offerenti jistgħu jressqu iktar minn offerta waħda (għal lott partikolari).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-77">L-informazzjoni prinċipali dwar il-finanzjament u l-pagament u/jew referenza għal kwalunkwe dispożizzjoni li tirregolahom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-770">Is-sottorwol tal-organizzazzjoni fil-proċedura tal-akkwist (eż. mexxej ta’ grupp, organizzazzjoni li tipprovdi informazzjoni addizzjonali dwar il-proċedura tal-akkwist).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-771">Jekk l-informazzjoni relatata mal-offerent tistax tiġi ssupplimentata anki wara l-iskadenza għat-tressiq.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-772">Deskrizzjoni tal-informazzjoni relatata mal-offerent li tista’ tiġi ssupplimentata anki wara l-iskadenza għat-tressiq.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-773">Jekk minn tal-inqas parti mill-kuntratt hijiex se tiġi ssottokuntrattata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-774">Proċess għall-akkwist ta’ oġġetti, servizzi u xogħlijiet b’impatt ambjentali mnaqqas tul iċ-ċiklu tal-ħajja tagħhom.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-775">Objettiv soċjali promoss mix-xogħlijiet, mill-provvisti jew mis-servizzi (eż. kundizzjonijiet tax-xogħol ġusti).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-776">Indikazzjoni li l-oġġett tal-akkwist hu r-riċerka, l-iżvilupp u l-ittestjar (R&amp;D) u/jew ix-xiri ta’ soluzzjonijiet innovattivi (jiġifieri xogħol, provvista jew servizzi innovattivi.).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-777">Deskrizzjoni ta’ kif il-proċedura ta’ akkwist qed timmira li tnaqqas l-impatti ambjentali tal-akkwist, filwaqt li tissodisfa l-objettivi soċjali u/jew tixtri xogħol, provvista jew servizzi innovattiv.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-778">Hemm numru massimu ta’ parteċipanti fil-ftehim qafas.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-78">Il-limitu ta’ żmien sa meta l-offerenti li ma jkollhomx approvazzjoni tas-sigurtà jistgħu jiksbuha.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-783">Informazzjoni dwar talba għal rieżami jew dwar deċiżjoni ta’ rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-784">Identifikatur ta’ talba għal rieżami jew ta’ deċiżjoni ta’ rieżami. Meta jsir appell quddiem korp tar-rieżami ta’ istanza ogħla, it-talba għal rieżami trid tingħata identifikatur ġdid.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-785">Identifikatur tat-talba/iet għal rieżami li wasslu għal din id-deċiżjoni jew deċiżjoni ta’ rieżami li tkun qed tiġi appellata minn din it-talba għal rieżami. Deċiżjoni ta’ reviżjoni mibija mill-korp tar-rieżami (‘ex officio’) ma tiġix preċeduta minn talba għal rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-786">Identifikatur ta’ taqsima waħda jew aktar f’dan l-avviż. L-informazzjoni fit-taqsima tar-rieżami tirreferi għal din it-taqsima jew għal dawn it-taqsimiet.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-787">Id-data u l-ħin meta saret it-talba għal rieżami jew meta ttieħdet id-deċiżjoni ta’ rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-788">L-isem tat-talba għal rieżami jew tad-deċiżjoni ta’ rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-789">Id-deskrizzjoni tat-talba għal rieżami jew tad-deċiżjoni ta’ rieżami jew ta’ xi informazzjoni addizzjonali oħra.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-79">Jekk l-ismijiet u l-kwalifiki professjonali tal-persunal assenjat biex iwettaq il-kuntratt iridux jingħataw.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-790">It-tip tad-deċiżjoni (eż. aċċettata, rifjutata għax l-ilmentatur ma kellux status ġuridiku).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-791">It-tip ta’ irregolarità allegata fit-talba għal rieżami jew ikkonfermata fid-deċiżjoni ta’ rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-792">Ir-rimedju (eż. miżura proviżorja, danni) mitlub fit-talba għal rieżami jew applikat bid-deċiżjoni ta’ rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-793">Il-valur tar-rimedju (eż. danni, multi).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-794">Il-lokalizzatur uniformi tar-riżorsi (eż. l-indirizz web) tad-dokumenti li jikkonċernaw it-talba għal rieżami jew id-deċiżjoni ta’ rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-795">It-tariffa mħallsa għas-sottomissjoni tat-talba għal rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-796">It-talba għal rieżami ġiet irtirata.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-797">Id-data u l-ħin meta ġiet irtirata t-talba għal rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-798">Ir-raġunijiet għala ġiet irtirata t-talba għal rieżami.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-801">Huwa meħtieġ ftehim ta’ kunfidenzjalità.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-802">Informazzjoni addizzjonali dwar il-ftehim ta’ kunfidenzjalità.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-803">Id-data u l-ħin meta l-Ispeditur Elettroniku ttrażmetta elettronikament l-avviż lill-Uffiċċju tal-Pubblikazzjonijiet tal-Unjoni Ewropea</entry>
<entry key="business-term|description|BT-805">Il-proċedura ta’ akkwist tinkludi l-użu ta’ kriterji stabbiliti għall-akkwist pubbliku ekoloġiku (kriterji tal-għażla, speċifikazzjonijiet tekniċi, kriterji tal-għoti u klawsoli tal-prestazzjoni tal-kuntratt), fil-livell nazzjonali, tal-Unjoni jew ieħor, jekk applikabbli.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-806">Meta r-raġunijiet għall-esklużjoni jkunu definiti, pereżempju, id-dokumenti tal-akkwist jew f’ESPD.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-809">Il-kriterju/i.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-810">Id-Direttiva dwar l-Effiċjenza Enerġetika (EED) (UE) 2023/1791 tapplika għal din il-proċedura tal-akkwist.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-811">Lista ta' prodotti, xogħlijiet u servizzi kkoperti mid-Direttiva dwar l-Etikettar tal-Energija, mid-Direttiva dwar l-Ecodesign, mill-kriterji tal-Unjoni għall-akkwist pubbliku aħdar, mill-Regolament 2020/740. Għall-finijiet tar-rapportar, jiġu inklużi wkoll bini li jiġu kkoperti mill-obbligu fl-Artikolu 7 tal-EED</entry>
<entry key="business-term|description|BT-812">It-tikketti tal-effiċjenza enerġetika mogħtija mal-prodotti (A+++, A++, A+, A, B, C, D).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-813">Il-valur tal-konsum tal-enerġija f'kWh/snin għal prodotti għal li ma teżistix etiketta, u s-salvataġġ tal-enerġija f'kWh/snin għal servizzi, bini jew xogħol. Għall-prodotti jekk jogħġbok irrapporta l-konsum tal-enerġija annwali tal-prodott. Għas-servizzi, ix-xogħol u l-bini jekk jogħġbok irrapporta s-salvataġġ tal-enerġija annwali.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-814">L-unità tan-numru tal-effiċjenza enerġetika, pereżempju kWh/sena.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-815">Il-kwantità pprovduta jew stmat. Għall-prodotti jekk jogħġbok irrapporta n-numru ta' prodotti. Għall-bini jekk jogħġbok irrapporta l-ispazju utli tal-art f'm2. Għax-xogħol jew is-servizzi m'hemmx bżonn valur</entry>
<entry key="business-term|description|BT-821">Meta l-kriterji tal-għażla jkunu definiti, pereżempju, id-dokumenti tal-akkwist jew f’ESPD</entry>
<entry key="business-term|description|BT-88">Il-karatteristiki prinċipali tal-proċedura (eż. deskrizzjoni tal-istadju/i individwali) u informazzjoni dwar fejn jistgħu jinstabu r-regoli kollha għall-proċedura. Din l-informazzjoni għandha tingħata meta l-proċedura ma tkunx waħda minn dawk imsemmija fid-Direttivi dwar l-akkwist. Dan jista’ jkun il-każ pereżempju għal konċessjonijiet, għal servizzi soċjali u għal servizzi speċifiċi oħra, u f’każ ta’ pubblikazzjoni volontarja ta’ proċeduri tal-akkwist taħt il-livelli limitu tal-akkwist tal-UE.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-92">Se tintuża ordni elettronika.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-93">Se jintuża pagament elettroniku.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-94">Akkwist li l-iskop tiegħu x’aktarx jiġi inkluż ukoll fi proċedura oħra fil-futur qarib. (Pereżempju, servizz muniċipali offrut mill-ġdid b’mod regolari. Dan ma jinkludix l-għoti ta’ diversi kuntratti f’sistema unika ta’ kwalifika, fi ftehim qafas uniku, jew f’sistema dinamika unika ta’ xiri.)</entry>
<entry key="business-term|description|BT-95">Kwalunkwe informazzjoni addizzjonali dwar ir-rikorrenza (eż. iż-żmien stmat).</entry>
<entry key="business-term|description|BT-97">Lingwa li biha jistgħu jitressqu l-offerti, it-talbiet għall-parteċipazzjoni, jew l-espressjonijiet ta’ interess.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-98">Il-perjodu, mill-iskadenza għat-tressiq tal-offerti, li fih l-offerti jridu jibqgħu validi.</entry>
<entry key="business-term|description|BT-99">Id-deskrizzjoni tal-limiti ta’ żmien għall-proċeduri ta’ rieżami.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-13716">Wieħed mill-ġodda li ġejjin irid jiġi mkabbad: BUYER, PROCEDURE, LOT-XXXX, PAR-XXXX, GLO-XXXX, RESULT, RES-XXXX, ORG-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-1375">Żid lottijiet kemm tixtieq tinkludi fil-grupp tal-lottijiet.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-22">Jekk tuża identifikatur intern għall-proċedura tiegħek u għal-lottijiet tiegħek, jekk jogħġbok imlih. Jekk jogħġbok uża identifikaturi differenti għal kull lott.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-36">Imla jew id-dati tat-tul ta’ żmien JEW il-perjodu tat-tul ta’ żmien</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-540">Numru għandu jkun marbut ma’ metodu u somma sat-total għall-kriterju attwali.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-543">Dan il-qasam jista’ jindika l-ispeċifikazzjonijiet tal-offerta.</entry>
<entry key="business-term|hint|BT-786">Wieħed mill-ġodda li ġejjin irid jiġi mkabbad: PROCEDURE, BUYER, RESULT, PAR-XXXX, LOT-XXXX, GLO-XXXX, RES-XXXX, ORG-XXXX, TPA-XXXX, TPO- XXXX, TEN-XXXX, CON-XXXX, UBO-XXXX</entry>
<entry key="business-term|hint|OPT-300">L-ewwel oħloq l-organizzazzjoni fit-taqsima “Organizzazzjonijiet”, imbagħad għażilha fil-lista li tinżel.</entry>
<entry key="business-term|name|BG-1">Avviż</entry>
<entry key="business-term|name|BG-100">Komunikazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-101">Dokumenti tal-akkwist</entry>
<entry key="business-term|name|BG-102">Termini tas-sottomissjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-125">Ippjanar preċedenti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-137">Riżultat tal-proċedura għal lott</entry>
<entry key="business-term|name|BG-180">Sottokuntrattar</entry>
<entry key="business-term|name|BG-2">Skop</entry>
<entry key="business-term|name|BG-261">Klassifikazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-3">Xerrej</entry>
<entry key="business-term|name|BG-310">Kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BG-320">Offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BG-330">Għoti għal-lott tal-grupp</entry>
<entry key="business-term|name|BG-36">Tul ta’ żmien</entry>
<entry key="business-term|name|BG-38">Kriterju għall-għoti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-4">Rebbieħ</entry>
<entry key="business-term|name|BG-44">Premju</entry>
<entry key="business-term|name|BG-541">Numru tal-kriterju għall-għoti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-556">Valur massimu ta’ grupp fi ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-557">Valur massimu stmat ta’ grupp fi ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BG-6">Proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BG-61">Fondi tal-UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-611">Fondi mill-UE għall-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BG-612">Sommarju tar-rieżami tax-xerrej</entry>
<entry key="business-term|name|BG-613">Talbiet ta’ rieżami tax-xerrej</entry>
<entry key="business-term|name|BG-614">Informazzjoni dwar fondi mill-UE</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7">Riżultat tal-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|BG-700">Motivi għall-eżklussjoni u kriterji ta' għażla</entry>
<entry key="business-term|name|BG-701">Raġunijiet għall-esklużjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-702">Kriterji ta’ selezzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-703">Organizzazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-704">Premju u ġurija</entry>
<entry key="business-term|name|BG-705">Rekwiżiti oħrajn</entry>
<entry key="business-term|name|BG-706">Tekniki</entry>
<entry key="business-term|name|BG-707">Kriterji għall-għoti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-708">Post tal-prestazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BG-709">It-tieni fażi</entry>
<entry key="business-term|name|BG-710">Informazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BG-711">Termini kuntrattwali</entry>
<entry key="business-term|name|BG-712">Sottomissjonijiet riċevuti</entry>
<entry key="business-term|name|BG-713">Akkwist strateġiku</entry>
<entry key="business-term|name|BG-714">Informazzjoni CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-7141">Vetturi CVD</entry>
<entry key="business-term|name|BG-715">Korp tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BG-716">Rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BG-72">Numru marbut mal-kriterji ta’ selezzjoni tal-istedina għat-tieni stadju</entry>
<entry key="business-term|name|BG-77">Modifika</entry>
<entry key="business-term|name|BG-8">Mhux pubblikazzjoni immedjatament</entry>
<entry key="business-term|name|BG-9">Immodifika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-01">Bażi legali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-02">Tip ta’ avviż</entry>
<entry key="business-term|name|BT-03">Tip ta’ formola</entry>
<entry key="business-term|name|BT-04">Identifikatur tal-proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-05">Data ta’ meta ntbagħat l-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|BT-06">Għan tal-akkwist strateġiku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-08">Rwol fl-organizzazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-09">Liġi transfruntiera applikabbli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-10">Attività tal-awtorità kontraenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-105">Tip ta’ proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-106">Il-proċedura hija aċċellerata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-109">Ġustifikazzjoni tat-tul ta’ żmien tal-ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-11">Tip legali tax-xerrej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-111">Kopertura addizzjonali tax-xerrejja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1118">Valur approssimattiv tal-ftehimiet qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-113">Numru massimu ta’ parteċipanti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-115">L-akkwist huwa kopert mill-Ftehim dwar l-Akkwisti Pubbliċi (GPA)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-118">Valur massimu tal-ftehimiet qafas f’dan l-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|BT-119">Is-sistema dinamika tax-xiri intemmet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-120">Ix-xerrej jirriżerva d-dritt li jagħti l-kuntratt abbażi tal-offerti inizjali mingħajr negozjar ulterjuri</entry>
<entry key="business-term|name|BT-122">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-123">Irkant elettroniku jsir fl-indirizz li ġej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-124">URL</entry>
<entry key="business-term|name|BT-125">Identifikatur tal-avviż preċedenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1251">Identifikatur tal-parti tal-avviż preċedenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1252">Identifikatur tal-proċedura preċedenti li jiġġustifika l-għoti dirett</entry>
<entry key="business-term|name|BT-127">Data stmata tal-pubblikazzjoni ta’ avviż ta’ kuntratt f’din il-proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13">Skadenza biex tintalab informazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-130">Data stmata ta’ meta ntbagħtu l-istediniet għas-sottomissjoni tal-offerti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-131">Skadenza biex jintlaqgħu l-offerti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1311">Skadenza biex jintlaqgħu t-talbiet għall-parteċipazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-132">Data tal-ftuħ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-133">Post</entry>
<entry key="business-term|name|BT-134">Informazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-135">Ġustifikazzjoni oħra</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1351">Ġustifikazzjoni għall-proċedura aċċellerata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-136">Ġustifikazzjoni għall-għoti dirett</entry>
<entry key="business-term|name|BT-137">Lott</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1371">ID tal-lott tal-ippjanar preċedenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13710">ID tal-lott tal-kriterji għall-għoti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13711">ID tal-lott tat-tekniki</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13712">ID tal-lott tal-komunikazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13713">ID tal-lott tar-riżultati</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13714">Identifikatur tal-lott jew tal-grupp ta’ lottijiet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13715">ID tal-lott ta’ Informazzjoni Addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13716">Identifikatur tas-sezzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13717">ID tal-lott tat-termini</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13718">ID tal-lott tad-dokumenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13719">ID tal-lott tas-sottomissjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1372">ID tal-lott tal-post ta’ prestazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13720">ID tat-taqsima tal-avviż tal-organizzazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13721">Identifikatur tat-taqsima tal-avviż tal-akkwist strateġiku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-13722">ID tal-lott tar-rieżami tax-xerrej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1373">Tul ta’ żmien tal-ID tal-lott</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1374">ID tal-lott ta’ fondi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1375">Lottijiet inklużi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1376">ID tat-tieni stadju tal-lott</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1377">ID tal-lott tal-premjijiet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1378">ID tal-lott tas-selezzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1379">ID tal-lott tar-rekwiżiti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-14">Aċċess għal ċerti dokumenti tal-akkwist hu ristrett.</entry>
<entry key="business-term|name|BT-140">Raġuni ewlenija għall-bidla</entry>
<entry key="business-term|name|BT-141">Deskrizzjoni tal-bidliet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-142">Status tas-selezzjoni tar-rebbieħ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-144">Ir-raġuni għaliex ma ntgħażilx rebbieħ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-145">Data tal-konklużjoni tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1451">Data li fiha ntgħażel ir-rebbieħ</entry>
<entry key="business-term|name|BT-15">Indirizz tad-dokumenti tal-akkwist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-150">Identifikatur tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1501">Identifikatur tas-sezzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-151">Indirizz tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-156">Valur massimu tal-ftehimiet qafas fi ħdan dan il-grupp ta’ lottijiet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1561">Valur stmat mill-ġdid tal-ftehimiet qafas fi ħdan grupp ta’ lottijiet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-157">Valur massimu tal-ftehim qafas fi ħdan il-grupp ta’ lottijiet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-16">Dipartiment</entry>
<entry key="business-term|name|BT-160">Dħul stmat li ġej mix-xerrej li ta l-konċessjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-161">Valur ta' kull kuntratt mogħti f'dan l-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|BT-162">Dħul stmat li ġej mill-utenti tal-konċessjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-163">Metodu użat għall-kalkolu tal-valur stmat tal-konċessjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-165">Daqs tal-operatur ekonomiku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-17">Sottomissjoni elettronika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-171">Klassifikazzjoni fil-lista tar-rebbieħa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-1711">L-offerta ġiet ikklassifikata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-18">Indirizz għas-sottomissjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-19">Ġustifikazzjoni għaliex is-sottomissjoni elettronika mhijiex possibbli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-191">Pajjiż tal-oriġini tal-prodott jew tas-servizz</entry>
<entry key="business-term|name|BT-193">L-offerta hija varjant</entry>
<entry key="business-term|name|BT-195">Qasam għall-pubblikazzjoni aktar tard</entry>
<entry key="business-term|name|BT-196">Ġustifikazzjoni għall-pubblikazzjoni aktar tard</entry>
<entry key="business-term|name|BT-197">Kodiċi tan-notifika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-198">Data ta’ meta dan se jiġi ppubblikat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-200">Raġuni għall-modifika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-201">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-202">Deskrizzjoni tal-modifiki</entry>
<entry key="business-term|name|BT-21">Titlu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-22">Identifikatur intern</entry>
<entry key="business-term|name|BT-23">Natura tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-24">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-25">Kwantità</entry>
<entry key="business-term|name|BT-26">Tip ta’ klassifikatur</entry>
<entry key="business-term|name|BT-262">Klassifikazzjoni prinċipali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-263">Klassifikazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-27">Valur stmat mingħajr VAT</entry>
<entry key="business-term|name|BT-271">Valur massimu tal-ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-300">Informazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-31">Numru massimu ta’ lottijiet li għalihom offerent wieħed jista’ jissottometti offerti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3201">Identifikatur tal-offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-3202">ID tal-offerta tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-33">Numru massimu ta’ lottijiet li għalihom jistgħu jingħataw kuntratti lil offerent wieħed</entry>
<entry key="business-term|name|BT-330">Grupp ta’ lottijiet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-36">Tul ta’ żmien</entry>
<entry key="business-term|name|BT-40">Il-kriterji se jintużaw biex jintgħażlu l-kandidati li għandhom jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-41">Kwalunkwe kuntratt ta’ servizz wara l-konkors se jingħata lil wieħed mir-rebbieħa tal-konkors</entry>
<entry key="business-term|name|BT-42">Id-deċiżjoni tal-ġurija hija vinkolanti fuq ix-xerrej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-44">Post li qed jirċievi l-premju</entry>
<entry key="business-term|name|BT-45">Informazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-46">Membri tal-ġurija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-47">Il-parteċipanti diġà magħżula</entry>
<entry key="business-term|name|BT-50">Numru minimu ta’ kandidati li għandhom jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-500">Isem uffiċjali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-501">Numru tar-reġistrazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5010">Identifikatur tal-fondi tal-UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5011">Identifikatur tal-fondi tal-UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-502">Punt ta’ kuntatt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-503">Telefown</entry>
<entry key="business-term|name|BT-505">Indirizz tal-internet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-506">Email</entry>
<entry key="business-term|name|BT-507">Sottodiviżjoni tal-pajjiż (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5071">Sottodiviżjoni tal-pajjiż (NUTS)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-508">Profil tax-xerrej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-509">Endpoint tal-iskambju ta’ informazzjoni (URL)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-51">Numru massimu ta’ kandidati li għandhom jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-510">Indirizz postali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5101">Indirizz postali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-512">Kodiċi postali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5121">Kodiċi postali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-513">Belt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5131">Belt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-514">Pajjiż</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5141">Pajjiż</entry>
<entry key="business-term|name|BT-52">Il-proċedura se ssir fi stadji suċċessivi. F’kull stadju, xi parteċipanti jistgħu jiġu eliminati</entry>
<entry key="business-term|name|BT-53">Għażliet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-531">Natura addizzjonali tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-536">Data tal-bidu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-537">Data tat-tmiem tad-durata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-538">Tul ta’ żmien ieħor</entry>
<entry key="business-term|name|BT-539">Tip</entry>
<entry key="business-term|name|BT-54">Deskrizzjoni tal-għażliet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-540">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-541">Numru tal-kriterju għall-għoti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5421">In-numru hu tip ta’ ponderazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5422">In-numru hu valur fiss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-5423">In-numru hu tip ta’ limitu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-543">Deskrizzjoni tal-metodu li għandu jintuża jekk il-koeffiċjent tal-korrezzjoni ma jistax jiġi espress permezz ta’ kriterji</entry>
<entry key="business-term|name|BT-553">Valur tas-sottokuntrattar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-554">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-555">Perċentwal ta’ sottokuntrattar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-556">ID tal-lott tal-valur tal-grupp fi ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-557">ID tal-lott ta’ valur massimu stmat ta’ grupp fi ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-57">Informazzjoni oħra dwar it-tiġdid</entry>
<entry key="business-term|name|BT-578">Hija meħtieġa approvazzjoni tas-sigurtà</entry>
<entry key="business-term|name|BT-58">Numru massimu ta’ tiġdid</entry>
<entry key="business-term|name|BT-60">L-akkwist huwa mill-inqas parzjalment iffinanzjat mill-fondi tal-Unjoni Ewropea</entry>
<entry key="business-term|name|BT-610">Attività tal-entità kontraenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6110">Aktar dettalji dwar il-fondi tal-UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-6140">Aktar dettalji dwar il-fondi tal-UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-615">Informazzjoni dwar id-dokumenti ristretti hija disponibbli fuq</entry>
<entry key="business-term|name|BT-625">Unità</entry>
<entry key="business-term|name|BT-63">Varjanti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-630">Skadenza biex jintlaqgħu l-espressjonijiet ta’ interess</entry>
<entry key="business-term|name|BT-631">Data stmata ta’ meta ntbagħtu l-istediniet għall-konferma tal-interess</entry>
<entry key="business-term|name|BT-632">Isem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-633">L-organizzazzjoni hi persuna fiżika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-634">Din il-proċedura jew il-lott kanċellat jew li ma rnexxiex se jiġi varat mill-ġdid</entry>
<entry key="business-term|name|BT-635">Numru ta’ talbiet għal rieżami tax-xerrej</entry>
<entry key="business-term|name|BT-636">Tip ta’ irregolarità allegata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-64">Perċentwal minimu tal-valur tal-kuntratt li l-kuntrattur jrid jissottokuntratta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-644">Valur tal-premju</entry>
<entry key="business-term|name|BT-65">Obbligu li jrid jiġi rrispettat mill-offerent rigward is-sottokuntrattar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-651">Indikazzjoni obbligatorja tas-sottokuntrattar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-660">Valur stmat mill-ġdid tal-ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-661">Hemm numru massimu ta’ kandidati li jridu jiġu mistiedna għat-tieni stadju tal-proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-67">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-681">Regolament tal-Subsidji Barranin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-682">Miżuri ta' sussidji barranin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-684">Miżuri IPI applikabbli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-685">Miżura speċifika IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-686">Numru ta' applikazzjonijiet għall-offerta li jaqa' taħt din il-miżura IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-687">Eċċezzjoni mill-applikazzjoni tal-miżura IPI</entry>
<entry key="business-term|name|BT-688">Raġunijiet prevalenti relatati mal-interess pubbliku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-70">Kundizzjonijiet relatati mat-twettiq tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-701">Identifikatur/verżjoni tal-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|BT-702">Lingwi li bihom dan l-avviż huwa disponibbli uffiċjalment</entry>
<entry key="business-term|name|BT-706">Nazzjonalità tas-sid</entry>
<entry key="business-term|name|BT-707">Ġustifikazzjoni għar-restrizzjoni tal-aċċess għal ċerti dokumenti tal-akkwist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-708">Lingwi li bihom id-dokumenti tal-akkwist huma disponibbli uffiċjalment</entry>
<entry key="business-term|name|BT-709">Valur massimu tal-ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-71">Parteċipazzjoni riżervata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-710">Valur tal-inqas offerta ammissibbli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-711">Valur tal-ogħla offerta ammissibbli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-712">Numru ta’ lmentaturi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-715">Numru totali ta’ vetturi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-716">Numru ta’ vetturi nodfa</entry>
<entry key="business-term|name|BT-717">L-akkwist jaqa’ fil-kamp ta’ applikazzjoni tad-Direttiva 2009/33/KE tal-Parlament Ewropew u tal-Kunsill (id-Direttiva dwar Vetturi Nodfa – CVD)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-718">Id-dokumenti tal-akkwist inbidlu fi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-719">Immodifika d-data tad-dokumenti tal-akkwist</entry>
<entry key="business-term|name|BT-720">Valur tal-offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-721">Titlu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-722">Isem il-proġett jew il-programm iffinanzjat mill-UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7220">Programm tal-fondi mill-UE</entry>
<entry key="business-term|name|BT-723">Kategorija tal-vettura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-724">Użata għodda ta’ komunikazzjoni ad hoc</entry>
<entry key="business-term|name|BT-725">Numru ta’ vetturi tqal b’emissjonijiet żero</entry>
<entry key="business-term|name|BT-726">Dan l-akkwist huwa adattat ukoll għall-intrapriżi żgħar u ta’ daqs medju (SMEs)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-727">Restrizzjonijiet oħrajn fuq il-post ta’ prestazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-728">Informazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-729">Perċentwal massimu tal-valur tal-kuntratt li l-kuntrattur jista’ jissottokuntratta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-730">Il-valur tas-sottokuntrattar hu magħruf</entry>
<entry key="business-term|name|BT-731">Perċentwal magħruf tas-sottokuntrattar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-732">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-733">Ġustifikazzjoni għan-nuqqas ta’ indikazzjoni tal-koeffiċjent tal-korrezzjoni tal-kriterji tal-għoti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-734">Isem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-735">Il-bażi ġuridika tas-CVD biex jiġi stabbilit liema kategorija ta’ proċedura ta’ akkwist tapplika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-736">L-eżekuzzjoni tal-kuntratt għandha titwettaq fil-qafas ta’ programmi ta’ impjiegi protetti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-737">Lingwi li bihom id-dokumenti tal-akkwist (jew partijiet minnhom) huma disponibbli mhux uffiċjalment</entry>
<entry key="business-term|name|BT-738">Data ta’ pubblikazzjoni preferuta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-739">Fax</entry>
<entry key="business-term|name|BT-740">Ix-xerrej huwa entità kontraenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-743">Fatturazzjoni elettronika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-744">Huma meħtieġa firma jew siġill elettroniku avvanzat jew kwalifikat (kif definit fir-Regolament (UE) Nru 910/2014)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-745">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-746">Ir-rebbieħ huwa elenkat f’suq regolat</entry>
<entry key="business-term|name|BT-747">Tip</entry>
<entry key="business-term|name|BT-748">Użu ta’ dan il-kriterju</entry>
<entry key="business-term|name|BT-749">Isem</entry>
<entry key="business-term|name|BT-75">Deskrizzjoni tal-garanzija finanzjarja</entry>
<entry key="business-term|name|BT-750">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-751">Meħtieġa garanzija</entry>
<entry key="business-term|name|BT-752">Numru marbut mal-kriterji ta’ selezzjoni tal-istedina għat-tieni stadju</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7531">In-numru hu tip ta’ ponderazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-7532">In-numru hu tip ta’ limitu</entry>
<entry key="business-term|name|BT-754">L-użu ta’ kriterji ta’ aċċessibbiltà għall-persuni b’diżabbiltà fl-ispeċifikazzjonijiet tekniċi</entry>
<entry key="business-term|name|BT-755">Ġustifikazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-756">Is-sejħa għal kompetizzjoni ġiet terminata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-757">Verżjoni tal-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|BT-758">Verżjoni tal-avviż preċedenti li għandu jinbidel</entry>
<entry key="business-term|name|BT-759">Numru ta’ offerti jew talbiet riċevuti għall-parteċipazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-76">Forma legali li għandha tittieħed minn grupp ta’ offerenti li jingħata kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-760">Tip ta’ sottomissjonijiet riċevuti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-761">Grupp ta’ offerenti li jingħata kuntratt irid ikollu ċerta forma legali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-762">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-763">L-offerent irid iressaq offerti għal-lottijiet kollha</entry>
<entry key="business-term|name|BT-764">Katalogu elettroniku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-765">Involut ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-766">Involuta sistema dinamika ta’ xiri</entry>
<entry key="business-term|name|BT-767">Użat irkant elettroniku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-768">Il-kuntratt jingħata fi ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-769">L-offerenti jistgħu jitfgħu aktar minn offerta waħda</entry>
<entry key="business-term|name|BT-77">Arranġament finanzjarju</entry>
<entry key="business-term|name|BT-770">Sottorwol tal-organizzazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-771">Informazzjoni relatata mal-offerent li tista’ tiġi ssupplimentata wara l-iskadenza għas-sottomissjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-772">Informazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-773">Sottokuntrattar</entry>
<entry key="business-term|name|BT-774">Approċċ għat-tnaqqis tal-impatti ambjentali</entry>
<entry key="business-term|name|BT-775">Għan soċjali promoss</entry>
<entry key="business-term|name|BT-776">Għan innovattiv</entry>
<entry key="business-term|name|BT-777">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-778">Hemm numru massimu ta’ parteċipanti fil-ftehim qafas</entry>
<entry key="business-term|name|BT-779">Valur tal-pagament tal-offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-78">Skadenza biex tinkiseb l-approvazzjoni tas-sigurtà</entry>
<entry key="business-term|name|BT-780">Informazzjoni addizzjonali dwar il-valur tal-pagament tal-offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-781">Informazzjoni addizzjonali dwar it-tul ta’ żmien</entry>
<entry key="business-term|name|BT-782">Penali tal-offerta</entry>
<entry key="business-term|name|BT-783">Talba jew deċiżjoni għal rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-784">ID tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-785">ID preċedenti tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-786">ID tat-taqsima tal-avviż ta’ rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-787">Data tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-788">Titlu tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-789">Deskrizzjoni tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-79">Iridu jingħataw l-ismijiet u l-kwalifiki professjonali tal-istaff assenjat biex iwettaq il-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|BT-790">Tip ta’ deċiżjoni tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-791">Tip ta’ irregolarità tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-792">Tip ta’ rimedju tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-793">Valur tar-rimedju tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-794">URL tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-795">Tariffa tat-talba għal rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-796">Talba għal rieżami rtirata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-797">Data tal-irtirar tat-talba għal rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-798">Raġunijiet għaliex it-talba għal rieżami ġiet irtirata</entry>
<entry key="business-term|name|BT-799">Tip ta’ korp tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|BT-800">Skadenza għat-tressiq tat-tweġibiet</entry>
<entry key="business-term|name|BT-801">Hu meħtieġ ftehim ta’ kunfidenzjalità</entry>
<entry key="business-term|name|BT-802">Informazzjoni addizzjonali dwar il-ftehim ta’ kunfidenzjalità</entry>
<entry key="business-term|name|BT-803">Data tad-dispaċċ tal-avviż (eSender)</entry>
<entry key="business-term|name|BT-804">Irrevedi l-identifikatur tekniku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-805">Kriterji tal-akkwist ekoloġiku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-806">Sors ta' għaliex għandu jkun eskluz</entry>
<entry key="business-term|name|BT-807">Identifikatur tal-korpu tar-reviżjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-808">Identifikatur tal-applikant tar-reviżjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-809">Kriterji ta’ selezzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-810">EED applikabbli</entry>
<entry key="business-term|name|BT-811">Lista EED</entry>
<entry key="business-term|name|BT-812">Etiketta tal-Effiċjenza Enerġetika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-813">Konsum tal-Effiċjenza Enerġetika f'kWh/snin</entry>
<entry key="business-term|name|BT-814">Salvatur enerġija f'kWh/sena</entry>
<entry key="business-term|name|BT-815">Kwantità tal-Effiċjenza Enerġetika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-821">Sors tal-kriterji ta' għażla</entry>
<entry key="business-term|name|BT-88">Elementi prinċipali tal-proċedura</entry>
<entry key="business-term|name|BT-92">Se tintuża l-ordni elettronika</entry>
<entry key="business-term|name|BT-93">Se jintuża l-pagament elettroniku</entry>
<entry key="business-term|name|BT-94">Dan huwa akkwist rikorrenti</entry>
<entry key="business-term|name|BT-95">Deskrizzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-97">Lingwi li bihom jistgħu jiġu sottomessi offerti jew talbiet għall-parteċipazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|BT-98">Skadenza sa meta l-offerta trid tibqa’ valida</entry>
<entry key="business-term|name|BT-99">Informazzjoni dwar l-iskadenzi tar-rieżami</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-010">Numru tal-pubblikazzjoni tal-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-011">Numru tal-ħarġa tal-ĠU S</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-012">Data tal-pubblikazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-020">It-tul tal-kuntratt hu estiż minħabba l-assi essenzjali meħtieġa għall-forniment tas-servizz</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-021">Lista ta’ assi użati għall-forniment tas-servizzi pubbliċi</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-022">Sinifikat tal-assi essenzjali pprovduti fir-rigward tal-assi globali meħtieġa għall-forniment tas-servizzi pubbliċi</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-023">Użu predominanti tal-assi</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-030">Kodiċi tal-kundizzjonijiet tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-031">Deskrizzjoni tal-kundizzjonijiet tal-kuntratt (minbarra l-allokazzjoni tad-dħul)</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-032">Allokazzjoni tad-dħul</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-033">Kodiċi tal-penali u tal-premjijiet</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-034">Deskrizzjoni tal-penali u l-premjijiet</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-035">Kodi għall-allokazzjoni tal-riċevuti mill-bejgħ tal-biljetti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-040">Natura tas-servizzi tat-trasport</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-050">Mexxej ta' grupp</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-051">Korp ċentrali għall-akkwisti li jagħti l-kuntratti pubbliċi jew li jikkonkludi ftehimiet qafas għal xogħlijiet, provvisti jew servizzi maħsuba għal xerrejja oħra</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-052">Korp ċentrali għall-akkwisti li jakkwista provvisti u/jew servizzi maħsuba għal xerrejja oħra</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-070">Sottotip tal-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-080">Kilometri ta’ servizzi pubbliċi tat-trasport tal-passiġġieri</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-090">Avviż preċedenti</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-100">Dan l-avviż fih informazzjoni rilevanti għal</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-105">Settur ta’ attività</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-110">Belt</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-111">Kodiċi postali</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-112">Pajjiż</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-113">Data tar-reġistrazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-120">Isem il-pubblikazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-121">Titlu tal-avviż</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-122">URL tat-tħabbira</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-123">Data tal-pubblikazzjoni tat-tħabbira</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-124">Il-ħruġ tal-pubblikazzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-130">Informazzjoni addizzjonali</entry>
<entry key="business-term|name|OPP-131">Indirizz tal-email tal-mittent</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-001">ID tal-verżjoni UBL (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-002">ID tal-personalizzazzjoni (UBL)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-030">Tip ta’ servizz ipprovdut</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-050">Status tad-dokument</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-060">Kodiċi tar-rekwiżit tal-eżekuzzjoni</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-070">L-eżekuzzjoni hija rriżervata għal professjoni partikolari. Riferiment għall-bażi legali</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-071">Kodiċi tal-mira tal-kwalità</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-072">Deskrizzjoni tal-mira tal-kwalità</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-080">EED metrika tal-konsum</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-081">EED metrika tal-fisprej</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-090">Kategoriji ta’ xerrejja</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-100">Avviż li ħoloq il-ftehim quadru</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-110">Indirizz web tal-liġi tat-taxxa</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-111">ID tad-dokument tal-liġi tat-taxxa</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-112">ID tad-dokument tal-liġi tal-ambjent</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-113">ID tad-dokument tal-liġi tax-xogħol</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-120">Indirizz web tal-liġi tal-ambjent</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-130">Indirizz web tal-liġi tax-xogħol</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-140">ID tad-dokumenti ta' xiri</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-150">Is-sottokuntrattar huwa permess</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-155">Tip ta' vettura</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-156">Numru ta' vetturi</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-160">Benefiċjarju finali effettiv</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-170">Mexxej tal-parti li tagħmel is-sejħa għall-offerti</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-200">ID tekniku tal-organizzazzjoni (ORG-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-201">ID tekniku tal-punt ta' kuntatt (TPO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-202">ID tekniku tal-UBO (UBO-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-210">ID tekniku tal-parti li toffri (TPA-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-211">Isem tal-parti li toffri</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-300">Organizzazzjoni li twettaq din ir-rwol</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-301">Organizzazzjoni jew punt ta' kuntatt speċifiku</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-302">Organizzazzjoni li twettaq din ir-rwol</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-310">Parti li toffri</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-315">Riferiment għall-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-316">ID tekniku tal-kuntratt</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-320">ID tekniku ta' offerta miġbura</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-321">ID tekniku tal-offerta</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-322">ID tekniku tar-riżultat tal-lott (RES-XXX)</entry>
<entry key="business-term|name|OPT-999">Data tal-għoti tal-offerta finta</entry>
</properties>
