<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Croatian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Popis oznaka kojima se određuje je li postupak ubrzan ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">U ovoj tablici nalazi se popis mogućnosti za primjenu kriterija pristupačnosti za osobe s invaliditetom u tehničkim specifikacijama u području javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">U ovoj se tablici nalazi popis mogućnosti koje je potrebno odabrati za pitanje koje se odnosi na primjenjivost unaprijed definiranih polja. Osmišljen je za kontekst javne nabave, ali nije ograničen na njega.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Popis kodova glavnih djelatnosti dopuštenih javnom naručitelju</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Popis oznaka kriterija za dodjelu za odluke o dodjeli u okviru postupaka javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Popis dopuštenih oznaka vrste obavijesti za dokument s informacijama iz poslovnog registra</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest koja se odnosi na obradu registracije europskog društva ili europske zadruge.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Popis dopuštenih oznaka podvrsta obavijesti za obavijest o obradi registracije u Europskom gospodarskom interesnom udruženju.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Popis oznaka koje se upotrebljavaju za opisivanje kupaca za naknadne ugovore određenog okvirnog sporazuma.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Popis oznaka kojima se određuje je li kupac naručitelj ili nije.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">U ovoj se tablici nalazi popis vrsta javnih naručitelja u području javne nabave u skladu sa zakonodavstvom.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Popis dopuštenih podoznaka obavijesti za obavijest o vrsti obavijesti o projektu.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Popis dopuštenih podoznaka vrste obavijesti o izmjeni ugovora.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest vrste socijalne obavijesti CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest o vrsti standardne obavijesti CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Popis dopuštenih oznaka podvrsta obavijesti za obavijest vrste obavijesti o usluzi javnog prijevoza CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Popis dopuštenih podoznaka obavijesti za vrstu obavijesti o izmjeni.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">U ovoj su tablici navedene oznake i vrijednosti upotrijebljene u slučaju opravdanja ispravaka primijenjenih na obavijest u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Popis klasifikacija robe</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Popis dopuštenih oznaka podvrsta obavijesti za obavijest o vrsti obavijesti o projektu.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Popis dopuštenih oznaka podvrsta obavijesti za obavijest o socijalnoj obavijesti.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest o vrsti obavijesti o standardnom projektu.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">U ovoj tablici navodi se opravdanje za ograničavanje prava pristupa resursima u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Popis dopuštenih oznaka vrste obavijesti za vrstu obrasca natječaja</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Kodovi uvjeta</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Popis dopuštenih oznaka vrste obavijesti za vrstu obrasca za izmjenu ugovora</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">U ovoj se tablici pruža okvir za prikaz podataka koji se odnose na javnu nabavu.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Popis oznaka koje se upotrebljavaju za određivanje glavnih i dodatnih vrsta kupnje</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Popis dopuštenih oznaka podvrsta obavijesti za obavijest o vrsti obavijesti o projektu.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Popis troslovnih oznaka zemalja, povezanih s međunarodnom normom ISO 3166 i dodatnih oznaka nadležnog tijela za neke zemlje kojima nije dodijeljena oznaka ISO.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Popis oznaka za poboljšani opis, na temelju Jedinstvenog rječnika javne nabave (CPV), onoga što se stvarno kupuje.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">U ovoj su tablici navedeni kriteriji koji se upotrebljavaju za postupke javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Popis oznaka valute</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">U ovoj se tablici nalazi popis usluga za korisnike.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Vrsta ugovora u postupku nabave u okviru područja primjene Direktive 2009/33/EZ o čistim vozilima.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Popis oznaka kojima se određuje je li javna nabava obuhvaćena područjem primjene Direktive 2009/33/EZ Europskog parlamenta i Vijeća (Direktiva o čistim vozilima).</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Popis dopuštenih oznaka vrste obavijesti za vrstu obrasca za prethodnu objavu</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">U ovoj tablici naveden je popis razloga za primjenu postupka kojim se omogućuje izravna dodjela ugovora bez obveze objave poziva na nadmetanje u Službenom listu Europske unije.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Popis oznaka kojima se određuje je li distribucija dokumenata ograničena ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Popis oznaka kojima se određuje ima li dokument pravni status ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">U ovoj se tablici navodi je li dinamički sustav nabave uključen u nabavu i, u slučaju središnjih tijela za nabavu, može li ga upotrebljavati kupci koji nisu navedeni u obavijesti Službenog lista Europske unije.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Popis kodova za neodređeno trajanje</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Popis kodova za oblike dopuštenog trajanja jedinice mjere</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Popis oznaka kojima se određuje je li podnošenje elektroničkih kataloga dopušteno ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">U ovoj su tablici navedene različite kategorije u koje se razvrstavaju ponuditelji kojima se može dodijeliti ugovor, ovisno o njihovoj veličini (pri čemu se kao kriterij koristi broj zaposlenika).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Popis oznaka zemalja Europskog gospodarskog prostora</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Popis oznaka pravne vrste kupca dopuštenih u e-obrascima</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Popis dopuštenih oznaka e-obrasca kojima se određuju glavne i dodatne vrste kupnje</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Popis oznaka zemalja dopuštenih u e-obrascima</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Popis dopuštenih oznaka valute u e-obrascima</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Popis oznaka jezika dopuštenih u e-obrascima</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Popis oznaka pravne osnove dopuštenih u e-obrascima</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Popis oznaka kojima se određuje je li uporaba elektroničkog fakturiranja dopuštena ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Popis oznaka glavnih djelatnosti koje su dopuštene naručitelju</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">U ovoj su tablici navedene informacije o tome uključuje li javna nabava (i na koji način) pristup smanjenju utjecaja radova, robe ili usluga na okoliš koji se upotrebljavaju u tehničkim specifikacijama, kriterijima za dodjelu, kriterijima za odabir ili ugovoru.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Popis kodova kako bi se odredilo može li se koristiti elektronički potpis ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Popis oznaka kojima se određuje je li elektroničko podnošenje dopušteno ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Popis oznaka država članica EU-a</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Popis oznaka kojima se određuje hoće li se nabava financirati sredstvima EU-a.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Popis oznaka službenih jezika EU-a</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Popis kodova za programe koje je izradila i koordinira Europska unija i koje financijski podupire Europska unija ili, u nekim slučajevima, doprinosi država članica.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Popis oznaka za identifikaciju zemlje za isključenje</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">U ovoj su tablici navedene šifre i vrijednosti upotrijebljene za vrstu obrazaca objavljenih na TED-u.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">U ovoj se tablici nalazi popis oznaka za razlikovanje različitih vrsta okvirnog sporazuma uključenih u natječaj.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Kriteriji zelene javne nabave</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Popis dopuštenih vrijednosti pokazatelja e-obrasca</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">U ovoj su tablici navedeni kodovi i vrijednosti koji se upotrebljavaju za vrstu inovativnih radova, robe ili usluga koji se nabavljaju u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Ovaj se popis kodova općenito odnosi na vrste nepravilnosti opisane u odjeljku 2. Priloga Odluci Komisije C(2019) 3452.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Popis oznaka jezika od tri znaka koje su povezane s međunarodnom normom ISO 639 s dodatnim kodovima za neke jezike bez dodijeljene oznake ISO.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Popis zemalja za koje postoji pravna osnova za objavu u Dodatku Službenom listu Europske unije</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">U ovoj tablici navedena je pravna osnova koja se temelji na pravnim aktima koji se upotrebljavaju u određenom postupku javne nabave. Tablicu osigurava Ured za publikacije.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti CEI</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za obavijest podtipa E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za obavijest podtipa E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za obavijest podtipa E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za obavijest podtipa E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Dopuštene vrijednosti pravne osnove za podtip obavijesti X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Popis oznaka kojima se određuje ima li jezična verzija pravni status.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Popis oznaka za glavne djelatnosti kupaca.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Popis oznaka za najčešće korištenu Jedinicu mjera u međunarodnoj trgovini.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">U ovoj se tablici nalazi popis oznaka u kojima se navodi mogu li se informacije povezane s ponuditeljem (potpune ili djelomične) dopuniti čak i nakon roka za podnošenje ponuda.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">U ovoj su tablici navedeni glavni razlozi za izmjenu ugovora u području javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Popis oznaka kojima se određuje je li potreban ugovor o povjerljivosti podataka.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Popis oznaka kojima se opravdava nemogućnost podnošenja elektroničkim putem</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">U ovoj tablici naveden je popis razloga zbog kojih kupac nije odabrao pobjednika u postupku nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Popis oznaka za identifikaciju informacija čija se objava odgađa.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">U ovoj su tablici navedeni kodovi i vrijednosti zbog glavnih razloga zbog kojih nije odmah objavljena obavijest u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Popis oznaka za određivanje svrhe Informacijske obavijesti o poslovnom registru</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Popis mogućih oznaka podvrsta obavijesti za vrstu obavijesti o registraciji poduzeća.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">U ovoj se tablici nalazi popis obavijesti o javnoj nabavi u skladu sa zakonodavstvom o javnoj nabavi objavljenom nakon odobrenja projekta.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">U ovoj su tablici navedeni kodovi povezani s utvrđivanjem vrijednosti u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">U ovoj su tablici navedene oznake povezane s vrstom graničnih vrijednosti u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">U ovoj su tablici navedene oznake povezane s vrstom ponderiranih vrijednosti koje se upotrebljavaju u kriterijima za dodjelu u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Popis oznaka za potpodjelu zemljopisne nomenklature gospodarskog područja Europske unije (EU) u regije na tri različite razine (NUTS 1, 2 i 3 koje prelaze s većih na manje prostorne jedinice).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Albaniju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Austriju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Belgiju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Bugarsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Švicarsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Popis oznaka za zemlje koje imaju oznake NUTS</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Cipar</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Češku Republiku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Njemačku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Dansku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Španjolsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Estoniju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Finsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Francusku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Ujedinjenu Kraljevinu</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Grčku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Hrvatsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Mađarsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Irsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Island</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Italiju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Lihtenštajn</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Litvu</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Luksemburg</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Latviju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Popis svih oznaka NUTS razine 3</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za bivšu jugoslavensku republiku Makedoniju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Maltu</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Crnu Goru</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Nizozemsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Norvešku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Poljsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Portugal</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Rumunjsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Srbiju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Slovačku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Sloveniju</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Švedsku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Popis oznaka NUTS razine 3 za Tursku</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">U ovoj tablici nalazi se popis različitih funkcija organizacija u postupku nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Popis mogućih kodova usluga za pružatelje usluga nabave</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">U ovoj su tablici prikazana široka geopolitička područja povezana s lokacijom radova i mjestom izvođenja ili isporuke u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">U ovoj su tablici navedene oznake povezane s različitim vrijednostima dopuštenja i/ili obveze.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest o opciji kupca PIN-a.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest o Pozivu na javno nadmetanje Poziv na tržišno natjecanje.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest o pozivu na podnošenje PIN-a za standardnu obavijest o natječaju.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Popis dopuštenih podoznaka obavijesti za obavijest o PIN-u samo vrsta obavijesti.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Popis dopuštenih oznaka vrste obavijesti Podvrsta obavijesti o PIN-u vrste obavijesti o skraćenom roku.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Popis dopuštenih podoznaka obavijesti za obavijest o PIN-u za vrstu obavijesti o ugovoru o uslugama javnog prijevoza.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Popis dopuštenih oznaka vrste obavijesti za vrstu obrasca za planiranje</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Popis oznaka zemalja za zemlje koje imaju poštanske oznake i koje zahtijevaju njihovu uporabu</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 10</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 11</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 12</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 13</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 14</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 18</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 23</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 28</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 29</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 30</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 31</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 32</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 33</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti 37</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 7</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 8</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Dopuštena vrsta postupka za podvrstu obavijesti 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Dopuštena vrsta postupka za obavijest podtipa E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Dopuštena vrsta postupka za obavijest podtipa E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Dopuštena vrsta postupka za obavijest podtipa E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Dopuštena vrsta postupka za obavijest podtipa E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Dopuštena vrsta postupka za obavijest podtipa E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Dopuštena vrsta postupka za podtip obavijesti T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">U ovoj se tablici nalazi popis aktivnosti koje dovode do sklapanja ugovora o javnoj nabavi koji se koriste u javnoj nabavi u skladu sa zakonodavstvom.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest o vrsti obavijesti o sustavu kvalifikacija.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">U ovoj tablici naveden je popis relevantnih kategorija koje se upotrebljavaju za razvrstavanje ponuda ili zahtjeva za sudjelovanje zaprimljenih u kontekstu javne nabave.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">U ovoj su tablici opisane mjere poduzete nakon revizije.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Popis oznaka kojima se određuje primjenjuje li se povezani zahtjev ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">U ovoj se tablici opisuje kada i mora li se određeni zahtjev dostaviti u postupku.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Popis kodova kojima se izražava je li izvršenje ugovora rezervirano ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Popis kodova kojima se određuje je li sudjelovanje rezervirano ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Popis dopuštenih oznaka vrste obavijesti za vrstu obrasca rezultata</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Ova tablica obuhvaća popis organizacija koje provode reviziju određenog postupka.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">U ovoj je tablici opisana odluka koju je donijelo tijelo za preispitivanje.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Kategorija dionika koji su zatražili preispitivanje</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Popis oznaka za status određenog zahtjeva za reviziju.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Popis oznaka za identifikaciju vrste podnositelja zahtjeva za preispitivanje</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Popis oznaka za nagrade i kazne povezane sa službom javnog prijevoza.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Popis oznaka za izražavanje uvjeta koji se odnose na potrebe evaluacije. Ovaj popis oznaka podskup je popisa oznaka ESPD-a KriterionTaxonomy.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Popis kodova za vrijednosti povezane s bilo kojim socijalnim ciljem koji se promiče u specifikacijama, kriterijima za dodjelu/odabir ili uvjetima izvršenja ugovora uključenima u nabavu.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Oznake za socijalnu službu CPV-a</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">U ovoj su tablici navedene vrijednosti povezane sa svim socijalnim ciljevima koji se promiču tehničkim specifikacijama, kriterijima za dodjelu, kriterijima za odabir ili uvjetima izvršenja ugovora uključenima u nabavu.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Popis dopuštenih podoznaka obavijesti za vrstu obavijesti o podugovaranju.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Popis oznaka kojima se određuje je li podugovaranje dopušteno ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">U ovoj tablici naveden je popis kodova i vrijednosti koji se upotrebljavaju za navođenje informacija o udjelu dijelova ugovora s trećim stranama. Dio se može odnositi na dio radova, usluga ili robe i/ili predmet podugovora.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">U ovoj tablici naveden je popis kodova i vrijednosti upotrijebljenih za obvezu gospodarskog subjekta da dijelove izvornog ugovora podijeli s trećim stranama. Dio se može odnositi na dio radova, usluga ili robe.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Popis oznaka kojima se određuje je li potrebno jamstvo za podnošenje ponuda.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Popis oznaka kojima se određuje treba li se podnesak odnositi na sve definirane grupe.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Popis oznaka za glavna vremenska razdoblja (faze, jedinice trajanja mjere) koje se obično upotrebljavaju u javnoj nabavi.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">U ovoj se tablici nalazi popis usluga prijevoza.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Popis kodova kojima se naznačuje treba li upotrebljavati povezani koncept ili ne.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Popis dopuštenih oznaka podtipa obavijesti za obavijest o dobrovoljnoj ex ante obavijesti o transparentnosti.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Kategorija vozila koja su obuhvaćena područjem primjene Direktive 2009/33/EZ.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Popis kodova za kategorije vozila.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">U ovoj tablici naveden je popis kodova i vrijednosti koji se upotrebljavaju kako bi se naznačilo je li ponuditelj odabran za dodjelu ugovora i je li natječaj otvoren.</entry>
</properties>
