<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Danish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Liste over koder, der angiver, om en procedure fremskyndes eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Denne tabel indeholder en liste over muligheder for anvendelse af tilgængelighedskriterier for personer med handicap i de tekniske specifikationer inden for offentlige udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Denne tabel indeholder en liste over de valgmuligheder, der er relevante for et spørgsmål vedrørende anvendeligheden af foruddefinerede felter. Den er udformet til, men ikke begrænset til, offentlige indkøb.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Liste over de vigtigste aktivitetskoder, der er tilladt for en ordregivende myndighed</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Liste over koder for tildelingskriterier for tildelingsbeslutninger i forbindelse med offentlige udbudsprocedurer.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Liste over tilladte meddelelsestypekoder for et virksomhedsregisteroplysningsskema</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Liste over tilladte undertypekoder for meddelelser om et europæisk selskab eller et europæisk andelsselskabs registrering.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Liste over tilladte undertypekoder for meddelelser til en meddelelse om en europæisk økonomisk firmagruppes registreringsbehandling.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Liste over koder, der anvendes til at karakterisere køberne i forbindelse med de efterfølgende kontrakter i en given rammeaftale.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Liste over koder, der angiver, om en Køber er en ordregiver eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Denne tabel indeholder en liste over typen af ordregivende myndigheder inden for offentlige udbud i henhold til lovgivningen.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Liste over tilladte undertypekoder for meddelelse om CAN Design Notice Type.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Liste over tilladte undertypekoder for en bekendtgørelse om meddelelse om ændring af kontrakt.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Liste over tilladte undertypekoder for en meddelelse af CAN's sociale bekendtgørelsestype.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Liste over tilladte undertypekoder for meddelelser for en meddelelse af CAN-standardmeddelelsestype.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Liste over tilladte undertypekoder for meddelelser af CAN-typen for offentlig trafikbetjening.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Liste over tilladte undertypekoder for meddelelser om ændringer.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">Denne tabel viser de koder og værdier, der anvendes i tilfælde af begrundelser for korrektioner af en bekendtgørelse i forbindelse med offentlige udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Liste over vareklassifikationer</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Liste over tilladte undertypekoder for en meddelelse om den kombinerede konstruktionsmeddelelse (CN Design Notice Type).</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Liste over tilladte Meddelelsesundertypekoder for en meddelelse af typen "Social Notice" i KN.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Liste over tilladte undertypekoder for en meddelelse om standardbekendtgørelsestype (CN Standard Design Notice Type).</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">Denne tabel giver en begrundelse for at begrænse adgangsretten til ressourcer i forbindelse med offentlige udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Liste over tilladte meddelelsestypekoder for en meddelelse om udvælgelsesprøvens type</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Koder for betingelser</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Liste over tilladte bekendtgørelsestypekoder for en bekendtgørelse om ændring af kontrakt Type</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Denne tabel giver en ramme for at repræsentere data vedrørende udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Liste over koder, der anvendes til at angive de vigtigste og supplerende kendetegn ved et indkøb</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Liste over tilladte undertypekoder for en meddelelse om den kombinerede konstruktionsmeddelelse (CN Design Notice Type).</entry>
<entry key="codelist|name|country">Liste over landekoder på tre tegn, der er forbundet med den internationale ISO 3166-standard og yderligere myndighedskoder for nogle lande uden tildelt ISO-kode.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Liste over koder for en forbedret beskrivelse baseret på det fælles glossar for offentlige kontrakter (CPV) af, hvad der rent faktisk indkøbes.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">Denne tabel indeholder de kriterier, der anvendes i forbindelse med offentlige udbudsprocedurer.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Liste over valutakoder</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Denne tabel indeholder en liste over kundetjenester.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Kontrakttypen i udbudsproceduren inden for anvendelsesområdet for direktiv 2009/33/EF om renere køretøjer.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Liste over koder, der angiver, om udbuddet falder ind under anvendelsesområdet for Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/33/EF (direktivet om renere køretøjer).</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Liste over tilladte meddelelsestypekoder for en type forhåndsmeddelelse om direkte tildeling</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Denne tabel indeholder en liste over grunde til at anvende en procedure, der giver mulighed for direkte tildeling af kontrakter uden krav om offentliggørelse af en udbudsbekendtgørelse i Den Europæiske Unions Tidende.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Liste over koder, der angiver, om dokumentudbredelsen er begrænset eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Liste over koder, der angiver, om et dokument har retlig status eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">Denne tabel indeholder en liste over, hvorvidt et dynamisk indkøbssystem er involveret i et udbud, og i tilfælde af indkøbscentraler, om det kan anvendes af købere, der ikke er anført i Den Europæiske Unions Tidende.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Liste over koder af ubestemt varighed</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Liste over koder for eforms tilladt varighed Enhed af foranstaltning</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Liste over koder til angivelse af, om indgivelse af elektroniske kataloger er tilladt eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">Denne tabel viser de forskellige kategorier, som de tilbudsgivere, der kan få tildelt en kontrakt, klassificeres efter deres størrelse (baseret på antallet af ansatte).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Liste over koder for landene i Det Europæiske Økonomiske Samarbejdsområde</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Liste over buyer-legal-typekoder, der er tilladt i eforms</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Liste over e-formularer, hvor det er tilladt at angive de vigtigste og supplerende oplysninger om et køb</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Liste over tilladte landekoder i e-formularer</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Liste over tilladte valutakoder i e-formularer</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Liste over tilladte sprogkoder i e-formularer</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Liste over koder for retsgrundlag, der er tilladt i e-formularer</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Liste over koder, der angiver, om elektronisk fakturering er tilladt eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Liste over de vigtigste aktivitetskoder, der er tilladt for en ordregiver</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">Denne tabel indeholder oplysninger om, hvorvidt et udbud omfatter (og hvordan) en tilgang til reduktion af miljøvirkningerne af det arbejde, den vare eller den tjenesteydelse, der anvendes i de tekniske specifikationer, tildelingskriterierne, udvælgelseskriterierne eller kontrakten</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Liste over koder for at præcisere, om der kan anvendes elektronisk signatur eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Liste over koder, der angiver, om elektronisk indsendelse er tilladt eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Liste over EU-landenes koder</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Liste over koder, der angiver, om et udbud vil blive finansieret med EU-midler.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Liste over koder for de officielle EU-sprog</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Liste over koder for programmer, der oprettes og koordineres af Den Europæiske Union og støttes finansielt af Den Europæiske Union eller i enkelte tilfælde af bidrag fra medlemsstaterne.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Liste over koder til identifikation af land, der ikke er omfattet</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">Denne tabel viser de koder og værdier, der er anvendt for den type formularer, der er offentliggjort i TED.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">Denne tabel indeholder en liste over koder, der gør det muligt at skelne mellem de forskellige typer rammeaftaler, der indgår i et udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Kriterier for grønne offentlige indkøb</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Liste over tilladte indikatorværdier for e-formularer</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">Denne tabel viser de koder og værdier, der anvendes for den type innovative bygge- og anlægsarbejder, varer eller tjenesteydelser, der indkøbes i forbindelse med offentlige indkøb.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Denne kodeliste henviser generelt til de typer uregelmæssigheder, der er beskrevet i afsnit 2 i bilaget til Kommissionens afgørelse C (2019) 3452.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Liste over sprogkoder på tre tegn, der er forbundet med den internationale ISO 639-standard med yderligere koder for nogle sprog uden tildelt ISO-kode.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Liste over lande, for hvilke der er retsgrundlag for offentliggørelse i tillægget til Den Europæiske Unions Tidende</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">Denne tabel indeholder retsgrundlaget baseret på de retsakter, der anvendes i forbindelse med en given offentlig udbudsprocedure. Tabellen leveres af Publikationskontoret.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Tilladte juridiske grundværdier for meddelelsens undertype CEI</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Tilladte juridiske grundværdier for undertype E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Tilladte juridiske grundværdier for undertype E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Tilladte juridiske grundværdier for undertype E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Tilladte juridiske grundværdier for undertype E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Tilladte juridiske grundværdier for undertype E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Tilladte værdier for retsgrundlag for undertype X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Liste over koder, der angiver, om en sprogudgave har juridisk status eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Liste over koder for købernes hovedaktiviteter.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Liste over koder for den mest almindeligt anvendte Enhed af Foranstaltninger i international handel.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Denne tabel indeholder en liste over koder, der angiver, om tilbudsrelaterede oplysninger (fuldstændige eller delvise) kan suppleres selv efter indsendelsesfristen.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">Denne tabel viser de vigtigste årsager til at ændre en kontrakt inden for rammerne af offentlige udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Liste over koder, der angiver, om der kræves en hemmeligholdelsesaftale.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Liste over koder, der kan begrunde, at det ikke er muligt at indsende elektronisk</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">Denne tabel indeholder en liste over årsagerne til, at køberen ikke har valgt en vinder i udbudsproceduren.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Liste over koder til identifikation af de oplysninger, hvis offentliggørelse forsinkes.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">Denne tabel indeholder koder og værdier af de vigtigste årsager til ikke straks at offentliggøre en bekendtgørelse i forbindelse med offentlige udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Liste over koder, der angiver formålet med meddelelsen om virksomhedsregistret</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Liste over mulige undertypekoder for en meddelelse af typen Virksomhedsregistermeddelelse.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Denne tabel indeholder en liste over bekendtgørelser om offentlige indkøb i henhold til udbudslovgivningen, der offentliggøres, når et projekt er godkendt.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">Denne tabel viser de koder, der er knyttet til fastsættelsen af værdier i forbindelse med offentlige indkøb.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">Denne tabel viser de koder, der er knyttet til typen af tærskelværdier i forbindelse med offentlige udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">Denne tabel viser de koder, der er knyttet til den type vægtværdier, der anvendes i tildelingskriterierne i forbindelse med offentlige udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Liste over koder for den geografiske nomenklaturs underinddeling af Den Europæiske Unions (EU's) økonomiske område i regioner på tre forskellige niveauer (henholdsvis NUTS 1, 2 og 3, der går fra større til mindre territoriale enheder).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Albanien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Østrig</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Belgien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Bulgarien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Schweiz</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Liste over koder for lande med NUTS-koder</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Liste over NUTS 3-koder for Cypern</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Tjekkiet</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Tyskland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Danmark</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Spanien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Estland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Liste over NUTS 3-koder for Finland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Frankrig</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Det Forenede Kongerige</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Grækenland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Kroatien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Ungarn</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Liste over NUTS 3-koder for Irland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Island</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Italien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Liechtenstein</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Litauen</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Liste over NUTS 3-koder for Luxembourg</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Letland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Liste over alle niveau 3-NUTS-koder</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Den Tidligere Jugoslaviske Republik Makedonien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Liste over NUTS 3-koder for Malta</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Montenegro</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Nederlandene</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Norge</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Polen</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Portugal</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Rumænien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Serbien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Slovakiet</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Slovenien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Sverige</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Liste over NUTS-koder på niveau 3 for Tyrkiet</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">Denne tabel indeholder en liste over organisationernes forskellige funktioner i en udbudsprocedure.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Liste over mulige servicekoder for indkøbstjenesteudbydere</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">Denne tabel viser de brede geopolitiske områder, der er knyttet til placeringen af bygge- og anlægsarbejder og udførelses- eller leveringsstedet i forbindelse med offentlige indkøb.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">Denne tabel viser de koder, der er knyttet til de forskellige værdier for tilladelse og/eller forpligtelse.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Liste over tilladte Meddelelsesundertypekoder for en meddelelse om PIN Købermeddelelsestype.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Liste over tilladte Meddelelsesundertypekoder for en meddelelse om indkaldelse af forslag til social meddelelse om udvælgelsesprøve.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Liste over tilladte Meddelelsesundertypekoder for en meddelelse om en standardmeddelelse om indkaldelse af interessetilkendegivelser.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Liste over tilladte Meddelelsesundertypekoder for en meddelelse af PIN-typen Kun Bekendtgørelsestype.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Liste over tilladte undertypekoder for meddelelse om PIN-forkortede frister.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Liste over tilladte undertypekoder for bekendtgørelse om offentlig trafikbetjening for en bekendtgørelse om offentlig trafikbetjening.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Liste over tilladte meddelelsestypekoder for en type planlægningsformular</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Liste over landekoder for lande, der har postkoder og kræver deres anvendelse</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Tilladt procedure for undertype 10</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Tilladt procedure for undertype 11</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Tilladt procedure for undertype 12</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Tilladt procedure for undertype 13</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Tilladt procedure for undertype 14</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Tilladt procedure for undertype 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Tilladt procedure for undertype 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Tilladt procedure for undertype 18</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Tilladt procedure for undertype 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Tilladt procedure for undertype 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Tilladt procedure for undertype 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Tilladt procedure for undertype 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Tilladt procedure for undertype 23</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Tilladt procedure for undertype 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Tilladt procedure for undertype 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Tilladt procedure for undertype 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Tilladt procedure for undertype 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Tilladt procedure for undertype 28</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Tilladt procedure for undertype 29</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Tilladt procedure for undertype 30</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Tilladt procedure for undertype 31</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Tilladt procedure for undertype 32</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Tilladt procedure for undertype 33</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Tilladt procedure for undertype 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Tilladt procedure for undertype 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Tilladt procedure for undertype 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Tilladt procedure for undertype 37</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Tilladt procedure for undertype 7</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Tilladt procedure for undertype 8</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Tilladt procedure for undertype 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Tilladt proceduretype for meddelelsens undertype CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Tilladt procedure for undertype E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Tilladt procedure for undertype E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Tilladt procedure for undertype E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Tilladt procedure for undertype E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Tilladt procedure for undertype E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Tilladt proceduretype for undertype T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Tilladt proceduretype for undertype T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">Denne tabel indeholder en liste over aktiviteter, der fører til indgåelse af offentlige kontrakter, der anvendes i forbindelse med offentlige indkøb i henhold til lovgivningen.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Liste over tilladte undertypekoder for en meddelelse om kvalificeringssystem (Notice of Qualification System Notice Type).</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Denne tabel indeholder en liste over relevante kategorier, der anvendes til at klassificere tilbud eller ansøgninger om deltagelse, der er modtaget i forbindelse med offentlige udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">Denne tabel beskriver de foranstaltninger, der er truffet efter en revision.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Liste over koder, der angiver, om det tilknyttede krav finder anvendelse eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">Denne tabel beskriver, hvornår og hvorvidt et bestemt krav skal angives i en procedure.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Liste over koder, der angiver, om en kontrakt er reserveret eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Liste over koder, der angiver, om deltagelse er reserveret eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Liste over tilladte meddelelsestypekoder for en resultatformuleringstype</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Denne tabel omfatter listen over organisationer, der gennemgår en given procedure.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">Denne tabel beskriver den afgørelse, der er truffet af et klageorgan.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Kategori af interessenter, der har anmodet om en revision</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Liste over koder for status for en given anmodning om fornyet undersøgelse.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Liste over koder til identifikation af typen af revurderingsansøger</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Liste over koder for belønninger og sanktioner i forbindelse med en offentlig transporttjeneste.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Liste over koder til udtrykkelige betingelser, der er relevante for vurderingen. Denne kodeliste er en undergruppe af ESPD-kodelisekriteriontaksonomien.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Liste over koder for værdier, der er knyttet til ethvert socialt mål, der fremmes af specifikationerne, tildelings-/udvælgelseskriterierne eller vilkårene for kontraktens udførelse, der indgår i et udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Koder for sociale tjenesteydelser i CPV</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">Denne tabel viser de værdier, der er knyttet til ethvert socialt mål, der fremmes af de tekniske specifikationer, tildelingskriterier, udvælgelseskriterier eller betingelser for kontraktens udførelse, der indgår i et udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Liste over tilladte undertypekoder for en bekendtgørelse om underleverancer.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Liste over koder, der angiver, om underentreprise er tilladt eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">Denne tabel indeholder en liste over koder og værdier, der anvendes til at angive oplysninger om andelen af dele af en kontrakt til tredjemand. Andelen kan vedrøre den del af arbejdet, tjenesteydelserne eller varerne og/eller genstanden, der gives i underentreprise.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">Denne tabel indeholder en liste over de koder og værdier, der anvendes til den økonomiske aktørs forpligtelse til at dele dele af den oprindelige kontrakt med tredjeparter. Andelen kan vedrøre den del af arbejdet, tjenesteydelserne eller leverancerne.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Liste over koder, der angiver, om der kræves en udbudsgaranti eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Liste over koder, der angiver, om indsendelsen skal omfatte alle de definerede partier.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Liste over koder for de vigtigste tidsperioder (sæsoner, målingsenheder for varighed), der normalt anvendes i forbindelse med udbud.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Denne tabel indeholder en liste over transporttjenester.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Liste over koder til angivelse af, om det tilknyttede begreb bør anvendes eller ej.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Liste over tilladte undertypekoder for en meddelelse om frivillig forudgående meddelelse om gennemsigtighed.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Den køretøjsklasse, der er omfattet af direktiv 2009/33/EF.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Kodeliste for køretøjsklasser.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Denne tabel indeholder en liste over de koder og værdier, der er anvendt til at angive, om en tilbudsgiver er blevet udvalgt til at få tildelt en kontrakt, og om konkurrencen er åben.</entry>
</properties>
