<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Lithuanian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Kodų, kuriais nurodoma, ar procedūra pagreitinta, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Šioje lentelėje pateikiamas prieinamumo neįgaliesiems kriterijų taikymo galimybių sąrašas viešųjų pirkimų srities techninėse specifikacijose.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Šioje lentelėje pateikiamas su iš anksto nustatytų laukų taikomumu susijusių galimybių, kurias reikia pasirinkti, sąrašas. Jis skirtas viešiesiems pirkimams, bet juo neapsiriboja.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Perkančiosios organizacijos pagrindinių veiklos kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Sutarčių skyrimo kriterijų kodų, naudojamų priimant sprendimus dėl sutarties skyrimo vykdant viešųjų pirkimų procedūras, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Įmonių registro informacinio dokumento leidžiamų pranešimo rūšių kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Pranešimo apie Europos bendrovės arba Europos kooperatinės bendrovės registracijos tvarkymą leidžiamų potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Pranešimo apie Europos ekonominių interesų grupių registracijos tvarkymą leidžiamų potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Kodų, naudojamų tam tikro bendrojo susitarimo vėlesnių sutarčių pirkėjams apibūdinti, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Kodų, kuriais nurodoma, ar pirkėjas yra perkantysis subjektas, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Šioje lentelėje pateikiamas viešųjų pirkimų srityje veikiančių perkančiųjų organizacijų sąrašas pagal teisės aktus.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Pranešimo apie CAN projektą tipo skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Skelbimo apie skelbimo apie sutarties keitimą rūšį leidžiamų skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">CAN socialinio pranešimo rūšies skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Leidžiamų skelbimo potipių kodų, skirtų CAN standartinio skelbimo tipo skelbimui, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Leidžiamų skelbimo potipių kodų, skirtų CAN viešojo transporto paslaugos pranešimo tipui, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Pranešimo apie pakeitimą tipo leidžiamų skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">Šioje lentelėje pateikiami kodai ir vertės, naudojami pagrindžiant pranešimo, susijusio su viešaisiais pirkimais, pataisymus.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Prekių klasifikatorių sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Leidžiamų skelbimo potipių kodų, skirtų pranešimui apie KN projekto rūšį, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Leidžiamų pranešimo potipių kodų, skirtų pranešimui apie KN socialinio pranešimo tipą, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Leidžiamų skelbimo potipių kodų, skirtų pranešimui apie KN standartinio projekto rūšį, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">Šioje lentelėje pagrindžiamas teisės naudotis ištekliais apribojimas vykdant viešuosius pirkimus.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Skelbimo apie konkursą formos tipo kodų, kuriuos leidžiama nurodyti pranešime apie konkurso formą, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Sąlygų kodai</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Skelbimo apie sutarties keitimo formos tipą leidžiamų skelbimo rūšies kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Šioje lentelėje pateikiama su viešaisiais pirkimais susijusių duomenų pateikimo sistema.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Kodų, naudojamų pagrindiniam ir papildomam pirkimo pobūdžiui nurodyti, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Leidžiamų skelbimo potipių kodų, skirtų pranešimui apie KN projekto rūšį, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Trijų ženklų šalių kodų, susietų su ISO 3166 tarptautiniu standartu, sąrašas ir papildomi kai kurių šalių, kurioms nesuteiktas ISO kodas, institucijų kodai.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Kodų, kuriais, remiantis bendru viešųjų pirkimų žodynu (BVPŽ), tiksliau apibūdinama tai, kas faktiškai perkama, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">Šioje lentelėje pateikiami viešųjų pirkimų procedūroms taikomi kriterijai.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Valiutos kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Šioje lentelėje pateikiamas klientų aptarnavimo paslaugų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Viešųjų pirkimų procedūros, kuriai taikoma Netaršių transporto priemonių direktyva 2009/33/EB, sutarties rūšis.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Kodų, kuriais nurodoma, ar pirkimas patenka į Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2009/33/EB (Švarių transporto priemonių direktyvos) taikymo sritį, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Leidžiamų skelbimo rūšies kodų, susijusių su tiesioginio skyrimo forma, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Šioje lentelėje pateikiamas sąrašas priežasčių, dėl kurių galima sudaryti sutartis tiesiogiai, nereikalaujant skelbti kvietimo dalyvauti konkurse Europos Sąjungos oficialiajame leidinyje.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Kodų, kuriais nurodoma, ar dokumentų platinimas yra ribotas, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Kodų, kuriais nurodoma, ar dokumentas turi teisinį statusą, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">Šioje lentelėje pateikiamas sąrašas, ar viešajame pirkime dalyvauja dinaminė pirkimo sistema, o centrinių perkančiųjų organizacijų atveju – ar ja gali naudotis Europos Sąjungos oficialiojo leidinio pranešime nenurodyti pirkėjai.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Neapibrėžtos trukmės kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Leidžiamų e formų trukmės matavimo vieneto kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Kodų, kuriais nurodoma, ar leidžiama teikti elektroninius katalogus, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">Šioje lentelėje nurodytos skirtingos kategorijos, kurioms priskiriami konkurso dalyviai, su kuriais galima sudaryti sutartį, atsižvelgiant į jų dydį (pagal darbuotojų skaičių).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Europos ekonominės erdvės šalių kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Pirkėjo ir teisėto tipo kodų, kuriuos leidžiama naudoti e. formose, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">E. formų, kuriomis leidžiama nurodyti pagrindinį ir papildomą pirkimo pobūdį, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Šalių kodų, kuriuos leidžiama naudoti e. formose, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Valiutos kodų, kuriuos leidžiama naudoti e. formose, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Kalbų kodų, kuriuos leidžiama naudoti e. formose, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Teisinių pagrindų kodų, kuriuos leidžiama naudoti e. formose, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Kodų, kuriais nurodoma, ar leidžiama naudoti elektronines sąskaitas faktūras, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Pagrindinių veiklos kodų, kuriuos leidžiama naudoti perkančiajam subjektui, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">Šioje lentelėje pateikiama informacija apie tai, ar į viešąjį pirkimą įtrauktas (ir kaip) mažinamas darbo, prekių ar paslaugų poveikis aplinkai, naudojamas techninėse specifikacijose, sutarties sudarymo kriterijuose, atrankos kriterijuose arba sutartyje</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Kodų, kuriais nurodoma, ar galima naudoti elektroninį parašą, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Kodų, kuriais nurodoma, ar dokumentus galima teikti elektroniniu būdu, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">ES šalių kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Kodų, kuriais nurodoma, ar viešieji pirkimai būtų finansuojami naudojant ES lėšas, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">ES oficialiųjų kalbų kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Europos Sąjungos sukurtų ir koordinuojamų programų, kurias finansiškai remia Europos Sąjunga arba, kai kuriais atvejais, valstybių narių įnašai, kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Pašalinimo pagrindo identifikavimo kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">Šioje lentelėje pateikiami TED paskelbtų formų rūšies kodai ir vertės.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">Šioje lentelėje pateikiamas kodų, pagal kuriuos galima atskirti su konkursu susijusią įvairių rūšių preliminariąją sutartį, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Žaliųjų viešųjų pirkimų kriterijai</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Eformų leidžiamų rodiklių reikšmių sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">Šioje lentelėje pateikiami vykdant viešuosius pirkimus perkamų inovacinių darbų, prekių ar paslaugų rūšies kodai ir vertės.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Šiame kodų sąraše paprastai nurodomos pažeidimų rūšys, aprašytos Komisijos sprendimo C(2019) 3452 priedo 2 skirsnyje.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Trijų ženklų kalbos kodų, susietų su ISO 639 tarptautiniu standartu, sąrašas su papildomais kai kurių kalbų kodais, kuriems nepriskirtas ISO kodas.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Šalių, kurių teisinis pagrindas skelbtinas Europos Sąjungos oficialiojo leidinio priede, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">Šioje lentelėje pateikiamas teisinis pagrindas, pagrįstas teisės aktais, taikomais konkrečiai viešųjų pirkimų procedūrai. Lentelę pateikia Leidinių biuras.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Leistinos 1 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Leistinos 10 potipio pranešimo teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Leidžiamos 11 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Leistinos 12 potipio pranešimo teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Leistinos 13 potipio pranešimo teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Leidžiamos 14 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Leidžiamos 15 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Leidžiamos 16 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Leidžiamos 17 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Leistinos 18 potipio pranešimo teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Leistinos 19 potipio pranešimo teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Leistinos 2 potipio pranešimo teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Leidžiamos 20 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Leistinos 21 potipio pranešimo teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Leidžiamos 22 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Leidžiamos 23 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">24 potipio leistinos teisinės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Leistinos pranešimo Nr. 25 potipio teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Leidžiamos 26 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">27 potipio leidžiamas teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Leidžiamos 28 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Leistinos 29 potipio pranešimo teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Leistinos 3 potipio pranešimo teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Leidžiamos 30 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Leistinos 31 potipio pranešimo teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Leidžiamos skelbimo Nr. 32 potipio teisinės pamatinės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Leidžiami 33 potipio pranešimo teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Leistinos 34 potipio pranešimo teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Leidžiamos 35 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Leidžiamos 36 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">37 potipio leidžiamas teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">38 potipio leidžiamas teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">39 potipio leidžiamas teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Leistinos 4 potipio pranešimo teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">40 potipio leidžiamas teisinis pagrindas</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Leistinos pranešimo Nr. 5 potipio teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Leidžiamos 6 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Leistinos 7 potipio pranešimo teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Leistinos 8 potipio pranešimo teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Leistinos 9 potipio pranešimo teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Leidžiamos skelbimo potipio CEI teisinės pamatinės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Leidžiamos E1 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Leidžiamos pranešimo E2 potipio teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Leidžiamos pranešimo E3 potipio teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Leidžiamos E4 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Leidžiamos E5 potipio pranešimo teisinės bazės vertės</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Leistinos pranešimo T01 potipio teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Leistinos pranešimo T02 potipio teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Leistinos pranešimo X01 potipio teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Leistinos pranešimo X02 potipio teisiniai pagrindai</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Kodų, kuriais nurodoma, ar kalbinė versija turi teisinį statusą, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Pagrindinės pirkėjų veiklos kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Dažniausiai naudojamo Tarptautinės prekybos priemonių vieneto kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Šioje lentelėje pateikiamas kodų sąrašas, nurodantis, ar su konkurso dalyviu susijusią informaciją (visą ar dalinę) galima papildyti net ir pasibaigus pasiūlymų pateikimo terminui.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">Šioje lentelėje pateikiamos pagrindinės priežastys, dėl kurių reikia keisti viešųjų pirkimų srities sutartį.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Kodų, kuriais nurodoma, ar reikia sudaryti informacijos neatskleidimo susitarimą, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Kodų, kuriais pagrindžiamas negalėjimas pateikti elektroniniu būdu, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">Šioje lentelėje pateikiamas pirkėjo priežasčių, dėl kurių jis nepasirinko laimėtojo viešųjų pirkimų procedūroje, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Kodų, pagal kuriuos identifikuojama informacija, kurios paskelbimas atidedamas, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">Šioje lentelėje pateikiami kodai ir vertės, susiję su pagrindinėmis priežastimis, dėl kurių nebuvo iš karto skelbiamas skelbimas vykdant viešuosius pirkimus.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Kodų, kuriais nurodomas Įmonių registro informacinio pranešimo tikslas, sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Pranešimo apie įmonės registracijos informacijos tipą galimų pranešimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Šioje lentelėje pateikiamas skelbimų apie viešuosius pirkimus pagal viešųjų pirkimų teisės aktus, paskelbtų patvirtinus projektą, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">Šioje lentelėje pateikiami kodai, susiję su verčių nustatymu vykdant viešuosius pirkimus.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">Šioje lentelėje pateikiami kodai, susiję su ribinių verčių rūšimi vykdant viešuosius pirkimus.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">Šioje lentelėje pateikiami kodai, susiję su svorio verčių, naudojamų viešojo pirkimo sutarčių skyrimo kriterijuose, rūšimi.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Europos Sąjungos (ES) ekonominės teritorijos geografinės nomenklatūros suskirstymo į trijų skirtingų lygių regionus (NUTS 1, 2 ir 3, pereinant iš didesnių į mažesnius teritorinius vienetus) kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Albanijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Austrijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Belgijos NUTS 3 lygio kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Bulgarijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Šveicarijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Šalių, turinčių NUTS kodus, kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Kipro 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Čekijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Vokietijos NUTS 3 lygio kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Danijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Ispanijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Estijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Suomijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">3 lygio NUTS kodų sąrašas Prancūzijai</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Jungtinės Karalystės 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Graikijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Kroatijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Vengrijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Airijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Islandijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Italijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Lichtenšteino 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Lietuvos NUTS 3 lygio kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">3 lygio NUTS kodų sąrašas Liuksemburgui</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Latvijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Visų 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Buvusiosios Jugoslavijos Respublikos Makedonijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Maltos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Juodkalnijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Nyderlandų 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Norvegijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Lenkijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Portugalijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Rumunijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Serbijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Slovakijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Slovėnijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Švedijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Turkijos 3 lygio NUTS kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">Šioje lentelėje pateikiamas įvairių viešųjų pirkimų procedūroje dalyvaujančių organizacijų funkcijų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Galimų viešojo pirkimo paslaugų teikėjų paslaugų kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">Šioje lentelėje pateikiamos plačios geopolitinės sritys, susijusios su darbų vieta ir atlikimo ar pristatymo vieta vykdant viešuosius pirkimus.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">Šioje lentelėje pateikiami kodai, susiję su skirtingomis leidimo ir (arba) įpareigojimo vertėmis.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Pranešimo apie PIN pirkėjo pranešimo tipą leidžiamų skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Pranešimo apie PIN kvietimo dalyvauti konkurse socialinio pranešimo tipą leidžiamų skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Pranešimo apie PIN kvietimą dalyvauti konkurse standartinio pranešimo tipo leidžiamų skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">PIN pranešimo potipių kodų, kuriuos leidžiama naudoti tik pranešimo tipui, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Pranešimo apie PIN sutrumpinto termino pranešimo tipą leidžiamų potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Skelbimo apie viešojo transporto paslaugų sutarties rūšį PIN skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Planavimo formos tipo leidžiamų skelbimo rūšių kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Šalių, turinčių pašto kodus ir reikalaujančių juos naudoti, kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Leidžiamas 10 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Leidžiamas 11 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Leidžiamas 12 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Leidžiamas 13 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">14 potipio skelbimo leidžiamas procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Leidžiamas 16 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">17 potipio skelbimo leidžiamas procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Leidžiamas 18 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Leidžiamas 19 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Leidžiamas 20 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Leidžiamas 21 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Leidžiamas 22 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Leidžiamas 23 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">24 potipio skelbimo leidžiamas procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Leidžiamas 25 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Leidžiamas 26 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Leidžiamas 27 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Leidžiamas 28 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Leidžiamas 29 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Leidžiamas 30 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Leidžiamas 31 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Leidžiamas 32 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Leidžiamas 33 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Leidžiamas 34 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Leidžiamas 35 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Leidžiamas 36 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">37 potipio skelbimo leidžiamas procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">7 potipio skelbimo leidžiamas procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Leidžiamas 8 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Leidžiamas 9 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Pranešimo CEI potipio leidžiamas procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Leidžiamas E1 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Leidžiamas E2 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Leidžiamas E3 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Leidžiamas E4 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Leidžiamas E5 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Leidžiamas T01 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Leidžiamas T02 potipio skelbimo procedūros tipas</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">Šioje lentelėje pateikiamas veiklos, dėl kurios sudaromos viešojo pirkimo sutartys pagal teisės aktus, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Skelbimo apie pripažinimo sistemos rūšį leidžiamų skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Šioje lentelėje pateikiamas atitinkamų kategorijų, naudojamų klasifikuojant pasiūlymus arba dalyvavimo prašymus, gautus vykdant viešuosius pirkimus, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">Šioje lentelėje aprašomos priemonės, kurių imtasi po peržiūros.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Kodų, kuriais nurodoma, ar taikomas susijęs reikalavimas, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">Šioje lentelėje aprašoma, kada ir ar tam tikras reikalavimas turi būti pateiktas pagal procedūrą.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Kodų, kuriais nurodoma, ar sutarties vykdymas rezervuotas, ar ne, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Kodų, kuriais nurodoma, ar dalyvavimas rezervuotas, ar ne, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Rezultato formos tipo leidžiamų pranešimo rūšių kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Šioje lentelėje pateikiamas konkrečios procedūros peržiūrą atliekančių organizacijų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">Šioje lentelėje aprašomas peržiūros institucijos priimtas sprendimas.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Peržiūros prašiusių suinteresuotųjų subjektų kategorija</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Konkretaus prašymo atlikti peržiūrą statuso kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Peržiūros užsakančio asmens tipo identifikavimo kodų sąrašas</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Atlygio ir nuobaudų, susijusių su viešojo transporto paslauga, kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Kodų, kuriais apibrėžiamos vertinimo tikslais svarbios sąlygos, sąrašas. Šis kodų sąrašas yra EBVPD kodų sąrašo CriterionTaxonomija pogrupis.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Su bet kuriuo į viešąjį pirkimą įtrauktomis specifikacijomis, sutarties sudarymo ir (arba) atrankos kriterijais arba sutarties vykdymo sąlygomis susijusių vertybių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">BVPŽ socialinių paslaugų kodai</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">Šioje lentelėje pateikiamos vertės, susijusios su bet kuriuo į viešąjį pirkimą įtrauktomis techninėmis specifikacijomis, sutarties sudarymo kriterijais, atrankos kriterijais arba sutarties vykdymo sąlygomis skatinamu socialiniu tikslu.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Skelbimo apie subrangos sutarties rūšį leidžiamų skelbimo potipių kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Kodų, kuriais nurodoma, ar leidžiama sudaryti subrangos sutartis, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">Šioje lentelėje pateikiamas kodų ir verčių, naudojamų informacijai apie sutarties dalių dalį trečiosioms šalims nurodyti, sąrašas. Dalis gali būti susijusi su darbų, paslaugų ar prekių dalimi ir (arba) subrangos objektu.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">Šioje lentelėje pateikiamas kodų ir verčių, naudojamų vykdant ekonominės veiklos vykdytojo įsipareigojimą dalytis pradinės sutarties dalimis su trečiosiomis šalimis, sąrašas. Dalis gali būti susijusi su darbų, paslaugų ar prekių dalimi.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Kodų, kuriais nurodoma, ar reikalaujama pateikti pasiūlymo garantiją, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Kodų, kuriais nurodoma, ar paraiškos turėtų būti teikiamos visoms apibrėžtoms partijoms, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Paprastai viešuosiuose pirkimuose naudojamų pagrindinių laikotarpių (sezonų, matavimo trukmės vienetų) kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Šioje lentelėje pateikiamas transporto paslaugų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Kodų, nurodančių, ar reikėtų naudoti susijusią sąvoką, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Leidžiamų skelbimo potipių kodų, skirtų skelbimui apie savanoriško ex ante pranešimo apie skaidrumą rūšį, sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Transporto priemonių, kurioms taikoma Direktyva 2009/33/EB, kategorija.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Transporto priemonių kategorijų kodų sąrašas.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Šioje lentelėje pateikiamas kodų ir verčių, naudojamų nurodyti, ar konkurso dalyvis buvo atrinktas sudaryti sutartį ir ar konkursas yra atviras, sąrašas.</entry>
</properties>
