<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Irish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Liosta de chóid chun a shonrú an bhfuil nós imeachta brostaithe nó nach bhfuil.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Tugtar liosta sa tábla seo de roghanna maidir le critéir inrochtaineachta a úsáid do dhaoine faoi mhíchumas sna sonraíochtaí teicniúla laistigh d’fhearann an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Tugtar liosta sa tábla seo de na roghanna is ábhartha atá le roghnú le haghaidh ceist a bhaineann le hinfheidhmeacht réimsí réamhshainithe. Tá sé ceaptha do chomhthéacs an tsoláthair phoiblí ach níl sé teoranta dó.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Liosta de chóid phríomhghníomhaíochta a cheadaítear d’Údarás Conarthach</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Liosta de chóid na gcritéar dámhachtana le haghaidh cinntí dámhachtana laistigh de nósanna imeachta soláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Liosta de chóid Chineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh Doiciméad Faisnéise ar Chlár Gnó</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Liosta de chóid fhochineálacha fógartha atá ceadaithe le haghaidh fógra a bhaineann le Cuideachta Eorpach nó le próiseáil cláraithe Comharchumainn Eorpaigh.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Liosta de chóid na bhFógraí atá ceadaithe le haghaidh fógra maidir le próiseáil chlárúcháin Grúpála um Leas Eacnamaíoch na hEorpa.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Liosta de chóid a úsáidtear chun na ceannaitheoirí a shaintréithriú do chonarthaí Creat-Chomhaontaithe ar leith ina dhiaidh sin.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Liosta de chóid chun a shonrú an Aonán Conarthach é Ceannaitheoir nó nach ea.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Tugtar liosta sa tábla seo den chineál údarás soláthair laistigh d’fhearann an tsoláthair phoiblí de réir na reachtaíochta.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Liosta de chóid fhochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Deartha CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí atá ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra um Modhnú Conarthaí.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Sóisialta an CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Caighdeánach CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Liosta de chóid fhochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Seirbhíse Iompair Phoiblí an CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh Cineál Fógra Athraithe.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">Soláthraítear sa tábla seo na cóid agus na luachanna a úsáideadh i gcás údar cuí a bheith leis na ceartúcháin a cuireadh i bhfeidhm ar fhógra i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Liosta na n-aicmithe tráchtearraí</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Dearaidh AC.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Sóisialta AC.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Dearaidh Caighdeánaigh AC.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">Tugtar sa tábla seo an t-údar atá le srian a chur le cearta rochtana ar acmhainní i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Liosta de chóid Chineálacha Fógraí atá ceadaithe le haghaidh Cineál na Foirme Comórtais</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Cóid do choinníollacha</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Liosta de chóid Chineálacha Fógraí atá ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál na Foirme um Modhnú Conarthaí</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Soláthraítear creat sa tábla seo chun sonraí a bhaineann le soláthar a léiriú.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Liosta de chóid a úsáidtear chun príomhchineál agus cineál breise ceannacháin a shonrú</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Dearaidh AC.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Liosta de chóid tíre trí charachtar, i gcomhchoibhneas le caighdeán idirnáisiúnta ISO 3166 agus le cóid údaráis bhreise le haghaidh roinnt tíortha gan cód ISO sannta dóibh.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Liosta de chóid le haghaidh cur síos feabhsaithe, bunaithe ar an Stór Focal Comhchoiteann um Sholáthar (CPV), ar a bhfuil á cheannach.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">Soláthraítear sa tábla seo critéir a úsáidtear le haghaidh nósanna imeachta soláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Liosta na gcód airgeadra</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Soláthraíonn an tábla seo liosta de na seirbhísí do chustaiméirí.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">An cineál conartha a bhaineann leis an nós imeachta soláthair laistigh de raon feidhme Threoir 2009/33/CE maidir le Feithiclí Glana.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Liosta cód chun a shonrú an dtagann an soláthar faoi raon feidhme Pharlaimint na hEorpa agus na Comhairle 2009/33/CE (an Treoir maidir le Feithiclí Glana — CVD).</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Liosta de chóid Chineál Fógra ceadaithe le haghaidh Cineál na Foirme Réamhfhógartha um Dhámhachtain Dhíreach</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Tugtar liosta sa tábla seo de na cúiseanna le nós imeachta a úsáid lena gceadaítear conarthaí a dhámhachtain go díreach gan an ceanglas glao ar chomórtas a fhoilsiú in Iris Oifigiúil an Aontais Eorpaigh.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Liosta cód chun a shonrú an bhfuil dáileadh an doiciméid srianta nó nach bhfuil.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Liosta cód chun a shonrú an bhfuil stádas dlíthiúil ag doiciméad nó nach bhfuil.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">Tugtar liosta sa tábla seo maidir le cé acu atá nó nach bhfuil baint ag córas ceannaigh dinimiciúil le soláthar agus, i gcás comhlachtaí lárnacha ceannaigh, cé acu is féidir nó nach féidir le ceannaitheoirí nach bhfuil liostaithe i bhfógra Iris Oifigiúil an Aontais Eorpaigh é a úsáid.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Liosta na gcód ar feadh tréimhse neamhshainithe</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Liosta de chóid le haghaidh ríomhfhoirmeacha a cheadaítear fad an aonaid tomhais</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Liosta cód chun a shonrú cé acu a cheadaítear nó nach gceadaítear catalóga leictreonacha a chur isteach.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">Tugtar sa tábla seo na catagóirí éagsúla ina ndéantar na tairgeoirí ar féidir conradh a dhámhachtain dóibh a aicmiú, de réir a méide (agus líon na bhfostaithe á úsáid mar chritéir).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Liosta de chóid thíortha an Limistéir Eorpaigh Eacnamaíoch</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Liosta de chóid de chineál dlíthiúil ceannaitheora a cheadaítear i ríomhfhoirmeacha</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Liosta na ríomhfhoirmeacha a cheadaítear cóid a shonrú chun príomhchineál agus cineál breise ceannacháin a shonrú</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Liosta na gcód tíre a cheadaítear i ríomhfhoirmeacha</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Liosta na gcód airgeadra a cheadaítear i ríomhfhoirmeacha</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Liosta de chóid teanga a cheadaítear i ríomhfhoirmeacha</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Liosta na gcód Bunús Dlí a cheadaítear in eForms</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Liosta cód chun a shonrú an gceadaítear sonrascú leictreonach a úsáid nó nach gceadaítear.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Liosta de chóid Príomhghníomhaíochta a cheadaítear d’Aonán Conarthach</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">Tugtar faisnéis sa tábla seo maidir le cé acu a áirítear nó nach n-áirítear i soláthar (agus conas) cur chuige chun tionchair chomhshaoil na hoibre, an tsoláthair nó na seirbhíse a úsáidtear sna sonraíochtaí teicniúla, sna critéir dhámhachtana, sna critéir roghnúcháin nó sa chonradh a laghdú</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Liosta de chóid chun a fháil amach an féidir ríomhshíniú a úsáid nó nach féidir.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Liosta cód chun a shonrú cé acu a cheadaítear nó nach gceadaítear an cur isteach leictreonach.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Liosta de chóid thíortha an AE</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Liosta cód chun a shonrú cé acu a mhaoineofaí nó nach maoineofaí soláthar trí chistí an AE.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Liosta de chóid theangacha oifigiúla an AE</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Liosta de chóid do chláir arna gcruthú agus arna gcomhordú ag an Aontas Eorpach agus a fhaigheann tacaíocht airgeadais ón Aontas Eorpach nó, i roinnt cásanna, ó na ranníocaíochtaí ó na Ballstáit.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Liosta de chóid le haghaidh Sainaithint Talún Eisiaimh</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">Sa tábla seo tá na cóid agus na luachanna a úsáidtear le haghaidh na gcineálacha foirmeacha a fhoilsítear ar TED.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">Tugtar liosta cód sa tábla seo chun idirdhealú a dhéanamh idir an creat-chomhaontú cineáil éagsúil a bhaineann le tairiscint.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Critéir maidir le Soláthar Poiblí Glas</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Liosta na ríomhfhoirmeacha a cheadaítear luachanna táscaire</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">Soláthraítear sa tábla seo na cóid agus na luachanna a úsáidtear don chineál oibreacha, soláthairtí nó seirbhísí nuálacha atá á soláthar i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Tagraíonn an liosta cód seo go ginearálta do na cineálacha neamhrialtachtaí a thuairiscítear i Roinn 2 den Iarscríbhinn a ghabhann le Cinneadh C(2019) 3452 ón gCoimisiún.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Liosta de chóid teanga trí charachtar atá comhghaolaithe le caighdeán idirnáisiúnta ISO 639 agus cóid bhreise le haghaidh teangacha áirithe gan cód ISO a shannadh dóibh.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Liosta na dtíortha a bhfuil bunús dlí le foilsiú dóibh san Fhorlíonadh ar Iris Oifigiúil an Aontais Eorpaigh</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">Tugtar sa tábla seo an bunús dlí atá bunaithe ar na gníomhartha dlí a úsáidtear le haghaidh nós imeachta soláthair phoiblí ar leith. Is í Oifig na bhFoilseachán a chuireann an tábla ar fáil.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál an fhógra 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál an fhógra 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál an fhógra 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál an fhógra 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál an fhógra CEI</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Luachanna Bunús Dlí ceadaithe d’fhochineál fógra X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Liosta cód chun a shonrú cé acu atá nó nach bhfuil stádas dlíthiúil ag leagan teanga.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Liosta de chóid le haghaidh phríomhghníomhaíochtaí na gceannaitheoirí.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Liosta de chóid don Aonad beart is coitianta a úsáidtear i gceirdeanna idirnáisiúnta.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Tugtar liosta cód sa tábla seo ina léirítear an féidir faisnéis a bhaineann le tairgeoirí (iomlán nó páirteach) a fhorlíonadh fiú tar éis an sprioc-ama le cur isteach.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">Tugtar sa tábla seo na príomhchúiseanna le conradh a mhodhnú laistigh d’fhearann an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Liosta cód chun a shonrú an bhfuil gá le comhaontú neamhnochta.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Liosta cód chun bonn cirt a thabhairt don dodhéantacht a chur isteach go leictreonach</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">Sa tábla seo tá liosta de na cúiseanna a bhí ag an gceannaitheoir gan buaiteoir a roghnú sa nós imeachta soláthair.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Liosta na gcód chun an fhaisnéis a shainaithint a mbeidh moill ar a foilsiú.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">Soláthraítear cóid agus luachanna sa tábla seo ar na príomhchúiseanna nár foilsíodh fógra láithreach i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Liosta cód chun cuspóir an Fhógra Faisnéise um Chlár Gnó a shonrú</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Liosta de chóid Fhoiciméid Fógraí féideartha le haghaidh Fógra faoi Chineál Fógra Faisnéise um Chlárú Gnó.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Tugtar liosta sa tábla seo d’fhógraí soláthair phoiblí de réir na reachtaíochta soláthair a fhoilsítear nuair a cheadaítear tionscadal.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">Soláthraítear sa tábla seo na cóid a bhaineann le luachanna a shocrú i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">Soláthraítear sa tábla seo na cóid a bhaineann leis an gcineál luachanna tairsí i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">Tugtar sa tábla seo na cóid atá nasctha leis an gcineál luachanna meáchain a úsáidtear i gcritéir dhámhachtana i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Liosta cód le haghaidh na hainmníochta geografaí foroinne chríoch eacnamaíoch an Aontais Eorpaigh (AE) i réigiúin ag trí leibhéal éagsúla (NUTS 1, 2 agus 3 faoi seach, ag bogadh ó aonaid chríochacha níos mó go haonaid chríochacha níos lú).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hAlbáine</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hOstaire</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Beilge</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 don Bhulgáir</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hEilvéise</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Liosta cód do Thíortha a bhfuil cóid NUTS acu</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Cipire</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh Phoblacht na Seice</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Gearmáine</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Danmhairge</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Spáinne</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hEastóine</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Fionlainne</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Fraince</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Ríochta Aontaithe</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 don Ghréig</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 don Chróit</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hUngáire</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 d’Éirinn</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hÍoslainne</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hIodáile</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh Lichtinstéin</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Liotuáine</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh Lucsamburg</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Laitvia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Liosta de chóid NUTS uile leibhéal 3</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh Iar-Phoblacht Iúgslavach na Macadóine</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh Mhálta</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh Mhontainéagró</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hÍsiltíre</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na hIorua</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Polainne</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Portaingéile</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Rómáine</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Seirbia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 don tSlóvaic</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Slóivéine</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Sualainne</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Liosta de chóid NUTS leibhéal 3 le haghaidh na Tuirce</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">Tugtar liosta sa tábla seo d’fheidhmeanna éagsúla na n-eagraíochtaí i nós imeachta soláthair.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Liosta de na cóid seirbhíse a d’fhéadfadh a bheith ann do Sholáthraithe Seirbhísí Soláthair</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">Tugtar sa tábla seo na réimsí geopholaitiúla leathana a bhaineann le suíomh na n-oibreacha agus leis an ionad feidhmíochta nó seachadta i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">Tugtar sa tábla seo na cóid atá nasctha le luachanna éagsúla an cheada agus/nó na hoibleagáide.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Ceannaitheora PIN.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí atá ceadaithe le haghaidh fógra faoi ghlao PIN ar Chineál Fógra Sóisialta Comórtais.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí atá ceadaithe le haghaidh fógra faoi Ghlao PIN ar Chineál Fógra Caighdeánach Comórtais.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Liosta de chóid fhochineálacha fhógra ceadaithe le haghaidh fógra PIN amháin de Chineál Fógra.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Liosta de chóid fhochineálacha Fógraí atá ceadaithe le haghaidh fógra PIN de Chineál Fógra Teorann Ama Laghdaithe.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Liosta de chóid fhochineálacha fhógra ceadaithe le haghaidh fógra UAP do Chineál Fógra Conartha na Seirbhíse Iompair Phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Liosta de chóid Chineál Fógra ceadaithe le haghaidh Cineál Foirme Pleanála</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Liosta de chóid tíre do thíortha a bhfuil postchóid acu agus a dteastaíonn a n-úsáid</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 10</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 11</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 12</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 13</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 14</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 18</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 23</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 28</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 29</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 30</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 31</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 32</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 33</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 37</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 7</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 8</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Cineál nós imeachta ceadaithe le haghaidh fochineál fógra CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Cineál nós imeachta ceadaithe d’fhochineál fógra T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">Tugtar liosta sa tábla seo de ghníomhaíochtaí as a n-eascraíonn tabhairt i gcrích conarthaí poiblí a úsáidtear sa soláthar poiblí de réir na reachtaíochta.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Liosta de chóid Fochineálacha Fógraí atá ceadaithe le haghaidh Cineál Fógraí an Chórais Cáilitheachta.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Tugtar liosta sa tábla seo de na catagóirí ábhartha a úsáideadh chun tairiscintí nó iarrataí ar rannpháirtíocht a fuarthas i gcomhthéacs an tsoláthair phoiblí a aicmiú.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">Déantar cur síos sa tábla seo ar na bearta a rinneadh tar éis athbhreithniú a dhéanamh.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Liosta de chóid chun a shonrú cé acu atá nó nach bhfuil feidhm ag an gceanglas gaolmhar.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">Déantar cur síos sa tábla seo ar cathain agus ar gá ceanglas ar leith a sholáthar i nós imeachta.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Liosta de chóid chun a chur in iúl cé acu atá nó nach bhfuil forghníomhú conartha forchoimeádta.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Liosta de chóid chun a shonrú cé acu atá nó nach bhfuil rannpháirtíocht forchoimeádta.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Liosta de chóid Chineál Fógra ceadaithe le haghaidh Cineál na Foirme Toradh</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Cumhdaítear sa tábla seo liosta na n-eagraíochtaí a sholáthraíonn an t-athbhreithniú ar nós imeachta ar leith.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">Déantar cur síos sa tábla seo ar an gcinneadh a rinneadh i gcomhlacht athbhreithnithe.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Catagóir na nGeallsealbhóirí a d’iarr athbhreithniú</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Liosta de chóid maidir le stádas iarratais ar leith ar athbhreithniú.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Liosta cód chun an cineál iarrthóra ar athbhreithniú a shainaithint</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Liosta de chóid le haghaidh luaíochtaí agus pionóis a bhaineann le Seirbhís Iompair Phoiblí.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Liosta de chóid chun coinníollacha a chur in iúl a bhaineann leo chun críocha meastóireachta. Is fothacar den chódliosta ESPD CriterionTaxonomy é an códliosta seo.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Liosta de chóid le haghaidh luachanna atá nasctha le haon chuspóir sóisialta a chuirtear chun cinn leis na sonraíochtaí, na critéir dhámhachtana/roghnúcháin nó coinníollacha feidhmíochta conartha a áirítear i soláthar.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Cóid le haghaidh sheirbhís shóisialta CPV</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">Tugtar sa tábla seo na luachanna a bhaineann le haon chuspóir sóisialta a chuirtear chun cinn leis na sonraíochtaí teicniúla, na critéir dhámhachtana, na critéir roghnúcháin nó coinníollacha feidhmíochta conartha a áirítear i soláthar.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Liosta de chóid na bhFochineálacha Fógraí atá ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Fochonraitheoireachta.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Liosta de chóid chun a shonrú cé acu a cheadaítear nó nach gceadaítear fochonraitheoireacht.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">Tugtar sa tábla seo liosta na gcód agus na luachanna a úsáidtear chun faisnéis a léiriú maidir leis an sciar de chodanna conartha do thríú páirtithe. Féadfaidh an sciar tagairt a dhéanamh don chuid den obair, de na seirbhísí nó de na soláthairtí agus/nó don ábhar atá á ligean ar fochonradh.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">Sa tábla seo tá liosta na gcód agus na luachanna a úsáidtear le haghaidh oibleagáid an oibreora eacnamaíoch codanna den chonradh bunaidh a roinnt le tríú páirtithe. D’fhéadfadh an sciar tagairt a dhéanamh don chuid den obair, seirbhísí nó soláthairtí.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Liosta de chóid chun a shonrú an bhfuil Ráthaíocht Tairisceana ag teastáil nó nach bhfuil.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Liosta de chóid chun a shonrú ar cheart go ndéileálfadh an aighneacht leis na luchtóga sainithe go léir.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Liosta de chóid le haghaidh na bpríomhthréimhsí ama (séasúir, aonaid faid tomhais) a úsáidtear go coitianta i soláthar.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Tá liosta de sheirbhísí iompair sa tábla seo.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Liosta cód chun a léiriú ar cheart an coincheap gaolmhar a úsáid nó nár cheart.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Liosta de chóid na bhfochineálacha Fógraí ceadaithe le haghaidh fógra faoi Chineál Fógra Trédhearcachta ex ante Deonach.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Catagóir na feithicle a thagann faoi raon feidhme Threoir 2009/33/CE.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Liosta cód le haghaidh earnálacha feithiclí.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Tugtar liosta sa tábla seo de na cóid agus de na luachanna a úsáideadh chun a léiriú ar roghnaíodh an tairgeoir le conradh a bhronnadh air agus an bhfuil an comórtas oscailte.</entry>
</properties>
