<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Polish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Wykaz kodów w celu określenia, czy procedura jest przyspieszona, czy nie.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Niniejsza tabela zawiera wykaz wariantów stosowania kryteriów dostępności dla osób niepełnosprawnych w specyfikacjach technicznych w dziedzinie zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Niniejsza tabela zawiera wykaz odpowiednich opcji, które należy wybrać w odniesieniu do kwestii dotyczących możliwości zastosowania wcześniej określonych pól. Jego celem jest m.in. kontekst zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Wykaz głównych kodów działalności dopuszczonych instytucji zamawiającej</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Wykaz kodów kryteriów udzielenia zamówienia w odniesieniu do decyzji o udzieleniu zamówienia w ramach procedur udzielania zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Wykaz dozwolonych kodów rodzaju zawiadomienia w odniesieniu do dokumentu zawierającego informacje z rejestru przedsiębiorstw</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do zgłoszenia dotyczącego przetwarzania rejestracji spółki europejskiej lub spółdzielni europejskiej.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do zgłoszenia dotyczącego przetwarzania rejestracji w ramach europejskiego ugrupowania interesów gospodarczych.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Wykaz kodów stosowanych do scharakteryzowania nabywców w odniesieniu do kolejnych zamówień w ramach danej umowy ramowej.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Wykaz kodów w celu określenia, czy nabywca jest podmiotem zamawiającym, czy nie.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Niniejsza tabela zawiera wykaz rodzajów instytucji zamawiających należących do dziedziny zamówień publicznych zgodnie z prawodawstwem.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do ogłoszenia o typie projektu CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Wykaz dopuszczonych kodów podtypu ogłoszenia o zmianie umowy</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do ogłoszenia o rodzaju ogłoszenia społecznego CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia dla ogłoszenia o standardowym typie ogłoszenia CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do ogłoszenia o rodzaju ogłoszenia dotyczącego usługi transportu publicznego CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do rodzaju zawiadomienia o zmianach.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">W tabeli tej przedstawiono kody i wartości stosowane w przypadku uzasadnienia korekt zastosowanych do ogłoszenia w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Wykaz klasyfikacji towarów</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do ogłoszenia o typie zawiadomienia o projekcie CN.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do ogłoszenia o rodzaju zawiadomienia społecznego CN.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do ogłoszenia o typie standardowego wzoru CN.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">W tabeli tej przedstawiono uzasadnienie ograniczenia praw dostępu do zasobów w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Wykaz dozwolonych kodów rodzaju ogłoszenia w formularzu ogłoszenia o konkursie</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Kody warunków</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Wykaz dozwolonych kodów rodzaju ogłoszenia w formularzu zmiany ogłoszenia o zamówieniu</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">W tabeli tej przedstawiono ramy umożliwiające przedstawienie danych dotyczących zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Wykaz kodów stosowanych do określenia głównego i dodatkowego charakteru zakupu</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do ogłoszenia o typie zawiadomienia o projekcie CN.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Wykaz trzyliterowych kodów krajów skorelowanych z normą międzynarodową ISO 3166 oraz dodatkowe kody organów dla niektórych krajów, którym nie przypisano kodu ISO.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Wykaz kodów do ulepszonego opisu, na podstawie Wspólnego Słownika Zamówień (CPV), produktów faktycznie nabywanych.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">W tabeli przedstawiono kryteria stosowane w procedurach udzielania zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Wykaz kodów walut</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Niniejsza tabela zawiera wykaz usług obsługi klienta.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Rodzaj umowy w ramach postępowania o udzielenie zamówienia objętego zakresem dyrektywy 2009/33/WE w sprawie ekologicznie czystych pojazdów.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Wykaz kodów określających, czy zamówienie wchodzi w zakres dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2009/33/WE (dyrektywa w sprawie ekologicznie czystych pojazdów).</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Lista dopuszczonych kodów rodzaju ogłoszenia w formularzu wstępnego ogłoszenia o bezpośrednim udzieleniu zamówienia</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Tabela ta zawiera wykaz powodów zastosowania procedury umożliwiającej bezpośrednie udzielanie zamówień bez konieczności publikowania zaproszenia do ubiegania się o zamówienie w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Wykaz kodów w celu określenia, czy rozpowszechnianie dokumentów jest ograniczone, czy też nie.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Wykaz kodów w celu określenia, czy dokument ma status prawny, czy też nie.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">Niniejsza tabela zawiera wykaz tego, czy zamówienie dotyczy dynamicznego systemu zakupów, a w przypadku centralnych jednostek zakupujących – czy może być on wykorzystywany przez nabywców niewymienionych w ogłoszeniu do Dziennika Urzędowego Unii Europejskiej.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Wykaz kodów dla nieokreślonych okresów obowiązywania</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Wykaz kodów formularza elektronicznego dozwolonego okresu obowiązywania jednostki miary</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Wykaz kodów w celu określenia, czy składanie katalogów elektronicznych jest dozwolone czy nie.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">W tabeli tej przedstawiono różne kategorie, do których zaliczani są oferenci, którym można udzielić zamówienia, w zależności od ich wielkości (przy zastosowaniu kryterium liczby pracowników).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Wykaz kodów państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Wykaz kodów typu prawnego nabywcy dozwolonych w formularzach elektronicznych</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Wykaz dozwolonych kodów elektronicznych w celu określenia głównego i dodatkowego charakteru zakupu</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Wykaz kodów krajów dozwolonych w formularzach elektronicznych</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Wykaz kodów walut dozwolonych w formularzach elektronicznych</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Wykaz kodów języków dozwolonych w formularzach elektronicznych</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Wykaz kodów podstawy prawnej dozwolonych w e-formularzach</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Wykaz kodów w celu określenia, czy stosowanie fakturowania elektronicznego jest dozwolone czy nie.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Wykaz głównych kodów działalności dozwolonych dla podmiotu zamawiającego</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">Niniejsza tabela zawiera informacje na temat tego, czy zamówienie obejmuje (i w jaki sposób) podejście do ograniczenia wpływu robót budowlanych, dostaw lub usług na środowisko wykorzystywanych w specyfikacjach technicznych, kryteriach udzielenia zamówienia, kryteriach kwalifikacji lub zamówieniu.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Wykaz kodów w celu uściślenia, czy można używać podpisu elektronicznego.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Wykaz kodów w celu określenia, czy elektroniczne składanie wniosków jest dozwolone, czy też nie.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Wykaz kodów krajów UE</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Wykaz kodów określających, czy zamówienie będzie finansowane ze środków UE.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Wykaz kodów języków urzędowych UE</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Wykaz kodów programów stworzonych i koordynowanych przez Unię Europejską i wspieranych finansowo przez Unię Europejską lub, w kilku przypadkach, przez wkłady państw członkowskich.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Wykaz kodów identyfikacji podstaw wykluczenia</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">W tabeli tej przedstawiono kody i wartości stosowane w odniesieniu do rodzajów formularzy publikowanych w serwisie TED.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">W tabeli tej przedstawiono wykaz kodów w celu rozróżnienia poszczególnych rodzajów umów ramowych, których dotyczy przetarg.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Kryteria zielonych zamówień publicznych</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Wykaz dozwolonych wartości wskaźników eform</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">W tabeli tej przedstawiono kody i wartości stosowane w odniesieniu do rodzaju innowacyjnych robót budowlanych, dostaw lub usług zamawianych w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Ten wykaz kodów odnosi się zasadniczo do rodzajów nieprawidłowości opisanych w sekcji 2 załącznika do decyzji Komisji C(2019) 3452.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Lista kodów języka trzech znaków skorelowanych z normą międzynarodową ISO 639 z dodatkowymi kodami dla niektórych języków bez przypisanego kodu ISO.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Wykaz państw, dla których istnieje podstawa prawna do publikacji w Suplemencie do Dziennika Urzędowego Unii Europejskiej</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">W tabeli tej przedstawiono podstawę prawną opartą na aktach prawnych stosowanych w danym postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego. Tabela jest dostarczana przez Urząd Publikacji.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu ogłoszenia 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu ogłoszenia 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu ogłoszenia 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu ogłoszenia 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu ogłoszenia 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu ogłoszenia 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu CEI</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu ogłoszenia X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Dozwolone wartości podstawy prawnej dla podtypu ogłoszenia X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Wykaz kodów w celu określenia, czy wersja językowa ma status prawny, czy też nie.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Wykaz kodów głównych rodzajów działalności nabywców.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Wykaz kodów dla najczęściej stosowanej jednostki miar w handlu międzynarodowym.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Tabela ta zawiera wykaz kodów wskazujących, czy informacje dotyczące oferenta (pełne czy częściowe) mogą zostać uzupełnione nawet po upływie terminu składania ofert.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">W tabeli tej przedstawiono główne powody zmiany umowy w dziedzinie zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Wykaz kodów w celu określenia, czy wymagana jest umowa o nieujawnianiu informacji.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Wykaz kodów uzasadniających niemożność przesłania elektronicznego</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">Niniejsza tabela zawiera wykaz powodów, dla których nabywca nie wybrał zwycięzcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Wykaz kodów służących do identyfikacji informacji, których publikacja opóźnia się.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">W tabeli tej przedstawiono kody i wartości wynikające z głównych powodów, dla których nie opublikowano niezwłocznie ogłoszenia w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Wykaz kodów w celu określenia celu noty informacyjnej rejestru przedsiębiorstw</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Wykaz możliwych kodów podtypu zawiadomienia dla ogłoszenia typu „Informacje o rejestracji przedsiębiorstw”.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Niniejsza tabela zawiera wykaz ogłoszeń o zamówieniach publicznych zgodnie z przepisami dotyczącymi zamówień publicznych publikowanych po zatwierdzeniu projektu.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">W tabeli tej przedstawiono kody powiązane ze stałymi wartościami w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">W tabeli tej przedstawiono kody powiązane z rodzajem wartości progowych w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">W tabeli tej przedstawiono kody powiązane z rodzajem wartości wagowych stosowanych w kryteriach udzielenia zamówienia w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Wykaz kodów dla podziału geograficznego terytorium gospodarczego Unii Europejskiej (UE) na regiony na trzech różnych poziomach (odpowiednio NUTS 1, 2 i 3, przechodząc z większych do mniejszych jednostek terytorialnych).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Albanii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Austrii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Belgii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Bułgarii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Szwajcarii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Wykaz kodów krajów posiadających kody NUTS</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Cypru</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Republiki Czeskiej</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Niemiec</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Danii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Hiszpanii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Estonii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Finlandii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Francji</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Zjednoczonego Królestwa</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Grecji</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Chorwacji</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Węgier</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Irlandii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Islandii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Włoch</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Liechtensteinu</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Litwy</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Luksemburga</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Łotwy</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Wykaz wszystkich kodów NUTS poziomu 3</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Byłej Jugosłowiańskiej Republiki Macedonii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Malty</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Czarnogóry</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Niderlandów</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Norwegii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Polski</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Portugalii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Rumunii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Wykaz kodów NUTS 3 dla Serbii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Słowacji</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Słowenii</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Szwecji</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Wykaz kodów NUTS poziomu 3 dla Turcji</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">W tabeli tej przedstawiono wykaz różnych funkcji organizacji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Wykaz możliwych kodów usług dla dostawców usług w zakresie zamówień publicznych</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">W tabeli tej przedstawiono szerokie obszary geopolityczne związane z lokalizacją robót oraz miejscem wykonania lub dostawy w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">W tabeli tej przedstawiono kody powiązane z różnymi wartościami zezwolenia lub obowiązku.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia o PIN Typ ogłoszenia o zakupie.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Wykaz dozwolonych kodów podtypu ogłoszenia w ramach zaproszenia do składania ofert w ramach zaproszenia do składania ofert w ramach konkursu „Rodzaj ogłoszenia społecznego”.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Wykaz dozwolonych kodów podtypu ogłoszenia o zaproszeniu do składania ofert PIN w standardowym ogłoszeniu o konkursie.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia w odniesieniu do ogłoszenia o numerze PIN wyłącznie rodzaju zawiadomienia.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia o PIN Reduced Time Notice Type.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Wykaz dozwolonych kodów podtypu ogłoszenia o numerze PIN w odniesieniu do rodzaju ogłoszenia o zamówieniu na usługi transportu publicznego.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Wykaz dozwolonych kodów rodzaju zawiadomienia dla rodzaju formularza planowania</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Wykaz kodów krajów dla krajów posiadających kody pocztowe i wymagających ich stosowania</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Dozwolony typ procedury dla podtypu 10 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Dozwolony typ procedury dla podtypu 11 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Dozwolony typ procedury dla podtypu 12 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Dozwolony typ procedury dla podtypu 13 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Dozwolony typ procedury dla podtypu 14 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Dozwolony typ procedury w odniesieniu do podtypu ogłoszenia 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Dozwolony typ procedury dla podtypu 18 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Dozwolony typ procedury dla podtypu 23 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Dozwolony typ procedury dla podtypu 28 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Dozwolony typ procedury dla podtypu 29 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Dozwolony typ procedury dla podtypu 30 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Dozwolony typ procedury dla podtypu 31 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Dozwolony typ procedury dla podtypu 32 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Dozwolony typ procedury dla podtypu 33 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Dozwolony typ procedury dla podtypu 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Dozwolony typ procedury w odniesieniu do podtypu ogłoszenia 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Dozwolony typ procedury dla podtypu 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Dozwolony typ procedury dla podtypu 37 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Dozwolony typ procedury dla podtypu 7 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Dozwolony typ procedury dla podtypu 8 ogłoszenia</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Dozwolony typ procedury dla podtypu E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Dozwolony typ procedury dla podtypu E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Dozwolony typ procedury dla podtypu E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Dozwolony typ procedury dla podtypu E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Dozwolony typ procedury dla podtypu E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Dozwolony typ procedury dla podtypu ogłoszenia T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">W tabeli tej przedstawiono wykaz działań prowadzących do zawarcia umów publicznych wykorzystywanych w zamówieniach publicznych zgodnie z przepisami.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Wykaz dozwolonych kodów podtypu ogłoszenia w odniesieniu do rodzaju ogłoszenia w systemie kwalifikacji.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Tabela ta zawiera wykaz odpowiednich kategorii wykorzystywanych do klasyfikacji ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału otrzymanych w kontekście zamówień publicznych.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">W tabeli tej opisano środki podjęte w następstwie przeglądu.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Wykaz kodów w celu określenia, czy powiązany wymóg ma zastosowanie, czy też nie.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">W tabeli tej opisano, kiedy i czy dany wymóg musi zostać przedstawiony w ramach procedury.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Wykaz kodów w celu określenia, czy wykonanie zamówienia jest zastrzeżone, czy nie.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Wykaz kodów w celu określenia, czy uczestnictwo jest zastrzeżone, czy nie.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Wykaz dozwolonych kodów rodzaju zawiadomienia dla rodzaju formularza wyników</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Tabela ta obejmuje wykaz organizacji dokonujących przeglądu danej procedury.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">Niniejsza tabela zawiera opis decyzji podjętej przez organ odwoławczy.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Kategoria zainteresowanych stron, które wystąpiły z wnioskiem o dokonanie przeglądu</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Wykaz kodów dotyczących statusu danego wniosku o dokonanie przeglądu.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Wykaz kodów służących do identyfikacji rodzaju podmiotu wnioskującego o dokonanie przeglądu</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Wykaz kodów nagród i kar związanych z usługami transportu publicznego.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Wykaz kodów w celu określenia warunków, które mają zastosowanie do celów oceny. Ta lista kodowa stanowi podzbiór listy kodowej ESPD CriterionTaxonomy.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Wykaz kodów wartości związanych z jakimkolwiek celem społecznym promowanym przez specyfikacje, kryteria udzielenia/wybór lub warunki realizacji zamówienia zawarte w zamówieniu.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Kody usług socjalnych CPV</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">W tabeli tej przedstawiono wartości związane z wszelkimi celami społecznymi promowanymi w specyfikacjach technicznych, kryteriach udzielenia zamówienia, kryteriach kwalifikacji lub warunkach realizacji zamówienia zawartych w zamówieniu.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Wykaz dozwolonych kodów podtypu ogłoszenia o podwykonawstwie w odniesieniu do rodzaju ogłoszenia o podwykonawstwie.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Wykaz kodów w celu określenia, czy podwykonawstwo jest dozwolone czy nie.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">W tabeli tej przedstawiono wykaz kodów i wartości wykorzystywanych do wskazania informacji dotyczących udziału części umowy na rzecz osób trzecich. Udział ten może odnosić się do części robót budowlanych, usług lub dostaw lub do przedmiotu zamówienia na podwykonawstwo.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">W tabeli tej przedstawiono wykaz kodów i wartości stosowanych w odniesieniu do obowiązku podmiotu gospodarczego polegającego na udostępnianiu osobom trzecim części pierwotnego zamówienia. Udział ten może odnosić się do części prac, usług lub dostaw.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Wykaz kodów w celu określenia, czy gwarancja przetargowa jest wymagana, czy też nie.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Wykaz kodów w celu określenia, czy zgłoszenie powinno dotyczyć wszystkich określonych części.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Wykaz kodów dla głównych okresów (sezonów, jednostek miary czasu trwania) powszechnie stosowanych w zamówieniach.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Niniejsza tabela zawiera wykaz usług transportowych.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Wykaz kodów w celu wskazania, czy powiązane pojęcie powinno być stosowane, czy też nie.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Wykaz dozwolonych kodów podtypu zawiadomienia o rodzaju dobrowolnego ogłoszenia o przejrzystości ex ante.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Kategoria pojazdu objętego zakresem dyrektywy 2009/33/WE.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Wykaz kodów kategorii pojazdów.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Tabela ta zawiera wykaz kodów i wartości stosowanych do wskazania, czy oferent został wybrany do udzielenia zamówienia i czy konkurs jest otwarty.</entry>
</properties>
