<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Italian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Elenco dei codici per specificare se una procedura è accelerata o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">La tabella fornisce un elenco di opzioni per l'utilizzo di criteri di accessibilità per le persone con disabilità nelle specifiche tecniche nel settore degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">La tabella fornisce un elenco delle opzioni pertinenti da scegliere per una questione riguardante l'applicabilità di campi predefiniti. È concepito per il contesto degli appalti pubblici, ma non è limitato ad esso.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Elenco dei codici di attività principali ammessi per un'amministrazione aggiudicatrice</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Elenco dei codici dei criteri di aggiudicazione per le decisioni di aggiudicazione nell'ambito delle procedure di appalto pubblico.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Elenco dei codici del tipo di avviso autorizzati per un documento informativo sul registro delle imprese</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per il trattamento della registrazione di una società europea o di una società cooperativa europea.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per il trattamento della registrazione di un avviso relativo alla registrazione di un gruppo europeo di interesse economico.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Elenco dei codici utilizzati per caratterizzare gli acquirenti per i successivi contratti di un determinato accordo quadro.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Elenco dei codici per specificare se un acquirente è o meno un ente aggiudicatore.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">La presente tabella fornisce un elenco del tipo di amministrazioni aggiudicatrici nel settore degli appalti pubblici conformemente alla legislazione.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso di progettazione CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Elenco dei codici dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso di modifica di un appalto tipo.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso sociale CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso standard CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso di servizio di trasporto pubblico CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso di modifica tipo.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">La presente tabella riporta i codici e i valori utilizzati in caso di giustificazione delle rettifiche applicate a un avviso nel contesto degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Elenco delle classificazioni delle merci</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso di progettazione della NC.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso sociale della NC.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso di progettazione standard della NC.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">La presente tabella fornisce la giustificazione della limitazione dei diritti di accesso alle risorse nel contesto degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Elenco dei codici del tipo di bando autorizzati per un tipo di modulo di bando di gara</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Codici delle condizioni</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Elenco dei codici del tipo di avviso autorizzati per un tipo di modulo di modifica del bando di gara</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">La presente tabella fornisce un quadro per rappresentare i dati relativi agli appalti.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Elenco dei codici utilizzati per specificare la natura principale e aggiuntiva di un acquisto</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso di progettazione della NC.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Elenco dei codici dei paesi a tre caratteri, correlati alla norma internazionale ISO 3166 e codici di autorità supplementari per alcuni paesi senza codice ISO assegnato.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Elenco dei codici per una migliore descrizione, basata sul vocabolario comune per gli appalti pubblici (CPV), di quanto viene effettivamente acquistato.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">La presente tabella fornisce i criteri utilizzati per le procedure di appalto pubblico.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Elenco dei codici valuta</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">La tabella fornisce un elenco dei servizi ai clienti.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Il tipo di contratto della procedura di appalto che rientra nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE sui veicoli puliti.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Elenco dei codici per specificare se l'appalto rientra nell'ambito di applicazione della direttiva 2009/33/CE del Parlamento europeo e del Consiglio (direttiva sui veicoli puliti).</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Elenco dei codici del tipo di avviso autorizzati per un tipo di modulo di preannuncio diretto</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">La tabella fornisce l'elenco dei motivi per cui si ricorre a una procedura che consente di aggiudicare appalti direttamente senza che sia necessario pubblicare un bando di gara nella Gazzetta ufficiale dell'Unione europea.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Elenco dei codici per specificare se la distribuzione dei documenti è limitata o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Elenco dei codici per specificare se un documento ha o meno uno status giuridico.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">La tabella fornisce un elenco se un sistema dinamico di acquisizione è coinvolto in un appalto e, nel caso di centrali di committenza, se può essere utilizzato da acquirenti non elencati nell'avviso della Gazzetta ufficiale dell'Unione europea.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Elenco dei codici per durata indeterminata</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Elenco dei codici per i formulari elettronici autorizzati unità di misura</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Elenco dei codici per specificare se la presentazione di cataloghi elettronici è consentita o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">La tabella indica le diverse categorie in cui gli offerenti cui può essere aggiudicato un appalto sono classificati in base alle loro dimensioni (utilizzando come criterio il numero di dipendenti).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Elenco dei codici dei paesi dello Spazio economico europeo</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Elenco dei codici di tipo "acquirente" ammessi in formato elettronico</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Elenco dei codici di formulari elettronici autorizzati per specificare la natura principale e aggiuntiva di un acquisto</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Elenco dei codici paese ammessi nei formulari elettronici</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Elenco dei codici valuta ammessi in eform</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Elenco dei codici linguistici ammessi nei formulari elettronici</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Elenco dei codici di base giuridica consentiti nei formulari elettronici</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Elenco dei codici per specificare se l'uso della fatturazione elettronica è consentito o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Elenco dei codici di attività principali consentiti per un ente aggiudicatore</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">La tabella indica se un appalto comprende (e come) un approccio volto a ridurre l'impatto ambientale dei lavori, della fornitura o del servizio utilizzato nelle specifiche tecniche, nei criteri di aggiudicazione, nei criteri di selezione o nell'esecuzione del contratto.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Elenco dei codici per specificare se la firma elettronica può essere utilizzata o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Elenco dei codici per specificare se la presentazione elettronica è consentita o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Elenco dei codici dei paesi dell'UE</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Elenco dei codici per specificare se un appalto sarà finanziato con fondi dell'UE.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Elenco dei codici delle lingue ufficiali dell'UE</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Elenco dei codici dei programmi creati e coordinati dall'Unione europea e sostenuti finanziariamente dall'Unione europea o, in alcuni casi, dai contributi degli Stati membri.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Elenco dei codici per l'identificazione del terreno di esclusione</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">La tabella riporta i codici e i valori utilizzati per il tipo di moduli pubblicati su TED.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">La tabella fornisce l'elenco dei codici per distinguere i diversi tipi di accordo quadro oggetto di un'offerta.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Criteri per gli appalti pubblici verdi</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Elenco dei valori degli indicatori ammessi per i formulari elettronici</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">La tabella riporta i codici e i valori utilizzati per il tipo di lavori, forniture o servizi innovativi oggetto di appalto nell'ambito di appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Questo elenco di codici si riferisce in generale ai tipi di irregolarità descritti nella sezione 2 dell'allegato della decisione C (2019) 3452 della Commissione.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Elenco dei codici delle lingue a tre caratteri correlati alla norma internazionale ISO 639 con codici aggiuntivi per alcune lingue senza codice ISO assegnato.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Elenco dei paesi per i quali esiste una base giuridica per la pubblicazione nel supplemento della Gazzetta ufficiale dell'Unione europea</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">La tabella fornisce la base giuridica basata sugli atti giuridici utilizzati per una determinata procedura di appalto pubblico. La tabella è fornita dall'Ufficio delle pubblicazioni.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso CEI</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Valori di base giuridica consentiti per il sottotipo di avviso X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Elenco dei codici per specificare se una versione linguistica ha o meno uno status giuridico.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Elenco dei codici per le principali attività degli acquirenti.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Elenco dei codici per l'unità di misure più comunemente utilizzata negli scambi internazionali.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">La tabella fornisce l'elenco dei codici che indicano se le informazioni relative all'offerente (complete o parziali) possono essere integrate anche dopo la scadenza del termine di presentazione.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">La tabella illustra i motivi principali della modifica di un contratto nell'ambito degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Elenco dei codici per specificare se è necessario un accordo di non divulgazione.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Elenco dei codici per giustificare l'impossibilità di presentare la domanda per via elettronica</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">La tabella fornisce l'elenco dei motivi per i quali l'acquirente non ha scelto un vincitore nella procedura di appalto.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Elenco dei codici per l'identificazione delle informazioni la cui pubblicazione è ritardata.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">La presente tabella fornisce codici e valori per i motivi principali della mancata pubblicazione immediata di un avviso nell'ambito degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Elenco dei codici per specificare lo scopo della comunicazione informativa sul registro delle imprese</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Elenco dei possibili sottotipi di avviso per un avviso del tipo Avviso di registrazione delle imprese</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">La tabella fornisce un elenco dei bandi di gara conformemente alla normativa in materia di appalti pubblicati dopo l'approvazione di un progetto.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">La tabella riporta i codici collegati ai valori fissi nel contesto degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">La tabella riporta i codici collegati al tipo di valori soglia nel contesto degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">La tabella riporta i codici relativi al tipo di valori di peso utilizzati nei criteri di aggiudicazione nel contesto degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Elenco dei codici per la suddivisione della nomenclatura geografica del territorio economico dell'Unione europea (UE) in regioni a tre diversi livelli (rispettivamente NUTS 1, 2 e 3, passando da unità territoriali più grandi a unità territoriali più piccole).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per l'Albania</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per l'Austria</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per il Belgio</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Bulgaria</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Svizzera</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Elenco dei codici per i paesi con codici NUTS</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per Cipro</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Repubblica ceca</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Germania</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Danimarca</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Spagna</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per l'Estonia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Finlandia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Francia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per il Regno Unito</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Grecia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Croazia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per l'Ungheria</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per l'Irlanda</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per l'Islanda</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per l'Italia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per il Liechtenstein</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Lituania</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per il Lussemburgo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Lettonia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Elenco di tutti i codici NUTS di livello 3</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per l'ex Repubblica iugoslava di Macedonia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per Malta</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per il Montenegro</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per i Paesi Bassi</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Norvegia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Polonia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per il Portogallo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Romania</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Serbia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Slovacchia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Slovenia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Svezia</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Elenco dei codici NUTS di livello 3 per la Turchia</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">La tabella fornisce l'elenco delle diverse funzioni delle organizzazioni nell'ambito di una procedura di appalto.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Elenco dei possibili codici dei servizi per i prestatori di servizi di appalto</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">La tabella fornisce le ampie aree geopolitiche legate all'ubicazione dei lavori e al luogo di esecuzione o di consegna nel contesto degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">La tabella riporta i codici collegati ai diversi valori di autorizzazione e/o obbligo.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso del tipo di avviso di acquirente di PIN.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Elenco dei sottotipi di bando consentiti per un bando di gara PIN tipo di avviso sociale.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Elenco dei sottotipi di bando autorizzati per un avviso di bando di gara tipo tipo di bando di gara tipo.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso PIN Solo tipo di avviso.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso di avviso di scadenza ridotta.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso PIN per il tipo di avviso relativo a un appalto di servizi di trasporto pubblico.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Elenco dei codici del tipo di avviso autorizzati per un tipo di modulo di pianificazione</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Elenco dei codici paese per i paesi che hanno codici postali e che ne richiedono l'uso</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 10</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 11</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 12</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 13</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 14</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 18</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 23</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 28</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 29</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 30</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 31</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 32</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 33</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 37</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 7</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 8</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Tipo di procedura consentita per il sottotipo di avviso T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">La tabella fornisce un elenco delle attività che portano alla conclusione di contratti pubblici utilizzati negli appalti pubblici conformemente alla legislazione.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per il tipo di avviso relativo al sistema di qualificazione.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">La tabella fornisce l'elenco delle categorie pertinenti utilizzate per classificare le offerte o le domande di partecipazione ricevute nell'ambito degli appalti pubblici.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">La presente tabella descrive le misure adottate a seguito di un riesame.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Elenco dei codici per specificare se si applica o meno il requisito associato.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">La presente tabella descrive quando e se un determinato requisito debba essere indicato in una procedura.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Elenco dei codici per indicare se l'esecuzione di un appalto è riservata o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Elenco dei codici per specificare se la partecipazione è riservata o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Elenco dei codici del tipo di avviso autorizzati per un tipo di modulo di risultato</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">La presente tabella riporta l'elenco delle organizzazioni che forniscono il riesame di una determinata procedura.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">La presente tabella descrive la decisione presa da un organo di ricorso.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Categoria di parti interessate che hanno chiesto un riesame</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Elenco dei codici relativi allo status di una determinata domanda di riesame.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Elenco dei codici per l'identificazione del tipo di richiedente il riesame</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Elenco dei codici per i premi e le sanzioni associati a un servizio di trasporto pubblico.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Elenco dei codici per esprimere le condizioni interessate ai fini della valutazione. Il presente elenco di codici è un sottoinsieme dei criteri della tassonomia del DGUE.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Elenco dei codici per i valori connessi a qualsiasi obiettivo sociale promosso dalle specifiche, dai criteri di aggiudicazione/selezione o dalle condizioni di esecuzione dell'appalto inclusi in un appalto.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Codici per il servizio sociale del CPV</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">La tabella riporta i valori connessi a qualsiasi obiettivo sociale promosso dalle specifiche tecniche, dai criteri di aggiudicazione, dai criteri di selezione o dalle condizioni di esecuzione dell'appalto inclusi in un appalto.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Elenco dei sottotipi di avviso autorizzati per un avviso di subappalto tipo.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Elenco dei codici per specificare se il subappalto è consentito o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">La tabella fornisce l'elenco dei codici e dei valori utilizzati per indicare le informazioni relative alla quota di parti di un contratto a terzi. La quota può riferirsi alla parte di lavori, servizi o forniture e/o all'oggetto del subappalto.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">La tabella fornisce l'elenco dei codici e dei valori utilizzati per l'obbligo dell'operatore economico di condividere parti del contratto iniziale con terzi. La quota può riferirsi alla parte di lavori, servizi o forniture.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Elenco dei codici per specificare se è richiesta o meno una garanzia dell'offerta.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Elenco dei codici per specificare se l'offerta deve riguardare tutti i lotti definiti.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Elenco dei codici relativi ai periodi principali (stagioni, unità di durata di misura) comunemente utilizzati negli appalti.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">La tabella fornisce un elenco dei servizi di trasporto.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Elenco dei codici per indicare se il concetto associato debba essere utilizzato o meno.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Elenco dei sottotipi di comunicazione autorizzati per un avviso volontario del tipo di comunicazione sulla trasparenza ex ante.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">La categoria di veicoli che rientra nel campo di applicazione della direttiva 2009/33/CE.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Elenco dei codici per le categorie di veicoli.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">La tabella fornisce l'elenco dei codici e dei valori utilizzati per indicare se un offerente è stato selezionato per l'aggiudicazione di un appalto e se il concorso è aperto.</entry>
</properties>
