<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in German. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Liste der Codes zur Angabe, ob ein Verfahren beschleunigt wird oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Diese Tabelle enthält eine Liste der Optionen für die Anwendung von Barrierefreiheitskriterien für Menschen mit Behinderungen in den technischen Spezifikationen im Bereich des öffentlichen Auftragswesens.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Diese Tabelle enthält eine Liste der Optionen, die für eine Frage der Anwendbarkeit vordefinierter Felder zu wählen sind. Sie ist für die Vergabe öffentlicher Aufträge konzipiert, aber nicht darauf beschränkt.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Liste der Codes für die Haupttätigkeit, die für einen öffentlichen Auftraggeber zulässig sind</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Liste der Codes für Zuschlagskriterien für Vergabeentscheidungen im Rahmen von Vergabeverfahren.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Liste der zulässigen Codes für die Art der Bekanntmachung für ein Unternehmensregister-Informationsdokument</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Liste der zulässigen Subtypcodes für Bekanntmachungen, die die Registrierung einer Europäischen Gesellschaft oder einer Europäischen Genossenschaft betreffen.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung über die Bearbeitung der Eintragung einer Europäischen wirtschaftlichen Interessenvereinigung.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Liste der Codes, die zur Charakterisierung der Käufer für die nachfolgenden Verträge einer bestimmten Rahmenvereinbarung verwendet werden.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Liste der Codes zur Angabe, ob ein Käufer ein Auftraggeber ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Diese Tabelle enthält eine Liste der Arten von öffentlichen Auftraggebern, die gemäß den Rechtsvorschriften im Bereich des öffentlichen Auftragswesens tätig sind.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Mitteilung über CAN Design Notice Type.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp der Bekanntmachung einer Bekanntmachung zur Änderung des Auftrags.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung der CAN Social Notice Type.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung der CAN Standard Notice Type (CAN Standard Notice Type).</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Liste der zulässigen Subtypcodes für eine Bekanntmachung des öffentlichen Verkehrsdiensttyps.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Liste der zulässigen Subtypcodes für eine Änderungsmitteilung.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">In dieser Tabelle sind die Codes und Werte aufgeführt, die zur Begründung von Berichtigungen verwendet werden, die auf eine Bekanntmachung im Zusammenhang mit der Vergabe öffentlicher Aufträge angewandt werden.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Liste der Warenklassifikationen</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung mit KN-Entwurfsart.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung des CN Social Notice Type.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung mit CN Standard Design Notice Type.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">Diese Tabelle enthält die Begründung für die Beschränkung der Zugangsrechte zu Ressourcen im Zusammenhang mit der Vergabe öffentlicher Aufträge.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Liste der zulässigen Codes für die Art der Bekanntmachung eines Auswahlverfahrens</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Codes für Bedingungen</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Liste der zulässigen Codes für die Art der Bekanntmachung eines Vertragsänderungsformulars</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Diese Tabelle bietet einen Rahmen für die Darstellung von Daten im Zusammenhang mit der Auftragsvergabe.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Liste der Codes, die zur Angabe der wichtigsten und zusätzlichen Merkmale eines Kaufs verwendet werden</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung mit KN-Entwurfsart.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Liste der Ländercodes aus drei Zeichen, die mit der internationalen Norm ISO 3166 korreliert sind, und für einige Länder ohne ISO-Code zusätzliche Behördencodes.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Liste der Codes für eine verbesserte Beschreibung der tatsächlich erworbenen Leistungen auf der Grundlage des Gemeinsamen Vokabulars für öffentliche Aufträge (CPV).</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">Diese Tabelle enthält die Kriterien für die Vergabe öffentlicher Aufträge.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Liste der Währungscodes</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Diese Tabelle enthält eine Liste der Kundendienstleistungen.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Art des Auftrags, der in den Anwendungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG über saubere Fahrzeuge fällt.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob die Beschaffung in den Anwendungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG des Europäischen Parlaments und des Rates (Richtlinie über saubere Fahrzeuge) fällt.</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Liste der zulässigen Codes für die Art der Bekanntmachung für eine Direktvergabe – Art des Formulars</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Diese Tabelle enthält eine Liste der Gründe für die Anwendung eines Verfahrens, bei dem Aufträge direkt vergeben werden können, ohne dass ein Aufruf zum Wettbewerb im Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlicht werden muss.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob die Verbreitung von Dokumenten eingeschränkt ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob ein Dokument einen Rechtsstatus hat oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">Diese Tabelle enthält eine Aufstellung, ob ein dynamisches Beschaffungssystem an einer Beschaffung beteiligt ist, und im Falle zentraler Beschaffungsstellen, ob es von Käufern genutzt werden kann, die nicht in der Bekanntmachung des Amtsblatts der Europäischen Union aufgeführt sind.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Liste der Codes für unbestimmte Dauer</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Liste der Codes für E-Formulare mit zulässiger Dauereinheit der Maßnahme</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob die Übermittlung elektronischer Kataloge zulässig ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">In dieser Tabelle sind die verschiedenen Kategorien aufgeführt, in die die Bieter, an die ein Auftrag vergeben werden kann, entsprechend ihrer Größe (unter Verwendung der Zahl der Beschäftigten) eingestuft werden.</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Verzeichnis der Codes der Länder des Europäischen Wirtschaftsraums</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Liste der in elektronischen Formularen zugelassenen Codes des Käufertyps</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Liste der zulässigen E-Formular-Codes zur Angabe der wichtigsten und zusätzlichen Merkmale eines Kaufs</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Liste der zulässigen Ländercodes in elektronischen Formblättern</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Liste der in elektronischen Formularen zulässigen Währungscodes</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Liste der in elektronischen Formularen zulässigen Sprachencodes</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Liste der in eForms zulässigen Rechtsgrundlagen</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Liste der Codes zur Angabe, ob die Verwendung der elektronischen Rechnungsstellung zulässig ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Liste der Codes für die Haupttätigkeit, die für einen Auftraggeber zulässig sind</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">Diese Tabelle enthält Informationen darüber, ob eine Beschaffung einen Ansatz zur Verringerung der Umweltauswirkungen der Arbeiten, Lieferungen oder Dienstleistungen umfasst (und wie), die in den technischen Spezifikationen, den Zuschlagskriterien, den Auswahlkriterien oder dem Auftrag perfor verwendet werden.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Liste der Codes für die Angabe, ob elektronische Signaturen verwendet werden dürfen oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Liste der Codes zur Angabe, ob die elektronische Übermittlung zulässig ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Liste der Codes der EU-Länder</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob eine Beschaffung aus EU-Mitteln finanziert würde.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Verzeichnis der Codes der EU-Amtssprachen</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Liste der Codes für Programme, die von der Europäischen Union eingerichtet und koordiniert und von der Europäischen Union oder in einigen Fällen von den Beiträgen der Mitgliedstaaten finanziell unterstützt werden.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Liste der Codes für die Identifizierung des Ausschlussgrundes</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">Diese Tabelle enthält die Codes und Werte, die für die Art der in TED veröffentlichten Formulare verwendet werden.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">Diese Tabelle enthält eine Liste von Codes zur Unterscheidung der verschiedenen Arten von Rahmenvereinbarungen, die an einer Ausschreibung beteiligt sind.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Kriterien für die umweltgerechte Vergabe öffentlicher Aufträge</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Liste der zulässigen Indikatorwerte für E-Formulare</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">Diese Tabelle enthält die Codes und Werte, die für die Art der innovativen Bauleistungen, Lieferungen oder Dienstleistungen verwendet werden, die im Rahmen der Vergabe öffentlicher Aufträge vergeben werden.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Diese Codeliste bezieht sich im Allgemeinen auf die in Abschnitt 2 des Anhangs des Beschlusses C(2019) 3452 der Kommission beschriebenen Arten von Unregelmäßigkeiten.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Liste der mit der internationalen Norm ISO 639 korrelierten dreistelligen Sprachencodes mit Zusatzcodes für einige Sprachen, für die kein ISO-Code zugewiesen wurde.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Liste der Länder, für die eine Rechtsgrundlage für die Veröffentlichung im Supplement zum Amtsblatt der Europäischen Union besteht</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">Diese Tabelle enthält die Rechtsgrundlage auf der Grundlage der Rechtsakte, die für ein bestimmtes öffentliches Vergabeverfahren verwendet werden. Die Tabelle wird vom Amt für Veröffentlichungen zur Verfügung gestellt.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungssubtyp 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Zulässige Rechtsgrundlagen für Bekanntmachungen Subtyp 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungssubtyp 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Zulässige Werte für die Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Zulässige Rechtsgrundlagen für Bekanntmachungen des CEI-Subtyps</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Zulässige Werte der Rechtsgrundlage für Bekanntmachungen des Subtyps E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Zulässige Legalbasiswerte für Bekanntmachungssubtyp T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Zulässige Rechtsgrundlagen für den Mitteilungssubtyp T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Zulässige Rechtsgrundlagen für den Mitteilungssubtyp X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Zulässige Rechtsgrundlagen für den Mitteilungssubtyp X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob eine Sprachfassung einen Rechtsstatus hat oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Verzeichnis der Codes für die Haupttätigkeiten der Käufer.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Liste der Codes für die am häufigsten verwendete Maßeinheit im internationalen Handel.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Diese Tabelle enthält eine Liste von Codes, aus denen hervorgeht, ob (vollständige oder teilweise) Angaben zum Bieter auch nach Ablauf der Einreichungsfrist ergänzt werden können.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">In dieser Tabelle sind die Hauptgründe für die Änderung eines Auftrags im Bereich des öffentlichen Auftragswesens aufgeführt.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Liste der Codes zur Angabe, ob eine Geheimhaltungsvereinbarung erforderlich ist.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Liste der Codes zur Begründung der Unmöglichkeit der elektronischen Übermittlung</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">In dieser Tabelle sind die Gründe aufgeführt, aus denen der Beschaffer im Vergabeverfahren keinen Gewinner ausgewählt hat.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Liste der Codes für die Identifizierung der Informationen, deren Veröffentlichung sich verzögert.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">Diese Tabelle enthält Codes und Werte aus den Hauptgründen für die nicht unverzügliche Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Zusammenhang mit der Vergabe öffentlicher Aufträge.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Liste der Codes zur Angabe des Zwecks der Bekanntmachung über das Unternehmensregister</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Liste möglicher Subtypcodes für eine Meldung zur Meldung von Unternehmensregistrierungsinformationen.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Diese Tabelle enthält eine Liste der Bekanntmachungen öffentlicher Aufträge gemäß den Vergabevorschriften, die nach der Genehmigung eines Projekts veröffentlicht werden.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">Diese Tabelle enthält die Codes, die mit der Festlegung von Werten im Zusammenhang mit der Vergabe öffentlicher Aufträge verknüpft sind.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">Diese Tabelle enthält die Codes, die mit der Art der Schwellenwerte im Zusammenhang mit der Vergabe öffentlicher Aufträge verknüpft sind.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">Diese Tabelle enthält die Codes für die Art der Gewichtung, die bei den Zuschlagskriterien im Zusammenhang mit der Vergabe öffentlicher Aufträge verwendet wird.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Verzeichnis der Codes für die Unterteilung des Wirtschaftsgebiets der Europäischen Union (EU) nach der geografischen Nomenklatur in Regionen auf drei verschiedenen Ebenen (NUTS 1, 2 bzw. 3, Übergang von größeren zu kleineren Gebietseinheiten).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Albanien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Österreich</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Belgien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Bulgarien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für die Schweiz</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Liste der Codes für Länder mit NUTS-Codes</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Zypern</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für die Tschechische Republik</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Deutschland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Dänemark</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Spanien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Estland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Finnland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Frankreich</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für das Vereinigte Königreich</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Griechenland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Kroatien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Ungarn</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Irland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Island</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Italien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Lichtenstein</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Litauen</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Luxemburg</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Lettland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Liste aller NUTS-Codes der Ebene 3</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Nordmazedonien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Malta</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Montenegro</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für die Niederlande</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Norwegen</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Polen</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Portugal</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Rumänien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Serbien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für die Slowakei</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Slowenien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für Schweden</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Liste der NUTS-Codes der Ebene 3 für die Türkei</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">Diese Tabelle enthält eine Liste der verschiedenen Funktionen der Organisationen im Rahmen eines Vergabeverfahrens.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Liste möglicher Dienstleistungscodes für öffentliche Auftraggeber</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">Diese Tabelle gibt Aufschluss über die großen geopolitischen Bereiche, die mit dem Standort der Arbeiten und dem Ort der Ausführung oder Lieferung im Zusammenhang mit der Vergabe öffentlicher Aufträge zusammenhängen.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">Diese Tabelle enthält die Codes, die mit den verschiedenen Werten der Erlaubnis und/oder Verpflichtung verknüpft sind.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Liste der zulässigen Codes des Subtyps „Bekanntmachung“ für eine PIN-Bewerbermitteilung.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Liste der zulässigen Subtypcodes für eine Bekanntmachung der PIN-Aufforderung für das soziale Auswahlverfahren</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Liste der zulässigen Subtypcodes für die Bekanntmachung einer PIN-Aufforderung zum Auswahlverfahren Standardbekanntmachung</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung mit PIN: Nur Art der Bekanntmachung.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Liste der zulässigen Subtypcodes für eine PIN-Mitteilung mit verkürzter Frist</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Liste der zulässigen Subtypcodes für eine PIN für die Art der Bekanntmachung eines öffentlichen Verkehrsdienstleistungsauftrags.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Liste der zulässigen Codes für die Art der Bekanntmachung eines Planungsformulars</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Liste der Ländercodes für Länder, die Postleitzahlen haben und deren Verwendung erfordern</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Zulässige Verfahrensart für den Subtyp 10 der Bekanntmachung</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 11</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Zulässige Verfahrensart für den Subtyp 12 der Bekanntmachung</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 13</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 14</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 18</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 23</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 28</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 29</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 30</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 31</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 32</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 33</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 37</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 7</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Zulässige Verfahrensart für den Subtyp 8 der Bekanntmachung</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Zulässige Verfahrensart für Bekanntmachungen Subtyp CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Zulässige Verfahrensart für Bekanntmachung des Subtyps E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Zulässige Verfahrensart für Bekanntmachung des Subtyps E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Zulässige Verfahrensart für den Subtyp E4 der Bekanntmachung</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Zulässige Verfahrensart für Bekanntmachung des Subtyps E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Zulässige Verfahrensart für Mitteilungssubtyp T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">Diese Tabelle enthält eine Liste der Tätigkeiten, die zum Abschluss von öffentlichen Aufträgen führen, die gemäß den Rechtsvorschriften für die Vergabe öffentlicher Aufträge verwendet werden.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp einer Bekanntmachung des Qualifikationssystems.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Diese Tabelle enthält die Liste der relevanten Kategorien, die für die Einstufung von Angeboten oder Teilnahmeanträgen verwendet werden, die im Rahmen der Vergabe öffentlicher Aufträge eingegangen sind.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">In dieser Tabelle werden die Maßnahmen beschrieben, die im Anschluss an eine Überprüfung ergriffen wurden.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob die entsprechende Anforderung gilt oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">In dieser Tabelle wird beschrieben, wann und ob eine bestimmte Anforderung in einem Verfahren vorzulegen ist.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Verzeichnis der Codes, aus denen hervorgeht, ob eine Auftragsausführung vorbehalten ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob die Teilnahme reserviert ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Liste der zulässigen Codes der Art der Bekanntmachung für ein Ergebnisformblatt</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Diese Tabelle enthält die Liste der Organisationen, die ein bestimmtes Verfahren überprüfen.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">Diese Tabelle gibt einen Überblick über die Entscheidung, die von einer Nachprüfungsstelle getroffen wurde.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Kategorie der Interessenträger, die eine Überprüfung beantragt haben</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Liste der Codes für den Status eines bestimmten Überprüfungsantrags.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Liste der Codes zur Identifizierung der Art des Überprüfungsantrags</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Liste der Codes für Belohnungen und Strafen im Zusammenhang mit einem öffentlichen Verkehrsdienst.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Liste der Codes für die Angabe von Bedingungen, die für Bewertungszwecke relevant sind. Diese Codeliste ist eine Teilmenge der EEE-Codeliste CriterionTaxonomy.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Liste der Codes für Werte, die mit einem sozialen Ziel im Zusammenhang stehen, das durch die Spezifikationen, Zuschlags-/Auswahlkriterien oder Bedingungen für die Auftragsausführung im Rahmen einer Ausschreibung gefördert wird.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Codes für soziale Dienstleistungen des CPV</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">In dieser Tabelle sind die Werte aufgeführt, die mit einem sozialen Ziel verbunden sind, das durch die technischen Spezifikationen, Zuschlagskriterien, Auswahlkriterien oder Bedingungen für die Auftragsausführung, die Gegenstand einer Ausschreibung sind, gefördert wird.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Liste der zulässigen Subtypcodes für eine Bekanntmachung der Vergabe von Unteraufträgen.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob die Vergabe von Unteraufträgen zulässig ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">Diese Tabelle enthält die Liste der Codes und Werte, die verwendet werden, um Informationen über den Anteil von Teilen eines Vertrags an Dritte anzugeben. Der Anteil kann sich auf den Teil der Arbeiten, Dienstleistungen oder Lieferungen und/oder den Auftragsgegenstand beziehen, der an Unterauftragnehmer vergeben wird.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">Diese Tabelle enthält die Liste der Codes und Werte, die für die Verpflichtung des Wirtschaftsteilnehmers, Teile des ursprünglichen Auftrags an Dritte weiterzugeben, verwendet werden. Der Anteil kann sich auf den Teil der Arbeiten, Dienstleistungen oder Lieferungen beziehen.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob eine Bietungsgarantie erforderlich ist oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob die Einreichung alle festgelegten Lose abdecken sollte.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Liste der Codes für die wichtigsten Zeiträume (Meersons, Maßeinheiten für die Dauer), die üblicherweise bei der Beschaffung verwendet werden.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Diese Tabelle enthält eine Liste der Verkehrsdienstleistungen.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Liste der Codes, aus denen hervorgeht, ob das zugehörige Konzept verwendet werden sollte oder nicht.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Liste der zulässigen Codes für den Subtyp der Bekanntmachung einer freiwilligen Ex-ante-Transparenzbekanntmachung.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Fahrzeugklasse, die in den Anwendungsbereich der Richtlinie 2009/33/EG fällt.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Liste der Codes für Fahrzeugklassen.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Diese Tabelle enthält die Liste der Codes und Werte, die verwendet werden, um anzugeben, ob ein Bieter für den Zuschlag ausgewählt wurde und ob der Wettbewerb offen ist.</entry>
</properties>
