<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Swedish. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Förteckning över koder för att ange om ett förfarande påskyndas eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Denna tabell innehåller en förteckning över alternativ för användningen av tillgänglighetskriterier för personer med funktionsnedsättning i de tekniska specifikationerna inom området offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Denna tabell innehåller en förteckning över de alternativ som ska väljas för en fråga som rör tillämpligheten av fördefinierade fält. Den är utformad för, men inte begränsad till, offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Förteckning över huvudsakliga verksamhetskoder som är tillåtna för en upphandlande myndighet</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Förteckning över tilldelningskriterier för beslut om tilldelning inom ramen för förfaranden för offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Förteckning över tillåtna koder för typ av meddelande för ett informationsdokument i företagsregistret</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Förteckning över tillåtna deltypskoder för ett meddelande om behandling av europabolag eller europeiska kooperativa föreningar.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Förteckning över tillåtna deltypskoder för ett meddelande om behandling av registrering av en europeisk ekonomisk intressegruppering.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Förteckning över koder som används för att karakterisera köparna för efterföljande avtal enligt ett visst ramavtal.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Förteckning över koder för att ange om en köpare är en upphandlande enhet eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Denna tabell innehåller en förteckning över den typ av upphandlande myndigheter som omfattas av offentlig upphandling enligt lagstiftningen.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande om CAN Design Notice Type.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Förteckning över tillåtna deltypskoder för ett meddelande om ändring av kontrakt</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Förteckning över tillåtna deltypskoder för ett meddelande om typ av socialt meddelande från CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande om typ av standardmeddelande från CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande från CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Förteckning över tillåtna deltypskoder för ett meddelande om ändring.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">I denna tabell anges de koder och värden som används vid motivering av korrigeringar av ett meddelande i samband med offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Förteckning över varuklassificeringar</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Förteckning över tillåtna Undertypskoder för ett meddelande om typ av meddelande om konstruktion.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Förteckning över tillåtna meddelandenummer för ett meddelande om typ av socialt meddelande i KN.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Förteckning över tillåtna Undertypskoder för ett meddelande om typ av meddelande om standardutformning.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">Denna tabell ger en motivering för att begränsa tillträdesrätten till resurser inom ramen för offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Förteckning över tillåtna meddelandetypkoder för ett meddelande om typ av uttagningsprov</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Koder för villkor</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Förteckning över tillåtna koder för typ av meddelande om ändring av kontrakt</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Denna tabell ger en ram för att representera uppgifter om upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Förteckning över koder som används för att ange de viktigaste och ytterligare typerna av inköp</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Förteckning över tillåtna Undertypskoder för ett meddelande om typ av meddelande om konstruktion.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Förteckning över tre tecken landskoder, korrelerade med den internationella standarden ISO 3166 och ytterligare myndighetskoder för vissa länder utan tilldelad ISO-kod.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Förteckning över koder för en förbättrad beskrivning, baserad på den gemensamma terminologin vid offentlig upphandling (CPV), av vad som faktiskt köps.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">Denna tabell innehåller kriterier som används för förfaranden för offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Förteckning över valutakoder</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Denna tabell innehåller en förteckning över kundtjänster.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Typen av kontrakt i upphandlingsförfarandet inom ramen för direktiv 2009/33/EG om rena fordon.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Förteckning över koder för att ange om upphandlingen omfattas av Europaparlamentets och rådets direktiv 2009/33/EG (direktivet om rena fordon).</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Förteckning över tillåtna koder för typ av meddelande om direkttilldelning</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Denna tabell innehåller en förteckning över skälen till att använda ett förfarande som gör det möjligt att tilldela kontrakt direkt utan krav på offentliggörande av en anbudsinfordran i Europeiska unionens officiella tidning.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Förteckning över koder för att ange om dokumentspridningen är begränsad eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Förteckning över koder för att ange om ett dokument har en rättslig status eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">Denna tabell innehåller en förteckning över om ett dynamiskt inköpssystem ingår i en upphandling och, när det gäller inköpscentraler, om det kan användas av köpare som inte förtecknas i meddelandet i Europeiska unionens officiella tidning.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Förteckning över koder för obestämd varaktighet</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Förteckning över koder för e-formulär för tillåten varaktighet: måttenhet</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Förteckning över koder för att ange om inlämning av elektroniska kataloger är tillåten eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">I denna tabell anges de olika kategorier i vilka de anbudsgivare som kan tilldelas ett kontrakt klassificeras enligt sin storlek (med som kriterium antalet anställda).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Förteckning över EES-ländernas koder</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Förteckning över koder av typen buyer-legal-typ som är tillåtna i e-formulär</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Förteckning över tillåtna e-formulär för att specificera de viktigaste och ytterligare typerna av inköp</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Förteckning över tillåtna landskoder i e-formulär</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Förteckning över tillåtna valutakoder i e-formulär</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Förteckning över tillåtna språkkoder i e-formulär</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Förteckning över koder för rättslig grund som är tillåtna i eForms</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Förteckning över koder för att ange om elektronisk fakturering är tillåten eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Förteckning över huvudsakliga verksamhetskoder som är tillåtna för en upphandlande enhet</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">Denna tabell innehåller information om huruvida en upphandling innehåller (och hur) en metod för att minska miljöpåverkan av det arbete, den vara eller den tjänst som används i de tekniska specifikationerna, tilldelningskriterierna, urvalskriterierna eller kontraktet.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Förteckning över koder för att specificera om elektronisk signatur får användas eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Förteckning över koder för att ange om elektronisk inlämning är tillåten eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Förteckning över EU-ländernas koder</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Förteckning över koder för att ange om en upphandling skulle finansieras med EU-medel.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Förteckning över koder för EU:s officiella språk</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Förteckning över koder för program som skapats och samordnats av Europeiska unionen och som får ekonomiskt stöd från Europeiska unionen eller, i vissa fall, genom bidrag från medlemsstaterna.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Förteckning över koder för identifiering av grund för uteslutning</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">I denna tabell anges de koder och värden som används för den typ av formulär som publiceras på TED.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">Denna tabell innehåller en förteckning över koder för att skilja mellan de olika typer av ramavtal som ingår i ett anbud.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Kriterier för miljöanpassad offentlig upphandling</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Förteckning över tillåtna indikatorvärden för e-formulär</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">I denna tabell anges de koder och värden som används för den typ av innovativa byggentreprenader, varor eller tjänster som upphandlas i samband med offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Denna kodförteckning avser i allmänhet de typer av oegentligheter som beskrivs i avsnitt 2 i bilagan till kommissionens beslut C (2019) 3452.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Förteckning över språkkoder med tre tecken som korrelerar med den internationella standarden ISO 639 med ytterligare koder för vissa språk utan tilldelad ISO-kod.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Förteckning över länder för vilka det finns en rättslig grund för offentliggörande i tillägget till Europeiska unionens officiella tidning</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">Denna tabell ger den rättsliga grunden på grundval av de rättsakter som används för ett visst förfarande för offentlig upphandling. Tabellen tillhandahålls av Publikationsbyrån.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande subtyp 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp CEI</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Tillåtna värden på rättslig grund för meddelande av subtyp X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Förteckning över koder för att ange om en språkversion har rättslig status eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Förteckning över koder för köparnas huvudsakliga verksamhet.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Förteckning över koder för den mest använda enheten för mått i internationell handel.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Denna tabell innehåller en förteckning över koder som anger om anbudsgivarrelaterad information (fullständig eller partiell) kan kompletteras även efter sista inlämningsdag.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">I denna tabell anges de viktigaste skälen för att ändra ett kontrakt inom området för offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Förteckning över koder för att ange om ett sekretessavtal krävs.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Förteckning över koder som motiverar att det inte går att lämna in elektroniskt</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">Denna tabell innehåller en förteckning över köparens skäl till att inte välja en vinnare i upphandlingsförfarandet.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Förteckning över koder för identifiering av de uppgifter vars offentliggörande ska skjutas upp.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">I denna tabell anges koder och värden för de främsta skälen till att ett meddelande inte omedelbart offentliggörs i samband med offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Förteckning över koder för att ange syftet med meddelandet om företagsregistret</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Förteckning över möjliga undertypskoder för ett meddelande om företagsregistrering.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Denna tabell innehåller en förteckning över meddelanden om offentlig upphandling enligt upphandlingslagstiftningen som offentliggörs när ett projekt har godkänts.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">Denna tabell innehåller de koder som är kopplade till fastställande av värden i samband med offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">Denna tabell innehåller de koder som är kopplade till typen av tröskelvärden i samband med offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">I denna tabell anges de koder som är kopplade till den typ av viktvärden som används i tilldelningskriterierna i samband med offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Förteckning över koder för den geografiska nomenklaturen för Europeiska unionens (EU:s) ekonomiska territorium i regioner på tre olika nivåer (Nuts 1, 2 respektive 3, övergång från större till mindre territoriella enheter).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Albanien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Österrike</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Belgien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Bulgarien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Schweiz</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Förteckning över koder för länder med Nuts-koder</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Förteckning över Nuts 3-koder för Cypern</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Tjeckien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Tyskland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Danmark</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Spanien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Estland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Finland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Frankrike</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Förenade kungariket</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Grekland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Kroatien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Ungern</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Irland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Island</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Italien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Liechtenstein</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Litauen</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Luxemburg</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Lettland</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Förteckning över alla Nuts-koder på nivå 3</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för f.d. jugoslaviska republiken Makedonien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Malta</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Förteckning över Nuts 3-koder för Montenegro</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Nederländerna</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Norge</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Polen</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Portugal</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Rumänien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Serbien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Slovakien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Slovenien</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Sverige</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Förteckning över Nuts-koder på nivå 3 för Turkiet</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">Denna tabell innehåller en förteckning över organisationernas olika funktioner i ett upphandlingsförfarande.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Förteckning över möjliga tjänstekoder för leverantörer av upphandlingstjänster</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">I denna tabell anges de breda geopolitiska områden som är kopplade till platsen för byggentreprenaden och platsen för utförande eller leverans inom ramen för offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">I denna tabell anges de koder som är kopplade till de olika värdena för tillstånd och/eller skyldighet.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande om typ av meddelande om PIN-köpare.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande om PIN-meddelande om upphandling – typ av socialt meddelande.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande om PIN-meddelande om standardmeddelande om upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Förteckning över tillåtna deltypskoder för ett meddelande om endast PIN Typ av meddelande.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande om förkortad tidsfrist.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Förteckning över tillåtna deltypskoder för ett meddelande om PIN-nummer för typ av meddelande om upphandling av offentliga transporttjänster.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Förteckning över tillåtna koder för meddelandetyp för en typ av planeringsformulär</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Förteckning över landskoder för länder som har postnummer och som kräver att de ska användas</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 10</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 11</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 12</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 13</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 14</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 18</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 23</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 28</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 29</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 30</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 31</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 32</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 33</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 37</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 7</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 8</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Typ av tillåtet förfarande för meddelande av subtyp CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Tillåten typ av förfarande för meddelande av subtyp T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">Denna tabell innehåller en förteckning över verksamheter som leder till ingående av offentliga kontrakt som används vid offentlig upphandling i enlighet med lagstiftningen.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande om kvalificeringssystem.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Denna tabell innehåller en förteckning över relevanta kategorier som används för att klassificera anbud eller anbudsansökningar som mottagits i samband med offentlig upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">I denna tabell beskrivs de åtgärder som vidtagits efter en översyn.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Förteckning över koder för att ange om det tillhörande kravet är tillämpligt eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">I denna tabell beskrivs när och om ett visst krav måste anges i ett förfarande.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Förteckning över koder för att ange om fullgörandet av ett kontrakt är reserverat eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Förteckning över koder för att ange om deltagandet är reserverat eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Förteckning över tillåtna koder för meddelandetyp för en typ av resultatformulär</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Denna tabell innehåller en förteckning över organisationer som gör en översyn av ett visst förfarande.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">I denna tabell beskrivs det beslut som fattats av ett överprövningsorgan.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Kategori av berörda parter som har begärt en översyn</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Förteckning över koder för status för en viss begäran om översyn.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Förteckning över koder för identifiering av typ av granskare</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Förteckning över koder för belöningar och påföljder i samband med en offentlig transporttjänst.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Förteckning över koder för att uttrycka villkor som berörs av utvärderingen. Denna kodlista är en delmängd av ESPD-kodlistan CriterionTaxonomy.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Förteckning över koder för värden kopplade till eventuella sociala mål som främjas av de specifikationer, tilldelnings- eller urvalskriterier eller villkor för fullgörande av kontraktet som ingår i en upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Koder för sociala tjänster i CPV</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">I denna tabell anges de värden som är kopplade till eventuella sociala mål som främjas av de tekniska specifikationer, tilldelningskriterier, urvalskriterier eller villkor för fullgörande av kontraktet som ingår i en upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Förteckning över tillåtna deltypskoder för ett meddelande om typ av meddelande om underupphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Förteckning över koder för att ange om underentreprenad är tillåten eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">Denna tabell innehåller en förteckning över koder och värden som används för att ange information om andelen delar av ett kontrakt till tredje man. Andelen kan avse den del av arbetet, tjänsterna eller varorna och/eller det föremål som läggs ut på underentreprenad.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">Denna tabell innehåller en förteckning över de koder och värden som används för den ekonomiska aktörens skyldighet att dela delar av det ursprungliga kontraktet med tredje part. Andelen kan avse andelen arbete, tjänster eller varor.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Förteckning över koder för att ange om en anbudsgaranti krävs eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Förteckning över koder för att ange om inlämningen bör omfatta alla angivna partier.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Förteckning över koder för de viktigaste tidsperioder (säsonger, måttenheter för varaktighet) som vanligen används vid upphandling.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Denna tabell innehåller en förteckning över transporttjänster.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Förteckning över koder för att ange om det tillhörande begreppet bör användas eller inte.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Förteckning över tillåtna undertypskoder för ett meddelande om frivilligt meddelande om öppenhet på förhand.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Den fordonskategori som omfattas av direktiv 2009/33/EG.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Förteckning över koder för fordonskategorier.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Denna tabell innehåller en förteckning över de koder och värden som används för att ange om en anbudsgivare har valts ut för att tilldelas ett kontrakt och om anbudsförfarandet är öppet.</entry>
</properties>
