<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Latvian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Kodu saraksts, lai precizētu, vai procedūra ir paātrināta.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Šajā tabulā sniegts saraksts ar iespējām izmantot pieejamības kritērijus personām ar invaliditāti tehniskajās specifikācijās publiskā iepirkuma jomā.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Šajā tabulā sniegts to variantu saraksts, kuri ir piemēroti jautājumam par iepriekš noteiktu lauku piemērojamību. Tā ir paredzēta publiskā iepirkuma kontekstā, bet neaprobežojas tikai ar to.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Līgumslēdzējai iestādei atļauto galveno darbības kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Piešķiršanas kritēriju kodu saraksts piešķiršanas lēmumiem publiskā iepirkuma procedūrās.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Komercreģistra informācijas dokumentam atļauto paziņojuma veidu kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par Eiropas uzņēmējsabiedrības vai Eiropas kooperatīvās sabiedrības reģistrācijas apstrādi.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Atļauto paziņojuma apakštipu kodu saraksts paziņojumam par Eiropas Ekonomisko interešu grupas reģistrācijas apstrādi.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Kodu saraksts, ko izmanto, lai raksturotu pircējus attiecīgā pamatnolīguma turpmākajiem līgumiem.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Kodu saraksts, lai precizētu, vai pircējs ir vai nav līgumslēdzējs.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Šajā tabulā sniegts saraksts ar iepirkuma iestāžu veidiem publiskā iepirkuma jomā saskaņā ar tiesību aktiem.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par CAN projekta paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Atļauto paziņojuma apakštipu kodu saraksts paziņojumam par līguma grozījumu paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par CAN sociālā paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par CAN standarta paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Atļauto paziņojuma apakštipu kodu saraksts paziņojumam par CAN sabiedriskā transporta pakalpojuma paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojuma par izmaiņām veidam.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">Šajā tabulā ir norādīti kodi un vērtības, ko izmanto, lai pamatotu korekcijas, kas piemērotas paziņojumam saistībā ar publisko iepirkumu.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Preču klasifikāciju saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par KN projekta paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par KN sociālā paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par KN standarta projekta paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">Šajā tabulā sniegts pamatojums tiesību piekļūt resursiem ierobežošanai publiskā iepirkuma kontekstā.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Saraksts ar atļautajiem paziņojuma veida kodiem paziņojumam par konkursa veidlapas veidu</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Nosacījumu kodi</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Atļauto paziņojuma veidu kodu saraksts paziņojumam par līguma grozījumu veidlapas veidu</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Šī tabula nodrošina satvaru ar iepirkumu saistīto datu atspoguļošanai.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Kodu saraksts, ko izmanto, lai precizētu pirkuma galvenās un papildu iezīmes</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par KN projekta paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Saraksts ar trim rakstzīmēm — valstu kodi, kas atbilst ISO 3166 starptautiskajam standartam, un papildu iestāžu kodi dažām valstīm, kurām nav piešķirts ISO kods.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Kodu saraksts, lai, pamatojoties uz kopējo publiskā iepirkuma vārdnīcu (CPV), uzlabotu aprakstu par to, kas faktiski tiek pirkts.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">Šajā tabulā sniegti publiskā iepirkuma procedūrās izmantotie kritēriji.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Valūtas kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Šajā tabulā sniegts klientu apkalpošanas pakalpojumu saraksts.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Iepirkuma procedūras līguma veids, uz kuru attiecas Tīro transportlīdzekļu direktīvas 2009/33/EK darbības joma.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Kodu saraksts, lai precizētu, vai iepirkums ietilpst Eiropas Parlamenta un Padomes 2009/33/EK (Tīro transportlīdzekļu direktīva — CVD) darbības jomā.</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Saraksts ar atļautajiem paziņojuma veida kodiem tiešās piešķiršanas iepriekšējas paziņošanas veidlapas veidam</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Šajā tabulā sniegts iemeslu saraksts tādas procedūras izmantošanai, kas ļauj piešķirt līgumus tieši, neprasot publicēt uzaicinājumu uz konkursu Eiropas Savienības Oficiālajā Vēstnesī.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Kodu saraksts, lai precizētu, vai dokumentu izplatīšana ir ierobežota.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Kodu saraksts, lai precizētu, vai dokumentam ir vai nav juridisks statuss.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">Šajā tabulā ir sniegts saraksts par to, vai dinamiskā iepirkumu sistēma ir iesaistīta iepirkumā, un — centralizēto iepirkumu struktūru gadījumā — vai to var izmantot pircēji, kas nav uzskaitīti Eiropas Savienības Oficiālā Vēstneša paziņojumā.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Kodu saraksts nenoteiktam ilgumam</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Kodu saraksts eformām atļautā ilguma mērvienība</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Kodu saraksts, lai precizētu, vai elektronisko katalogu iesniegšana ir atļauta.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">Šajā tabulā ir norādītas dažādas kategorijas, kurās pretendentus, kuriem var piešķirt līgumu, klasificē pēc to lieluma (kā kritēriju izmantojot darbinieku skaitu).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Eiropas Ekonomikas zonas valstu kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">E-veidlapās atļauto pircēja-juridiskā tipa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Atļauto eformu kodu saraksts, lai precizētu pirkuma galvenās un papildu iezīmes</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">E-veidlapās atļauto valstu kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">E-veidlapās atļauto valūtas kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">E-veidlapās atļauto valodu kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">E-veidlapās atļauto juridisko pamatu kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Kodu saraksts, lai precizētu, vai elektronisko rēķinu izmantošana ir atļauta.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Līgumslēdzējam atļauto galveno darbības kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">Šajā tabulā sniegta informācija par to, vai iepirkums ietver (un kā) pieeju, lai samazinātu tehniskajās specifikācijās, līguma slēgšanas tiesību piešķiršanas kritērijos, atlases kritērijos vai līgumā izmantoto darbu, piegādes vai pakalpojuma ietekmi uz vidi.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Kodu saraksts, lai norādītu, vai var izmantot elektronisko parakstu.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Kodu saraksts, lai precizētu, vai elektroniska iesniegšana ir atļauta.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">ES valstu kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Kodu saraksts, lai precizētu, vai iepirkums tiktu finansēts, izmantojot ES līdzekļus.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">ES oficiālo valodu kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Kodu saraksts programmām, ko izveidojusi un koordinē Eiropas Savienība un finansiāli atbalsta Eiropas Savienība vai dažos gadījumos dalībvalstu iemaksas.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Kodu saraksts izslēgšanas vietas identifikācijai</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">Šajā tabulā ir norādīti kodi un vērtības, kas izmantoti TED publicēto veidlapu veidam.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">Šajā tabulā sniegts kodu saraksts, lai nošķirtu dažāda veida pamatlīgumu, kas iesaistīts konkursā.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Zaļā publiskā iepirkuma kritēriji</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Atļauto eformu rādītāju vērtību saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">Šajā tabulā ir norādīti kodi un vērtības, ko izmanto inovatīvu būvdarbu, piegāžu vai pakalpojumu veidam, kas tiek iepirkts publiskā iepirkuma ietvaros.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Šis kodu saraksts parasti attiecas uz pārkāpumu veidiem, kas aprakstīti Komisijas Lēmuma C(2019) 3452 pielikuma 2. iedaļā.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Saraksts ar trīs rakstzīmju valodu kodiem, kas atbilst ISO 639 starptautiskajam standartam ar papildu kodiem dažām valodām, kurām nav piešķirts ISO kods.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Valstis, kurām ir juridiskais pamats publicēšanai Eiropas Savienības Oficiālā Vēstneša papildinājumā</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">Šajā tabulā sniegts juridiskais pamats, kura pamatā ir tiesību akti, ko izmanto konkrētā publiskā iepirkuma procedūrā. Tabulu nodrošina Publikāciju birojs.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 1. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 10. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 11. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 12. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 13. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 14. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 15. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 16. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 17. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 18. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 19. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 2. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 20. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 21. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 22. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 23. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 24. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 25. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 26. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 27. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 28. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 29. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 3. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 30. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 31. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 32. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 33. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 34. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 35. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 36. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 37. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 38. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 39. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 4. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu 40. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 5. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 6. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 7. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 8. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma 9. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu apakštipam CEI</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu E1 apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu E2 apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu E3 apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu E4 apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojumu E5 apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma apakštipam T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma apakštipam T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma X01 apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Atļautās juridiskā pamata vērtības paziņojuma X02 apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Kodu saraksts, lai precizētu, vai valodas versijai ir vai nav juridisks statuss.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Pircēju galveno darbību kodu saraksts.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Kodu saraksts visbiežāk izmantotajai pasākumu vienībai starptautiskajā tirdzniecībā.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Šajā tabulā sniegts kodu saraksts, kas norāda, vai ar pretendentu saistītu informāciju (pilnīgu vai daļēju) var papildināt pat pēc iesniegšanas termiņa beigām.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">Šajā tabulā sniegti galvenie iemesli līguma grozīšanai publiskā iepirkuma jomā.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Kodu saraksts, lai precizētu, vai ir vajadzīga vienošanās par informācijas neizpaušanu.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Kodu saraksts, kas pamato neiespējamību iesniegt elektroniski</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">Šajā tabulā sniegts to iemeslu saraksts, kuru dēļ pircējs iepirkuma procedūrā nav izvēlējies uzvarētāju.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Kodu saraksts tās informācijas identifikācijai, kuras publicēšana tiks atlikta.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">Šajā tabulā sniegti kodi un vērtības par galvenajiem iemesliem paziņojuma tūlītējai nepublicēšanai saistībā ar publisko iepirkumu.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Kodu saraksts, lai precizētu Uzņēmumu reģistra informatīvā paziņojuma mērķi</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Iespējamo paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par uzņēmuma reģistrācijas informāciju.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Šajā tabulā sniegts saraksts ar paziņojumiem par publisko iepirkumu saskaņā ar iepirkuma tiesību aktiem, kas publicēti pēc projekta apstiprināšanas.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">Šajā tabulā sniegti kodi, kas saistīti ar fiksētajām vērtībām publiskā iepirkuma kontekstā.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">Šajā tabulā sniegti kodi, kas saistīti ar robežvērtību veidu publiskā iepirkuma kontekstā.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">Šajā tabulā sniegti kodi, kas saistīti ar svara vērtību veidu, ko publiskā iepirkuma kontekstā izmanto piešķiršanas kritērijos.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Kodu saraksts Eiropas Savienības (ES) ekonomiskās teritorijas ģeogrāfiskās nomenklatūras apakšiedalījumam trīs dažādu līmeņu reģionos (attiecīgi NUTS 1, 2 un 3, pārejot no lielākām uz mazākām teritoriālajām vienībām).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Albānijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Austrijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Līmeņa NUTS kodu saraksts Beļģijai</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Bulgārijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Šveices NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Kodu saraksts valstīm, kurām ir NUTS kodi</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Kipras NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Līmeņa NUTS kodu saraksts Čehijas Republikai</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Vācijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Līmeņa NUTS kodu saraksts Dānijai</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Spānijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Igaunijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Somijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Līmeņa NUTS kodu saraksts Francijai</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Apvienotās Karalistes 3. līmeņa NUTS kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Grieķijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Horvātijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Ungārijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Līmeņa NUTS kodu saraksts Īrijai</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Islandes NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Itālijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Līmeņa NUTS kodu saraksts Lihtenšteinai</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Lietuvas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Luksemburgas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Latvijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Visu 3. līmeņa NUTS kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Bijušās Dienvidslāvijas Maķedonijas Republikas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Maltas 3. līmeņa NUTS kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Melnkalnes NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Nīderlandes NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Norvēģijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Polijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Portugāles NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Rumānijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Serbijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Slovākijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Slovēnijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Zviedrijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Turcijas NUTS 3. līmeņa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">Šajā tabulā sniegts saraksts ar dažādajām organizāciju funkcijām iepirkuma procedūrā.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Iespējamo pakalpojumu kodu saraksts iepirkuma pakalpojumu sniedzējiem</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">Šajā tabulā ir norādītas plašas ģeopolitiskās teritorijas, kas saistītas ar būvdarbu atrašanās vietu un izpildes vai piegādes vietu publiskā iepirkuma kontekstā.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">Šajā tabulā sniegti kodi, kas saistīti ar dažādām atļaujas un/vai saistību vērtībām.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par PIN “PIN” pircēja paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Atļauto paziņojuma apakštipu kodu saraksts paziņojumam par PIN uzaicinājuma uz konkursu sociālā paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Saraksts ar atļautajiem paziņojuma apakštipa kodiem paziņojumam par PIN uzaicinājuma uz konkursu standarta paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam “Tikai paziņojuma veids”.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Atļauto paziņojuma apakštipa kodu saraksts paziņojumam par PIN saīsināta termiņa paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Saraksts ar atļautajiem paziņojuma apakštipa kodiem paziņojumam par PIN attiecībā uz Sabiedriskā transporta pakalpojumu līguma paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Saraksts ar atļautajiem paziņojuma veida kodiem plānošanas veidlapas veidam</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Valstu kodu saraksts valstīm, kurām ir pasta kodi un kuras jāizmanto</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Atļautās procedūras veids paziņojuma 10. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Atļautās procedūras veids paziņojuma 11. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Atļautās procedūras veids paziņojuma 12. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Atļautās procedūras veids paziņojuma 13. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Atļautās procedūras veids paziņojuma 14. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Atļautās procedūras veids paziņojuma 16. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Atļautās procedūras veids paziņojuma 17. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Atļautās procedūras veids paziņojuma 18. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Atļautās procedūras veids paziņojuma 19. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Atļautās procedūras veids paziņojuma 20. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Atļautās procedūras veids paziņojuma 21. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Atļautās procedūras veids paziņojuma 22. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Atļautās procedūras veids paziņojuma 23. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Atļautās procedūras veids paziņojuma 24. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Atļautās procedūras veids paziņojuma 25. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Atļautās procedūras veids paziņojuma 26. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Atļautās procedūras veids paziņojuma 27. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Atļautās procedūras veids paziņojuma 28. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Atļautās procedūras veids paziņojuma 29. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Atļautās procedūras veids paziņojuma 30. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Atļautās procedūras veids paziņojuma 31. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Atļautās procedūras veids paziņojuma 32. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Atļautās procedūras veids paziņojuma 33. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Atļautās procedūras veids paziņojuma 34. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Atļautās procedūras veids paziņojuma 35. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Atļautās procedūras veids paziņojuma 36. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Atļautās procedūras veids paziņojuma 37. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Atļautās procedūras veids paziņojuma 7. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Atļautās procedūras veids paziņojuma 8. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Atļautās procedūras veids paziņojuma 9. apakštipam</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Atļautās procedūras veids paziņojuma apakštipam CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Atļautās procedūras veids paziņojuma apakštipam E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Atļautās procedūras veids paziņojuma apakštipam E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Atļautās procedūras veids paziņojuma apakštipam E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Atļautais procedūras veids paziņojuma apakštipam E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Atļautās procedūras veids paziņojuma apakštipam E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Atļautās procedūras veids paziņojuma apakštipam T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Atļautās procedūras veids paziņojuma apakštipam T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">Šajā tabulā sniegts to darbību saraksts, kuru rezultātā saskaņā ar tiesību aktiem publiskajā iepirkumā tiek slēgti publiskā iepirkuma līgumi.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Saraksts ar atļautajiem Paziņojuma apakštipa kodiem paziņojumam par kvalifikācijas sistēmas paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Šajā tabulā sniegts to attiecīgo kategoriju saraksts, kuras izmanto, lai klasificētu piedāvājumus vai dalības pieteikumus, kas saņemti saistībā ar publisko iepirkumu.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">Šajā tabulā aprakstīti pasākumi, kas veikti pēc pārskatīšanas.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Kodu saraksts, lai precizētu, vai attiecīgā prasība ir piemērojama.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">Šajā tabulā ir aprakstīts, kad un vai procedūrā ir jāparedz konkrēta prasība.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Kodu saraksts, lai norādītu, vai līguma izpilde ir rezervēta vai nē.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Kodu saraksts, lai precizētu, vai dalība ir rezervēta.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Rezultātu veidlapas veidam atļauto paziņojuma tipa kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Šajā tabulā ir ietverts to organizāciju saraksts, kuras nodrošina attiecīgās procedūras pārskatīšanu.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">Šajā tabulā ir aprakstīts pārskatīšanas iestādes pieņemtais lēmums.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">To ieinteresēto personu kategorija, kuras pieprasīja pārskatīšanu</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Attiecīgā pārskatīšanas pieprasījuma statusa kodu saraksts.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Pārskatīšanas pieprasījuma iesniedzēja veida identifikācijas kodu saraksts</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Ar sabiedriskā transporta pakalpojumu saistītās atlīdzības un sankciju kodu saraksts.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Kodu saraksts, lai izteiktu nosacījumus, kas attiecas uz novērtēšanu. Šis kodu saraksts ir ESPD kodu saraksta “Taksonomijas kritērijs” apakškopa.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">To vērtību kodu saraksts, kas saistītas ar jebkuru sociālo mērķi, kuru veicina specifikācijās, piešķiršanas/atlases kritērijos vai iepirkuma līguma izpildes nosacījumos.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">CPV sociālā dienesta kodi</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">Šajā tabulā ir norādītas vērtības, kas saistītas ar jebkuru sociālo mērķi, kuru veicina tehniskajās specifikācijās, piešķiršanas kritērijos, atlases kritērijos vai iepirkuma līguma izpildes nosacījumos.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Saraksts ar atļautajiem paziņojuma apakštipa kodiem paziņojumam par apakšuzņēmuma līguma paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Kodu saraksts, lai precizētu, vai apakšuzņēmuma līgumu slēgšana ir atļauta.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">Šajā tabulā sniegts to kodu un vērtību saraksts, ko izmanto, lai norādītu informāciju par līguma daļu daļu īpatsvaru trešām personām. Daļa var attiekties uz būvdarbu, pakalpojumu vai piegāžu daļu un/vai uz priekšmetu, par kuru slēdz apakšuzņēmuma līgumu.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">Šajā tabulā sniegts to kodu un vērtību saraksts, ko izmanto, lai uzņēmējam noteiktu pienākumu sadalīt sākotnējā līguma daļas ar trešām personām. Daļa var attiekties uz būvdarbu, pakalpojumu vai piegāžu daļu.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Kodu saraksts, lai precizētu, vai ir vajadzīga piedāvājuma garantija.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Kodu saraksts, lai precizētu, vai iesniegums attiecas uz visām definētajām partijām.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Kodu saraksts galvenajiem laikposmiem (jūrām, ilguma mērvienībām), ko parasti izmanto iepirkumā.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Šajā tabulā sniegts transporta pakalpojumu saraksts.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Kodu saraksts, lai norādītu, vai būtu jāizmanto saistītais jēdziens.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Saraksts ar atļautajiem paziņojuma apakštipa kodiem paziņojumam par brīvprātīga ex ante pārredzamības paziņojuma veidu.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Transportlīdzekļa kategorija, uz kuru attiecas Direktīvas 2009/33/EK darbības joma.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Transportlīdzekļu kategoriju kodu saraksts.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Šajā tabulā sniegts to kodu un vērtību saraksts, ko izmanto, lai norādītu, vai pretendents tika izraudzīts līguma slēgšanas tiesību piešķiršanai un vai konkurss ir atvērts.</entry>
</properties>
