<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Hungarian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Kódok listája annak meghatározására, hogy az eljárást gyorsították-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Ez a táblázat a közbeszerzés területén a műszaki előírásokban a fogyatékossággal élő személyek számára biztosítandó akadálymentességi kritériumok alkalmazásának lehetőségeit tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Ez a táblázat felsorolja az előre meghatározott mezők alkalmazhatóságával kapcsolatban kiválasztandó lehetőségeket. A szerződés célja, de nem korlátozódik a közbeszerzés kontextusára.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Az ajánlatkérő szervek számára engedélyezett fő tevékenységi kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">A közbeszerzési eljárásokon belüli odaítélési határozatok odaítélési szempontjainak kódjai.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Az Üzleti Nyilvántartási Adatközlő lap engedélyezett értesítéstípus-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Az európai részvénytársaság vagy az európai szövetkezet bejegyzési eljárására vonatkozó közlemény altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Az európai gazdasági egyesüléssel kapcsolatos nyilvántartásba vételi eljárásra vonatkozó közlemény altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Az adott keretmegállapodás későbbi szerződéseiben a vevők jellemzésére használt kódok listája.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Azon kódok listája, amelyek meghatározzák, hogy a vevő ajánlatkérő-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Ez a táblázat a közbeszerzés területén a jogszabályok szerint működő ajánlatkérő szervek típusainak felsorolását tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">A CAN tervezési értesítés típusához tartozó közlemény altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">A szerződésmódosító hirdetmény típusa esetében engedélyezett hirdetmény altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">A CAN szociális közlemény típusa esetében engedélyezett értesítés altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">A CAN szabványhirdetmény-típusú hirdetmények altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">A CAN tömegközlekedési szolgáltatási közleménytípusra vonatkozó hirdetmény altípus-kódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|change">A módosításról szóló értesítés típusához tartozó megengedett értesítés altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">Ez a táblázat azokat a kódokat és értékeket tartalmazza, amelyeket a közbeszerzéssel összefüggésben közzétett hirdetményekre alkalmazott korrekciók indoklása esetén használnak.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Az árubesorolások jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">A hirdetmények megengedett altípusainak listája a KN-tervezési hirdetmény típusa esetében.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Az engedélyezett hirdetmények altípusainak listája a Kombinált Nómenklatúra szerinti szociális tájékoztató típusa esetében.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">A Kombinált Nómenklatúra szerinti szabványos tervezési értesítés típusához tartozó hirdetmény altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">Ez a táblázat a közbeszerzéssel összefüggésben indokolja az erőforrásokhoz való hozzáférési jogok korlátozását.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">A versenyvizsga-formanyomtatvány-típushoz használható hirdetménytípus-kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">A feltételek kódjai</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">A szerződésmódosítási formanyomtatvány típusa esetében engedélyezett hirdetménytípus-kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Ez a táblázat keretet biztosít a közbeszerzéssel kapcsolatos adatok bemutatásához.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">A vásárlás fő és kiegészítő jellegének meghatározására használt kódok jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|corr">A hirdetmények megengedett altípusainak listája a KN-tervezési hirdetmény típusa esetében.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Az ISO 3166 nemzetközi szabvánnyal korreláló három karakterből álló országkódok, valamint a hozzá rendelt ISO-kóddal nem rendelkező országok további hatósági kódjai.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">A ténylegesen megvásárolt termékek közös közbeszerzési szójegyzéken (CPV) alapuló jobb leírására szolgáló kódok listája.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">Ez a táblázat a közbeszerzési eljárások során alkalmazott kritériumokat tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">A pénznemkódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Ez a táblázat az ügyfélszolgálatok listáját tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">A tiszta üzemű járművekről szóló 2009/33/EK irányelv hatálya alá tartozó közbeszerzési eljárás szerződéstípusa.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Kódok listája annak meghatározására, hogy a közbeszerzés a 2009/33/EK európai parlamenti és tanácsi irányelv (a tiszta járművekről szóló irányelv) hatálya alá tartozik-e.</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">A Közvetlen Közbeszerzési Előhirdetés-formanyomtatványhoz engedélyezett hirdetménytípus-kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Ez a táblázat felsorolja az olyan eljárás alkalmazásának okait, amely lehetővé teszi a szerződések közvetlen odaítélését anélkül, hogy pályázati felhívást kellene közzétenni az Európai Unió Hivatalos Lapjában.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Kódok listája annak meghatározására, hogy a dokumentumok terjesztése korlátozott-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Kódok listája annak meghatározására, hogy egy adott dokumentum rendelkezik-e jogi státusszal vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">Ez a táblázat felsorolja, hogy egy beszerzésben részt vesz-e dinamikus beszerzési rendszer, és központi beszerző szervek esetében azt az Európai Unió Hivatalos Lapjában közzétett hirdetményben fel nem sorolt vevők is használhatják-e.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">A nem meghatározott időtartamra vonatkozó kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Az űrlapok megengedett időtartamegysége kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Kódok listája annak meghatározására, hogy az elektronikus katalógusok benyújtása megengedett-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">Ez a táblázat azokat a különböző kategóriákat tartalmazza, amelyekbe a szerződés odaítélhető ajánlattevőket méretük szerint osztályozzák (kritériumként az alkalmazottak számát használják).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Az Európai Gazdasági Térség országainak kódjai</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">A formanyomtatványokban engedélyezett vevő-jogi típusú kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">A vásárlás fő és kiegészítő jellegének meghatározására engedélyezett kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Az űrlapokon engedélyezett országkódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">A formanyomtatványokban engedélyezett pénznemkódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Az űrlapokon megengedett nyelvkódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Az e-hirdetményekben engedélyezett jogalap-kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Kódok listája annak meghatározására, hogy az elektronikus számlázás megengedett-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Az ajánlatkérő szervek számára engedélyezett fő tevékenységi kódok jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">Ez a táblázat arról nyújt tájékoztatást, hogy a közbeszerzés magában foglalja-e (és ha igen, hogyan) az építési beruházás, az árubeszerzés vagy a szolgáltatás környezeti hatásainak csökkentésére irányuló, a műszaki leírásban, az odaítélési szempontokban, a kiválasztási szempontokban vagy a szerződéses perforban alkalmazott megközelítést.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Azoknak a kódoknak a felsorolása, amelyek alapján megállapítható, hogy az elektronikus aláírás használható-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Kódok listája annak meghatározására, hogy az elektronikus benyújtás megengedett-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Az uniós országok kódjainak listája</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Azon kódok listája, amelyek meghatározzák, hogy egy közbeszerzést uniós forrásokból finanszíroznának-e.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Az EU hivatalos nyelvei kódjainak listája</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Az Európai Unió által létrehozott és koordinált és az Európai Unió vagy – néhány esetben – a tagállamok hozzájárulásai által pénzügyileg támogatott programok kódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">A kizáró ok azonosítására szolgáló kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">Ez a táblázat a TED-en közzétett nyomtatványtípusok kódjait és értékeit tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">Ez a táblázat az ajánlatban szereplő különböző típusú keretmegállapodások megkülönböztetésére szolgáló kódok listáját tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Zöld közbeszerzési kritériumok</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Az űrlapok megengedett mutatóértékeinek listája</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">Ez a táblázat a közbeszerzés keretében beszerzett innovatív építési beruházások, áruk vagy szolgáltatások típusára vonatkozó kódokat és értékeket tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Ez a kódlista általában a C(2019) 3452 bizottsági határozat mellékletének 2. szakaszában ismertetett szabálytalanságtípusokra vonatkozik.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Az ISO 639 nemzetközi szabvánnyal korreláló három karakterből álló nyelvi kódok listája, egyes, ISO-kóddal nem rendelkező nyelvekre vonatkozó kiegészítő kódokkal.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Azon országok jegyzéke, amelyeknek jogalapja az Európai Unió Hivatalos Lapjának Kiegészítésében való közzététel</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">Ez a táblázat az adott közbeszerzési eljárás során alkalmazott jogi aktusokon alapuló jogalapot tartalmazza. A táblázatot a Kiadóhivatal bocsátja rendelkezésre.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Az 1. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">A 10-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">A 11. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">A 12. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Megengedett jogalap-értékek a 13. altípus esetében</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">A 14. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">A 15. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">A 16. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">A 17. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">A 18. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">A 19. sz. közlemény altípusának megengedett jogalapjai</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">A 2. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Megengedett jogi alapok értékei a 20. sz. közlemény altípus esetében</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">A 21. sz. közlemény altípushoz tartozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">A 22. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">A 23. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Megengedett jogalap-értékek a 24. sz. közlemény altípus esetében</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">A 25. sz. értesítési altípus megengedett jogalap-értékei</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">A 26. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">A 27. sz. közlemény altípushoz tartozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">A 28. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">A 29-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">A 3-as altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">A 30-as altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">A 31. sz. értesítés altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">A 32-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">A 33-as altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">A 34-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">A 35-ös altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">A 36. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">A 37-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">A 38-as altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">A 39-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">A 4. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">A 40-es értesítési altípus megengedett jogi alapértékei</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Az 5. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">A 6. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">A 7. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">A 8. altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">A 9-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">A CEI-altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Az E1-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Az E2 altípus megengedett jogi alapértékei</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Az E3 altípus megengedett jogi alapértékei</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Az E4 altípus megengedett jogi alapértékei</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Az E5 altípus megengedett jogi alapértékei</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">A T01 altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">A T02 altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Az X01-es altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Az X02 altípusra vonatkozó megengedett jogalap-értékek</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Kódok listája annak meghatározására, hogy a nyelvi változat rendelkezik-e jogi státusszal vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">A vevők fő tevékenységeire vonatkozó kódok listája.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">A nemzetközi kereskedelemben leggyakrabban használt Intézkedések Egységének kódlistája.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Ez a táblázat azoknak a kódoknak a felsorolását tartalmazza, amelyek jelzik, hogy az ajánlattevőre vonatkozó (teljes vagy részleges) információk a benyújtási határidő után is kiegészíthetők-e.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">Ez a táblázat ismerteti a közbeszerzési szerződések módosításának fő okait.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Azon kódok listája, amelyek meghatározzák, hogy szükség van-e titoktartási megállapodásra.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Az elektronikus benyújtás lehetetlenségének igazolására szolgáló kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">Ez a táblázat felsorolja azokat az okokat, amelyek miatt a vevő nem választott nyertest a közbeszerzési eljárásban.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Azon információk azonosítására szolgáló kódok listája, amelyek közzétételét késleltetni kell.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">Ez a táblázat kódokat és értékeket ad meg azon fő okok miatt, amelyek miatt a közbeszerzéssel összefüggésben nem tesznek közzé azonnal hirdetményt.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">A cégnyilvántartásra vonatkozó tájékoztató céljának meghatározására szolgáló kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">A cégregisztrációs tájékoztató hirdetmény lehetséges altípuskódjainak felsorolása.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Ez a táblázat a projekt jóváhagyása után közzétett közbeszerzési jogszabályok szerinti közbeszerzési hirdetmények listáját tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">Ez a táblázat a közbeszerzéssel összefüggésben rögzített értékekhez kapcsolódó kódokat tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">Ez a táblázat a közbeszerzéssel összefüggésben a küszöbértékek típusaihoz kapcsolódó kódokat tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">Ez a táblázat a közbeszerzéssel összefüggésben az odaítélési kritériumokban használt súlyértékek típusához kapcsolódó kódokat tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Az Európai Unió (EU) gazdasági területének három különböző szintű régiókra (NUTS 1, 2 és 3, nagyobb területi egységekről kisebb területi egységekre való átállása) vonatkozó földrajzi nómenklatúrára vonatkozó kódok listája.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Albánia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Ausztria 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Belgium 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Bulgária 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Svájc 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">A NUTS-kódokkal rendelkező országok kódjainak listája</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">A Ciprusra vonatkozó 3. szintű NUTS-kódok jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">A Cseh Köztársaság 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Németország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Dánia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Spanyolország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Észtország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Finnország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Franciaország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Az Egyesült Királyság 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Görögország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Horvátország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Magyarország 3. szintű NUTS-kódjainak listája</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Írország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Izland 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Olaszország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Lichtenstein 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Litvánia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Luxemburg 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Lettország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Az összes 3. szintű NUTS-kód jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Macedónia Volt Jugoszláv Köztársaság 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Málta 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">A montenegrói 3. szintű NUTS-kódok jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Hollandia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Norvégia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Lengyelország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Portugália 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Románia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Szerbia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Szlovákia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Szlovénia 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Svédország 3. szintű NUTS-kódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">A Törökországra vonatkozó 3. szintű NUTS-kódok jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">Ez a táblázat a szervezetek közbeszerzési eljárásban betöltött különböző funkcióinak felsorolását tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">A közbeszerzési szolgáltatók lehetséges szolgáltatási kódjainak listája</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">Ez a táblázat a közbeszerzéssel összefüggésben az építési beruházások helyszínéhez, valamint a teljesítés vagy a teljesítés helyéhez kapcsolódó tág geopolitikai területeket mutatja be.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">Ez a táblázat az engedély és/vagy kötelezettség különböző értékeihez kapcsolódó kódokat tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">A PIN Közleménytípusra vonatkozó hirdetmény altípus-kódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">A PIN-kódú, szociális versenyvizsga-felhívás típusához tartozó hirdetmények altípusainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">A PIN szabványos versenyvizsga-felhívás típusához tartozó hirdetmények altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">A PIN-kódhoz tartozó hirdetmények altípuskódjainak felsorolása csak a hirdetmény típusa.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">A PIN-kód szerinti csökkentett határidős értesítés típusához tartozó értesítés altípusainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">A tömegközlekedési szolgáltatásra vonatkozó szerződési hirdetmény PIN-kódjának megengedett altípuskódjai.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">A tervezési formanyomtatvány típusához engedélyezett értesítéstípus-kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Az irányítószámmal rendelkező és azok használatát igénylő országok országkódjainak jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Megengedett eljárástípus a 10. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Megengedett eljárástípus a 11. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Megengedett eljárástípus a 12. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Megengedett eljárástípus a 13. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Engedélyezett eljárástípus a 14. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Megengedett eljárástípus a 16. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Engedélyezett eljárástípus a 17. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Megengedett eljárástípus a 18. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Megengedett eljárástípus a 19. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Megengedett eljárástípus a 20. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Engedélyezett eljárástípus a 21. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Megengedett eljárástípus a 22. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Megengedett eljárástípus a 23. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Megengedett eljárástípus a 24. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Megengedett eljárástípus a 25. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Engedélyezett eljárástípus a 26. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Engedélyezett eljárástípus a 27. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Engedélyezett eljárástípus a 28. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Megengedett eljárástípus a 29. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Megengedett eljárástípus a 30. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Engedélyezett eljárástípus a 31. altípus esetében</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">A 32. altípus esetében megengedett eljárástípus</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Megengedett eljárástípus a 33. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Megengedett eljárástípus a 34. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Megengedett eljárástípus a 35. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Megengedett eljárástípus a 36. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Engedélyezett eljárástípus a 37. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Megengedett eljárástípus a 7. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">A 8. altípus esetében megengedett eljárástípus</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Megengedett eljárástípus a 9. altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">A CEI altípusú értesítés megengedett eljárástípusa</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Megengedett eljárástípus az E1 altípushoz</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Az E2 altípus esetében megengedett eljárástípus</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Az E3 altípus esetében megengedett eljárástípus</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Az E4 altípus esetében megengedett eljárástípus</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Az E5 altípus esetében megengedett eljárástípus</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">A T01 altípusú értesítés megengedett eljárástípusa</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">A T02 altípusú értesítés megengedett eljárástípusa</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">Ez a táblázat a jogszabályoknak megfelelően a közbeszerzésben alkalmazott közbeszerzési szerződések megkötéséhez vezető tevékenységek felsorolását tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">A minősítési rendszer hirdetménytípusához tartozó engedélyezett értesítés altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Ez a táblázat a közbeszerzés keretében beérkezett ajánlatok vagy részvételi jelentkezések osztályozásához használt releváns kategóriák listáját tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">Ez a táblázat a felülvizsgálatot követően hozott intézkedéseket ismerteti.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Kódok listája annak meghatározására, hogy a kapcsolódó követelmény alkalmazandó-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">Ez a táblázat azt mutatja be, hogy egy adott követelményt mikor és mikor kell-e megadni egy adott eljárásban.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Azoknak a kódoknak a felsorolása, amelyek jelzik, hogy a szerződés teljesítése fenntartott-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Kódok listája annak meghatározására, hogy a részvétel fenntartott-e vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Az eredménynyomtatvány-típushoz engedélyezett értesítéstípus-kódok listája</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Ez a táblázat az adott eljárás felülvizsgálatát végző szervezetek listáját tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">Ez a táblázat a felülvizsgálati szerv által hozott határozatot ismerteti.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">A felülvizsgálatot kérő érdekelt felek kategóriája</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Egy adott felülvizsgálati kérelem státuszára vonatkozó kódok listája.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">A felülvizsgálatot kérelmező típusának azonosítására szolgáló kódok jegyzéke</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">A tömegközlekedési szolgáltatáshoz kapcsolódó jutalmak és büntetések kódjai.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Az értékelési célokra vonatkozó feltételek kifejezésére szolgáló kódok listája. Ez a kódlista az ESPD-kódlista CriterionTaxonomy részhalmaza.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">A közbeszerzésben szereplő, az ajánlattételhez szükséges dokumentáció, az odaítélési/kiválasztási kritériumok vagy a szerződésteljesítési feltételek által előmozdított bármely társadalmi célkitűzéshez kapcsolódó értékek kódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">A CPV szociális szolgálatának kódjai</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">Ez a táblázat a közbeszerzésben szereplő műszaki leírások, odaítélési kritériumok, kiválasztási kritériumok vagy szerződésteljesítési feltételek által előmozdított társadalmi célkitűzésekhez kapcsolódó értékeket tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Az alvállalkozásba adásra vonatkozó hirdetmények altípuskódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Azon kódok listája, amelyek meghatározzák, hogy megengedett-e az alvállalkozásba adás.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">Ez a táblázat azoknak a kódoknak és értékeknek a felsorolását tartalmazza, amelyek a harmadik felekkel kötött szerződésrészek arányára vonatkozó információk jelzésére szolgálnak. A rész vonatkozhat a munkák, szolgáltatások vagy áruk azon részére és/vagy az alvállalkozásba adott tárgyra.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">Ez a táblázat azoknak a kódoknak és értékeknek a felsorolását tartalmazza, amelyeket a gazdasági szereplőnek az eredeti szerződés egyes részeinek harmadik felekkel való megosztására vonatkozó kötelezettségéhez használnak. A rész vonatkozhat a munka, a szolgáltatások vagy az áruk részére.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Azon kódok listája, amelyek meghatározzák, hogy szükség van-e ajánlati garanciára vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Kódok listája annak meghatározására, hogy a bejelentésnek az összes meghatározott tételre ki kell-e terjednie.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">A közbeszerzésben általánosan használt fő időszakok (szezonok, időtartam-egységek) kódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Ez a táblázat a szállítási szolgáltatások jegyzékét tartalmazza.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Kódok listája annak jelzésére, hogy a kapcsolódó fogalmat kell-e használni vagy sem.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Az önkéntes előzetes átláthatósági közlemény típusához tartozó közlemény altípusainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">A 2009/33/EK irányelv hatálya alá tartozó járműkategória.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">A járműkategóriák kódjainak listája.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Ez a táblázat azoknak a kódoknak és értékeknek a felsorolását tartalmazza, amelyek annak jelzésére szolgálnak, hogy egy ajánlattevőt kiválasztottak-e szerződés elnyerésére, és hogy a verseny nyílt-e.</entry>
</properties>
