<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Slovenian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Seznam oznak za navedbo, ali je postopek pospešen ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">Ta preglednica vsebuje seznam možnosti za uporabo meril dostopnosti za invalide v tehničnih specifikacijah na področju javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">Ta tabela vsebuje seznam možnosti, ki jih je treba izbrati za zadevo v zvezi z uporabo vnaprej določenih polj. Zasnovan je za okvir javnega naročanja, vendar ni omejen nanj.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Seznam oznak glavne dejavnosti, dovoljenih javnemu naročniku</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Seznam oznak meril za dodelitev za odločitve o oddaji javnega naročila v postopkih javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Seznam dovoljenih oznak vrste obvestila za opisni dokument poslovnega registra</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Seznam dovoljenih podtipnih oznak obvestila za obvestilo v zvezi z obdelavo registracije evropske družbe ali evropske zadruge.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Seznam dovoljenih oznak podvrst obvestila za obvestilo o obdelavi registracije evropskega gospodarskega interesnega združenja.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Seznam oznak, ki se uporabljajo za opredelitev kupcev za poznejše pogodbe iz določenega okvirnega sporazuma.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Seznam oznak, ki določajo, ali je kupec naročnik ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">Ta preglednica vsebuje seznam vrst javnih naročnikov na področju javnega naročanja v skladu z zakonodajo.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o tipu obvestila o projektu CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Seznam dovoljenih oznak podvrst obvestila o razpisu za vrsto obvestila o spremembi pogodbe.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o tipu socialnega obvestila CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o tipu standardnega obvestila CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Seznam dovoljenih podvrstnih oznak obvestila za obvestilo o vrsti obvestila o storitvi javnega prevoza CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za vrsto obvestila o spremembi.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">V tej tabeli so navedene kode in vrednosti, uporabljene v primeru utemeljitve popravkov, uporabljenih za obvestilo v okviru javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Seznam razvrstitev blaga</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o tipu obvestila o zasnovi KN.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o tipu socialnega obvestila KN.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o tipu standardnega obvestila o projektu KN.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">V tej preglednici so navedeni razlogi za omejitev pravic dostopa do virov v okviru javnih naročil.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Seznam dovoljenih oznak vrste razpisa za obvestilo o vrsti obrazca natečaja</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Kode za pogoje</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Seznam dovoljenih oznak vrste obvestila za obvestilo o vrsti obrazca za spremembo pogodbe</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Ta tabela zagotavlja okvir za predstavitev podatkov v zvezi z javnim naročanjem.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Seznam oznak, ki se uporabljajo za določitev glavnih in dodatnih vrst nakupa</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o tipu obvestila o zasnovi KN.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Seznam treh znakov kode države v povezavi z mednarodnim standardom ISO 3166 in dodatnimi oznakami organov za nekatere države brez dodeljene oznake ISO.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Seznam kod za boljši opis na podlagi enotnega besednjaka javnih naročil (CPV) o tem, kaj se dejansko kupuje.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">V tej preglednici so navedena merila, ki se uporabljajo za postopke javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Seznam valutnih kod</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">Ta tabela vsebuje seznam storitev za stranke.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Vrsta pogodbe za postopek javnega naročanja v okviru področja uporabe Direktive 2009/33/ES o čistih vozilih.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Seznam oznak, ki določajo, ali javno naročilo spada na področje uporabe Direktive 2009/33/ES Evropskega parlamenta in Sveta (direktiva o čistih vozilih).</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Seznam dovoljenih oznak vrste obvestila za vrsto obrazca za neposredno oddajo naročila</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">Ta tabela vsebuje seznam razlogov za uporabo postopka, ki omogoča neposredno oddajo naročil, ne da bi bilo treba objaviti javni razpis v Uradnem listu Evropske unije.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Seznam oznak za navedbo, ali je razpošiljanje dokumentov omejeno ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Seznam oznak, ki določajo, ali ima dokument pravni status ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">V tej preglednici je naveden seznam, ali je dinamični nabavni sistem vključen v javno naročilo, v primeru centralnih nabavnih organov pa, ali ga lahko uporabljajo kupci, ki niso navedeni v obvestilu o Uradnem listu Evropske unije.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Seznam oznak za nedoločeno trajanje</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Seznam kod za e-obrazce z dovoljenim trajanjem enote merila</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Seznam kod, ki določajo, ali je predložitev elektronskih katalogov dovoljena ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">V tej preglednici so navedene različne kategorije, v katere so razvrščeni ponudniki, ki se jim lahko odda naročilo, glede na njihovo velikost (pri čemer se kot merilo uporablja število zaposlenih).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Seznam oznak držav Evropskega gospodarskega prostora</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Seznam oznak pravne vrste kupca, ki so dovoljene v e-obrazcih</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Seznam dovoljenih kod e-obrazcev za navedbo glavnih in dodatnih vrst nakupa</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Seznam oznak držav, dovoljenih v e-obrazcih</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Seznam oznak valut, dovoljenih v e-obrazcih</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Seznam jezikovnih kod, dovoljenih v e-obrazcih</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Seznam kod pravne podlage, dovoljenih v e-obrazcih</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Seznam oznak, ki določajo, ali je uporaba elektronskega izdajanja računov dovoljena ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Seznam kod glavne dejavnosti, dovoljenih za naročnika</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">V tej preglednici so navedene informacije o tem, ali javno naročilo vključuje (in kako) pristop k zmanjšanju okoljskih vplivov gradnje, blaga ali storitev, uporabljenih v tehničnih specifikacijah, merilih za oddajo, merilih za izbor ali naročilu.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Seznam oznak, ki označujejo, ali se elektronski podpis lahko uporabi ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Seznam oznak, ki določajo, ali je elektronska predložitev dovoljena ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Seznam kod držav EU</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Seznam oznak, ki določajo, ali bi se javno naročilo financiralo s sredstvi EU.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Seznam kod uradnih jezikov EU</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Seznam kod za programe, ki jih je oblikovala in usklajevala Evropska unija in jih finančno podpira Evropska unija, v nekaterih primerih pa s prispevki držav članic.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Seznam oznak za identifikacijo zemljišča za izključitev</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">V tej tabeli so navedene kode in vrednosti, ki se uporabljajo za vrsto obrazcev, objavljenih na portalu TED.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">Ta tabela vsebuje seznam kod za razlikovanje med različnimi vrstami okvirnega sporazuma, vključenega v razpis.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Merila za zelena javna naročila</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Seznam dovoljenih vrednosti kazalnikov e-obrazcev</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">V tej tabeli so navedene kode in vrednosti, ki se uporabljajo za vrsto inovativnih gradenj, blaga ali storitev, ki se naročajo v okviru javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Ta šifrant se na splošno nanaša na vrste nepravilnosti, opisane v oddelku 2 Priloge k Sklepu Komisije C(2019) 3452.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Seznam treh znakov jezikovnih kod, povezanih z mednarodnim standardom ISO 639, z dodatnimi kodami za nekatere jezike brez dodeljene oznake ISO.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Seznam držav, za katere obstaja pravna podlaga za objavo v Dopolnilu k Uradnemu listu Evropske unije</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">V tej preglednici je navedena pravna podlaga, ki temelji na pravnih aktih, ki se uporabljajo za določen postopek javnega naročanja. Tabelo je pripravil Urad za publikacije.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrste 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Dovoljene vrednosti pravne podlage za podvrsto obvestila 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Dovoljene vrednosti pravne podlage za podvrsto obvestila 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Dovoljene vrednosti pravne podlage za podvrsto obvestila 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podvrsta 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Dovoljene vrednosti pravne podlage za podvrsto obvestila CEI</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtipa T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtipa T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Dovoljene vrednosti pravne podlage za obvestilo podtip X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Dovoljene vrednosti pravne podlage za podvrsto obvestila X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Seznam oznak za navedbo, ali ima jezikovna različica pravni status ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Seznam kod za glavne dejavnosti kupcev.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Seznam oznak za najpogosteje uporabljeno enoto za ukrepe v mednarodni trgovini.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">Ta preglednica vsebuje seznam oznak, ki označujejo, ali se lahko informacije v zvezi s ponudnikom (popolne ali delne) dopolnijo tudi po izteku roka za oddajo.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">V tej preglednici so navedeni glavni razlogi za spremembo pogodbe na področju javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Seznam oznak, ki določajo, ali je potreben sporazum o nerazkritju.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Seznam oznak za utemeljitev nezmožnosti elektronske predložitve</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">V tej preglednici je naveden seznam razlogov, zaradi katerih kupec ni izbral zmagovalca v postopku javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Seznam oznak za identifikacijo informacij, katerih objava se odloži.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">V tej tabeli so navedene kode in vrednosti iz glavnih razlogov, zakaj obvestilo v okviru javnega naročanja ni bilo objavljeno takoj.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Seznam kod za določitev namena informativnega obvestila o poslovnem registru</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Seznam možnih oznak podvrst obvestila za obvestilo o tipu obvestila o registraciji podjetja.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">Ta preglednica vsebuje seznam obvestil o javnih naročilih v skladu z zakonodajo o javnih naročilih, ki so bila objavljena po odobritvi projekta.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">V tej tabeli so navedene kode, povezane s fiksnimi vrednostmi v okviru javnih naročil.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">V tej tabeli so navedene kode, povezane z vrsto mejnih vrednosti v okviru javnih naročil.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">V tej preglednici so navedene kode, povezane z vrsto vrednosti teže, uporabljenih v merilih za oddajo javnega naročila v okviru javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Seznam oznak za geografsko nomenklaturo podrazdelitev gospodarskega ozemlja Evropske unije (EU) na regije na treh različnih ravneh (NUTS 1, 2 oziroma 3, ki se premaknejo z večjih na manjše teritorialne enote).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Albanijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Avstrijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Belgijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Bolgarijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Švico</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Seznam kod za države s kodami NUTS</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Ciper</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Češko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Nemčijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Dansko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Španijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Estonijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Finsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Francijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Združeno kraljestvo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Grčijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Hrvaško</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Madžarsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Irsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Islandijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Italijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Lihtenštajn</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Litvo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Luksemburg</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Latvijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Seznam vseh kod NUTS na ravni 3</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Nekdanjo jugoslovansko republiko Makedonijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Malto</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Črno goro</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Nizozemsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Norveško</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Poljsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Portugalsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Romunijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Srbijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Slovaško</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Slovenijo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Švedsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Seznam oznak NUTS na ravni 3 za Turčijo</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">Ta tabela vsebuje seznam različnih funkcij organizacij v postopku javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Seznam možnih kod storitev za ponudnike storitev javnega naročanja</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">V tej preglednici so prikazana široka geopolitična področja, povezana z lokacijo del in krajem izvedbe ali izvedbe v okviru javnega naročanja.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">V tej tabeli so navedene kode, povezane z različnimi vrednostmi dovoljenja in/ali obveznosti.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o vrsti obvestila o kupcu PIN.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Seznam dovoljenih oznak podvrst obvestila o objavi razpisa PIN za razpis natečaja na socialnem področju.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Seznam dovoljenih oznak podvrst razpisa za razpis PIN za tip standardnega obvestila o razpisu natečaja.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o samo tipu obvestila PIN.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za obvestilo o vrsti obvestila o skrajšanem roku PIN.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Seznam dovoljenih oznak podvrst obvestila za obvestilo o PIN za vrsto obvestila o naročilu storitev javnega prevoza.</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Seznam dovoljenih oznak vrste obvestila za vrsto obrazca za načrtovanje</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Seznam oznak držav za države, ki imajo poštne številke in zahtevajo njihovo uporabo</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 10</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 11</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 12</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtip 13</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 14</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtip 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 18</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Vrsta dovoljenega postopka za podvrsto obvestila 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtip 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 23</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Vrsta dovoljenega postopka za podvrsto obvestila 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 28</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 29</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 30</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Vrsta dovoljenega postopka za podvrsto obvestila 31</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 32</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtip 33</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtip 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtip 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtip 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtip 37</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 7</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 8</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Vrsta dovoljenega postopka za podtip CEI obvestila</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Vrsta dovoljenega postopka za obvestilo podtipa T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">Ta tabela vsebuje seznam dejavnosti, ki vodijo do sklenitve javnih naročil, ki se uporabljajo pri javnih naročilih v skladu z zakonodajo.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Seznam dovoljenih podtipskih oznak obvestila za vrsto obvestila o sistemu kvalifikacij.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">Ta preglednica vsebuje seznam ustreznih kategorij, ki se uporabljajo za razvrščanje ponudb ali prijav za sodelovanje, prejetih v okviru javnih naročil.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">V tej preglednici so opisani ukrepi, sprejeti po pregledu.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Seznam oznak za navedbo, ali se s tem povezana zahteva uporablja ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">V tej tabeli je opisano, kdaj in ali je treba določeno zahtevo predložiti v postopku.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Seznam oznak, ki izražajo, ali je izvedba naročila pridržana ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Seznam kod, ki določajo, ali je sodelovanje rezervirano ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Seznam dovoljenih oznak vrste obvestila za vrsto obrazca za rezultate</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Ta tabela zajema seznam organizacij, ki zagotavljajo pregled določenega postopka.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">V tej preglednici je opisan sklep, ki ga je sprejel revizijski organ.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Kategorija zainteresiranih strani, ki so zahtevale pregled</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Seznam oznak za status določenega zahtevka za pregled.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Seznam oznak za identifikacijo vrste vložnika zahtevka za pregled</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Seznam kod za nagrade in kazni, povezane s storitvijo javnega prevoza.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Seznam oznak za izražanje pogojev, ki se nanašajo na namene vrednotenja. Ta seznam kod je podskupina seznama kod ESPD CmererionTaxonomy.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Seznam kod za vrednosti, povezane s katerim koli socialnim ciljem, ki ga spodbujajo specifikacije, merila za oddajo/izbira ali pogoji za izvedbo naročila, vključeni v javno naročilo.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Kode za socialno službo CPV</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">V tej preglednici so navedene vrednosti, povezane s katerim koli socialnim ciljem, ki ga spodbujajo tehnične specifikacije, merila za oddajo, merila za izbor ali pogoji za izvedbo naročila, vključeni v javno naročilo.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Seznam dovoljenih oznak podvrst obvestila o razpisu za obvestilo o vrsti obvestila o podizvajanju.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Seznam oznak, ki določajo, ali je sklepanje pogodb s podizvajalci dovoljeno ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">Ta tabela vsebuje seznam kod in vrednosti, ki se uporabljajo za prikaz informacij o deležu delov pogodbe s tretjimi osebami. Delež se lahko nanaša na del gradnje, storitev ali blaga in/ali na predmet urejanja, ki se odda v podizvajanje.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">Ta preglednica vsebuje seznam oznak in vrednosti, ki se uporabljajo za obveznost gospodarskega subjekta, da deli dele prvotne pogodbe s tretjimi osebami. Delež se lahko nanaša na del gradnje, storitev ali blaga.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Seznam oznak, ki določajo, ali se jamstvo za resnost ponudbe zahteva ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Seznam oznak, ki določajo, ali mora predložitev obravnavati vse opredeljene sklope.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Seznam kod za glavna časovna obdobja (sezone, enote trajanja ukrepov), ki se običajno uporabljajo pri javnem naročanju.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">Ta tabela vsebuje seznam prevoznih storitev.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Seznam oznak, ki označujejo, ali naj se povezani koncept uporablja ali ne.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Seznam dovoljenih podvrstnih oznak obvestila za obvestilo o vrsti prostovoljnega predhodnega obvestila o preglednosti.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Kategorija vozila, ki spada na področje uporabe Direktive 2009/33/ES.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Seznam kod za kategorije vozil.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">Ta preglednica vsebuje seznam kod in vrednosti, ki se uporabljajo za navedbo, ali je bil ponudnik izbran za oddajo javnega naročila in ali je natečaj odprt.</entry>
</properties>
