<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>codelist in Slovak. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="codelist|name|accelerated-procedure">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či je postup zrýchlený alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|accessibility">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam možností použitia kritérií prístupnosti pre osoby so zdravotným postihnutím v technických špecifikáciách v oblasti verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|applicability">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam možností, ktoré sa majú vybrať vo veci týkajúcej sa uplatniteľnosti vopred vymedzených polí. Je určený, ale neobmedzuje sa na kontext verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|authority-activity">Zoznam kódov hlavnej činnosti povolených pre verejného obstarávateľa</entry>
<entry key="codelist|name|award-criterion-type">Zoznam kódov kritérií na vyhodnotenie ponúk pre rozhodnutia o zadaní zákazky v rámci postupov verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|bri">Zoznam povolených kódov typu oznámenia pre informačný dokument obchodného registra</entry>
<entry key="codelist|name|brin-ecs">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie týkajúce sa spracovania registrácie európskej spoločnosti alebo európskeho družstva.</entry>
<entry key="codelist|name|brin-eeig">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie o registračnom spracovaní európskeho zoskupenia hospodárskych záujmov.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-categories">Zoznam kódov používaných na charakterizáciu kupujúcich pre následné zmluvy v rámci danej rámcovej dohody.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-contracting-type">Zoznam kódov na určenie toho, či je kupujúci obstarávateľom alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|buyer-legal-type">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam typov obstarávateľských orgánov v oblasti verejného obstarávania v súlade s právnymi predpismi.</entry>
<entry key="codelist|name|can-desg">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu oznámenia o dizajne CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-modif">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu oznámenia o zmene zmluvy.</entry>
<entry key="codelist|name|can-social">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu sociálneho oznámenia CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-standard">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie o štandardnom type oznámenia CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|can-tran">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu oznámenia o službe verejnej dopravy CAN.</entry>
<entry key="codelist|name|change">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre typ oznámenia o zmene.</entry>
<entry key="codelist|name|change-corrig-justification">V tejto tabuľke sa uvádzajú kódy a hodnoty použité v prípade odôvodnenia opráv uplatnených na oznámenie v rámci verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|classification-type">Zoznam klasifikácií komodít</entry>
<entry key="codelist|name|cn-desg">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu oznámenia o dizajne KN.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-social">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu sociálneho oznámenia KN.</entry>
<entry key="codelist|name|cn-standard">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie o štandardnom type oznámenia o konštrukcii.</entry>
<entry key="codelist|name|communication-justification">V tejto tabuľke sa uvádza odôvodnenie obmedzenia prístupových práv k zdrojom v rámci verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|competition">Zoznam povolených kódov typu oznámenia o type formulára výberového konania</entry>
<entry key="codelist|name|conditions">Kódy podmienok</entry>
<entry key="codelist|name|cont-modif">Zoznam povolených kódov typu oznámenia pre typ oznámenia o zmene zmluvy</entry>
<entry key="codelist|name|contract-detail">Táto tabuľka poskytuje rámec na zobrazenie údajov týkajúcich sa verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|contract-nature">Zoznam kódov používaných na špecifikáciu hlavných a dodatočných druhov nákupu</entry>
<entry key="codelist|name|corr">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu oznámenia o dizajne KN.</entry>
<entry key="codelist|name|country">Zoznam trojmiestnych kódov krajín korelovaných s medzinárodnou normou ISO 3166 a kódmi dodatočných orgánov pre niektoré krajiny bez prideleného kódu ISO.</entry>
<entry key="codelist|name|cpv">Zoznam kódov na zlepšenie opisu na základe spoločného slovníka obstarávania (CPV) toho, čo sa skutočne nakupuje.</entry>
<entry key="codelist|name|criterion">V tejto tabuľke sa uvádzajú kritériá používané pri postupoch verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|currency">Zoznam kódov mien</entry>
<entry key="codelist|name|customer-service">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam služieb zákazníkom.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-contract-type">Typ zmluvy v rámci postupu verejného obstarávania v rozsahu pôsobnosti smernice 2009/33/ES o ekologických vozidlách.</entry>
<entry key="codelist|name|cvd-scope">Zoznam kódov na určenie toho, či obstarávanie patrí do rozsahu pôsobnosti Európskeho parlamentu a Rady 2009/33/ES (smernica o ekologických vozidlách – CVD).</entry>
<entry key="codelist|name|dir-awa-pre">Zoznam povolených kódov typu oznámenia pre typ predbežného oznámenia o priamom udelení</entry>
<entry key="codelist|name|direct-award-justification">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam dôvodov použitia postupu, ktorý umožňuje priame zadávanie zákaziek bez toho, aby bolo potrebné uverejniť výzvu na súťaž v Úradnom vestníku Európskej únie.</entry>
<entry key="codelist|name|document-distribution">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či je distribúcia dokumentu obmedzená alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|document-status">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či dokument má alebo nemá právne postavenie.</entry>
<entry key="codelist|name|dps-usage">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam, či je do obstarávania zapojený dynamický nákupný systém, a v prípade centrálnych obstarávacích organizácií, či ho môžu použiť kupujúci, ktorí nie sú uvedení v oznámení Úradného vestníka Európskej únie.</entry>
<entry key="codelist|name|duration">Zoznam kódov pre nedefinované trvanie</entry>
<entry key="codelist|name|duration-unit">Zoznam kódov elektronických formulárov s povolenou jednotkou trvania merania</entry>
<entry key="codelist|name|ecatalog-submission">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či je predkladanie elektronických katalógov povolené alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|economic-operator-size">V tejto tabuľke sa uvádzajú rôzne kategórie, do ktorých sa zaraďujú uchádzači, ktorým možno zadať zákazku, podľa ich veľkosti (pričom ako kritérium sa použije počet zamestnancov).</entry>
<entry key="codelist|name|eea-country">Zoznam kódov krajín Európskeho hospodárskeho priestoru</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-buyer-legal-type">Zoznam kódov kupujúceho-právneho typu povolených v elektronických formulároch</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-contract-nature">Zoznam elektronických formulárov umožňoval kódy na špecifikovanie hlavných a dodatočných druhov nákupu</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-country">Zoznam kódov krajín povolených v elektronických formulároch</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-currency">Zoznam kódov mien povolených v elektronických formulároch</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-language">Zoznam kódov jazykov povolených v elektronických formulároch</entry>
<entry key="codelist|name|eforms-legal-basis">Zoznam kódov právneho základu povolených v elektronických formulároch</entry>
<entry key="codelist|name|einvoicing">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či je používanie elektronickej fakturácie povolené alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|entity-activity">Zoznam kódov hlavnej činnosti povolených pre obstarávateľa</entry>
<entry key="codelist|name|environmental-impact">V tejto tabuľke sa uvádzajú informácie o tom, či obstarávanie zahŕňa (a ako) prístup k znižovaniu environmentálnych vplyvov práce, tovaru alebo služby použitý v technických špecifikáciách, kritériách na vyhodnotenie ponúk, kritériách účasti alebo zákazke.</entry>
<entry key="codelist|name|esignature-submission">Zoznam kódov na určenie toho, či sa elektronický podpis môže použiť alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|esubmission">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či je elektronické predkladanie povolené alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-country">Zoznam kódov krajín EÚ</entry>
<entry key="codelist|name|eu-funded">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či by sa obstarávanie financovalo z finančných prostriedkov EÚ.</entry>
<entry key="codelist|name|eu-official-language">Zoznam kódov úradných jazykov EÚ</entry>
<entry key="codelist|name|eu-programme">Zoznam kódov pre programy vytvorené a koordinované Európskou úniou a finančne podporované Európskou úniou alebo v niektorých prípadoch príspevkami členských štátov.</entry>
<entry key="codelist|name|exclusion-ground">Zoznam kódov na identifikáciu územia na vylúčenie</entry>
<entry key="codelist|name|form-type">V tejto tabuľke sa uvádzajú kódy a hodnoty používané pre typ formulárov uverejnených na TED.</entry>
<entry key="codelist|name|framework-agreement">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam kódov na rozlíšenie rôznych typov rámcovej dohody, ktorá je súčasťou výberového konania.</entry>
<entry key="codelist|name|gpp-criteria">Kritériá zeleného verejného obstarávania</entry>
<entry key="codelist|name|indicator">Zoznam povolených hodnôt ukazovateľov elektronických formulárov</entry>
<entry key="codelist|name|innovative-acquisition">V tejto tabuľke sa uvádzajú kódy a hodnoty používané pre typ inovačných prác, tovaru alebo služieb, ktoré sa obstarávajú v rámci verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|irregularity-type">Tento zoznam kódov sa vo všeobecnosti vzťahuje na typy nezrovnalostí opísané v oddiele 2 prílohy k rozhodnutiu Komisie C(2019) 3452.</entry>
<entry key="codelist|name|language">Zoznam trojmiestnych jazykových kódov korelovaných s medzinárodnou normou ISO 639 s dodatočnými kódmi pre niektoré jazyky bez prideleného kódu ISO.</entry>
<entry key="codelist|name|lawful-country">Zoznam krajín, pre ktoré existuje právny základ na uverejnenie v dodatku k Úradnému vestníku Európskej únie</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis">Táto tabuľka poskytuje právny základ založený na právnych aktoch použitých pre daný postup verejného obstarávania. Tabuľku poskytuje Úrad pre publikácie.</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-1">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-10">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 10</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-11">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 11</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-12">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 12</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-13">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 13</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-14">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 14</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-15">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 15</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-16">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 16</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-17">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 17</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-18">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 18</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-19">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 19</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-2">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-20">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 20</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-21">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 21</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-22">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 22</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-23">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 23</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-24">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 24</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-25">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 25</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-26">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 26</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-27">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 27</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-28">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 28</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-29">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 29</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-3">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-30">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 30</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-31">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 31</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-32">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 32</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-33">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 33</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-34">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 34</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-35">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 35</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-36">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 36</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-37">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 37</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-38">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 38</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-39">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 39</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-4">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-40">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 40</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-5">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-6">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 6</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-7">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 7</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-8">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 8</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-9">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia 9</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-cei">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp CEI oznámenia</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e1">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia E1</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e2">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia E2</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e3">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia E3</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e4">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia E4</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-e5">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia E5</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t01">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia T01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-t02">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia T02</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x01">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia X01</entry>
<entry key="codelist|name|legal-basis-x02">Povolené hodnoty právneho základu pre podtyp oznámenia X02</entry>
<entry key="codelist|name|linguistic-status">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či jazyková verzia má alebo nemá právny štatút.</entry>
<entry key="codelist|name|main-activity">Zoznam kódov hlavných činností kupujúcich.</entry>
<entry key="codelist|name|measurement-unit">Zoznam kódov pre najbežnejšie používanú jednotku opatrení v medzinárodnom obchode.</entry>
<entry key="codelist|name|missing-info-submission">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či informácie týkajúce sa uchádzača (úplné alebo čiastočné) možno doplniť aj po uplynutí lehoty na predloženie ponúk.</entry>
<entry key="codelist|name|modification-justification">V tejto tabuľke sa uvádzajú hlavné dôvody úpravy zmluvy v oblasti verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|nda">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či sa vyžaduje dohoda o nezverejňovaní informácií.</entry>
<entry key="codelist|name|no-esubmission-justification">Zoznam kódov na odôvodnenie nemožnosti elektronického predkladania</entry>
<entry key="codelist|name|non-award-justification">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam dôvodov kupujúceho, prečo nevybral víťaza v postupe verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-identifier">Zoznam kódov na identifikáciu informácií, ktorých uverejnenie sa oneskorí.</entry>
<entry key="codelist|name|non-publication-justification">V tejto tabuľke sa uvádzajú kódy a hodnoty z hlavných dôvodov, prečo sa oznámenie v rámci verejného obstarávania nezverejnilo okamžite.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-purpose">Zoznam kódov na určenie účelu informačného oznámenia o obchodnom registri</entry>
<entry key="codelist|name|notice-subtype">Zoznam možných kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu oznámenia s informáciami o registrácii podniku.</entry>
<entry key="codelist|name|notice-type">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam oznámení o verejnom obstarávaní podľa právnych predpisov o verejnom obstarávaní uverejnených po schválení projektu.</entry>
<entry key="codelist|name|number-fixed">V tejto tabuľke sú uvedené kódy spojené s fixnými hodnotami v kontexte verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|number-threshold">V tejto tabuľke sú uvedené kódy súvisiace s typom prahových hodnôt v kontexte verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|number-weight">V tejto tabuľke sa uvádzajú kódy súvisiace s typom hodnôt hmotnosti použitými v kritériách na vyhodnotenie ponúk v kontexte verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|nuts">Zoznam kódov pre členenie geografickej nomenklatúry ekonomického územia Európskej únie (EÚ) na regióny na troch rôznych úrovniach (NUTS 1, 2 a 3, ktoré prechádzajú z väčších územných jednotiek na menšie).</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-alb-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Albánsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-aut-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Rakúsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bel-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Belgicko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-bgr-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Bulharsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-che-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Švajčiarsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-country">Zoznam kódov krajín s kódmi NUTS</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cyp-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Cyprus</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-cze-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Českú republiku</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-deu-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Nemecko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-dnk-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Dánsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-esp-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Španielsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-est-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Estónsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fin-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Fínsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-fra-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Francúzsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-gbr-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Spojené kráľovstvo</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-grc-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Grécko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hrv-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Chorvátsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-hun-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Maďarsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-irl-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Írsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-isl-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Island</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ita-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Taliansko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lie-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Lichtenštajnsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-ltu-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Litvu</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lux-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Luxembursko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lva-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Lotyšsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-lvl3">Zoznam všetkých kódov NUTS úrovne 3</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mkd-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre bývalú Juhoslovanskú republiku Macedónsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mlt-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Maltu</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-mne-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Čiernu Horu</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nld-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Holandsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-nor-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Nórsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-pol-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Poľsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-prt-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Portugalsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-rou-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Rumunsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-srb-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Srbsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svk-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Slovensko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-svn-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Slovinsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-swe-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Švédsko</entry>
<entry key="codelist|name|nuts-tur-lvl3">Zoznam kódov NUTS úrovne 3 pre Turecko</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam rôznych funkcií organizácií v postupe verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|organisation-role-service">Zoznam možných kódov služieb pre poskytovateľov služieb verejného obstarávania</entry>
<entry key="codelist|name|other-place-service">V tejto tabuľke sa uvádzajú široké geopolitické oblasti spojené s umiestnením prác a miestom plnenia alebo dodania v kontexte verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|permission">V tejto tabuľke sa uvádzajú kódy súvisiace s rôznymi hodnotami povolenia a/alebo povinnosti.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-buyer">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu oznámenia o nákupe PIN.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-social">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie o výzve na predkladanie ponúk typu sociálneho oznámenia vo výberovom konaní.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-cfc-standard">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie o typovej výzve PIN na predkladanie štandardných oznámení o výberovom konaní.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-only">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie PIN len typu oznámenia.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-rtl">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu PIN so zníženou lehotou.</entry>
<entry key="codelist|name|pin-tran">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie PIN pre typ oznámenia o verejnej dopravnej službe</entry>
<entry key="codelist|name|planning">Zoznam povolených kódov typu oznámenia pre typ plánovacieho formulára</entry>
<entry key="codelist|name|postcode-country">Zoznam kódov krajín pre krajiny, ktoré majú poštové smerovacie čísla a vyžadujú ich používanie</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-10">Povolený typ postupu v prípade oznámenia podtypu 10</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-11">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 11</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-12">Povolený typ postupu pre oznámenie podtypu 12</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-13">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 13</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-14">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 14</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-16">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 16</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-17">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 17</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-18">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 18</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-19">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 19</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-20">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 20</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-21">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 21</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-22">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 22</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-23">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 23</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-24">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 24</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-25">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 25</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-26">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 26</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-27">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 27</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-28">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 28</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-29">Povolený typ postupu pre oznámenie podtyp 29</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-30">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 30</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-31">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 31</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-32">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 32</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-33">Povolený typ postupu pre oznámenie podtyp 33</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-34">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 34</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-35">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 35</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-36">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 36</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-37">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 37</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-7">Povolený typ postupu pre oznámenie podtyp 7</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-8">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 8</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-9">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia 9</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-cei">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia CEI</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e1">Povolený typ postupu pre oznámenie podtypu E1</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e2">Povolený typ postupu pre oznámenie podtyp E2</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e3">Povolený typ postupu pre oznámenie podtypu E3</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e4">Povolený typ postupu v prípade oznámenia podtypu E4</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-e5">Povolený typ postupu v prípade oznámenia podtypu E5</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t01">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia T01</entry>
<entry key="codelist|name|procedure-type-t02">Povolený typ postupu pre podtyp oznámenia T02</entry>
<entry key="codelist|name|procurement-procedure-type">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam činností vedúcich k uzavretiu verejných zákaziek používaných vo verejnom obstarávaní v súlade s právnymi predpismi.</entry>
<entry key="codelist|name|qu-sy">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu oznámenia o kvalifikačnom systéme.</entry>
<entry key="codelist|name|received-submission-type">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam príslušných kategórií používaných na klasifikáciu ponúk alebo žiadostí o účasť prijatých v rámci verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|remedy-type">V tejto tabuľke sú opísané opatrenia prijaté po preskúmaní.</entry>
<entry key="codelist|name|required">Zoznam kódov na určenie toho, či sa uplatňuje súvisiaca požiadavka alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|requirement-stage">V tejto tabuľke sa opisuje, kedy a či sa daná požiadavka musí uviesť v postupe.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-execution">Zoznam kódov na vyjadrenie toho, či je plnenie zmluvy vyhradené alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|reserved-procurement">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či je účasť vyhradená alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|result">Zoznam povolených kódov typu oznámenia pre typ formulára výsledku</entry>
<entry key="codelist|name|review-body-type">Táto tabuľka obsahuje zoznam organizácií, ktoré vykonávajú preskúmanie daného postupu.</entry>
<entry key="codelist|name|review-decision-type">V tejto tabuľke sa opisuje rozhodnutie orgánu zodpovedného za preskúmanie.</entry>
<entry key="codelist|name|review-requester-type">Kategória zainteresovaných strán, ktoré požiadali o preskúmanie</entry>
<entry key="codelist|name|review-status">Zoznam kódov pre stav danej žiadosti o revízne prešetrovanie.</entry>
<entry key="codelist|name|review-type">Zoznam kódov na identifikáciu typu žiadateľa o revízne prešetrovanie</entry>
<entry key="codelist|name|rewards-penalties">Zoznam kódov odmien a sankcií spojených so službou verejnej dopravy.</entry>
<entry key="codelist|name|selection-criterion">Zoznam kódov na vyjadrenie podmienok, ktoré sa týkajú hodnotenia. Tento zoznam kódov je čiastkovým súborom zoznamu kódov ESDP taxonómie kritérií.</entry>
<entry key="codelist|name|social-objective">Zoznam kódov hodnôt súvisiacich s akýmkoľvek sociálnym cieľom podporovaným špecifikáciami, kritériami na vyhodnotenie ponúk/výberovými kritériami alebo podmienkami plnenia zákazky zahrnutými do verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|social-service-cpv">Kódy pre sociálne služby CPV</entry>
<entry key="codelist|name|strategic-procurement">V tejto tabuľke sa uvádzajú hodnoty súvisiace s akýmkoľvek sociálnym cieľom podporovaným technickými špecifikáciami, kritériami na vyhodnotenie ponúk, výberovými kritériami alebo podmienkami plnenia zákazky zahrnutými do verejného obstarávania.</entry>
<entry key="codelist|name|subco">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie o type oznámenia o subdodávke.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-allowed">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či je alebo nie je povolené zadávanie zákaziek subdodávateľom.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-indication">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam kódov a hodnôt použitých na uvedenie informácií o podiele častí zmluvy tretím stranám. Podiel sa môže vzťahovať na časť práce, služieb alebo dodávok a/alebo na predmet zákazky, ktorý sa zadáva subdodávateľom.</entry>
<entry key="codelist|name|subcontracting-obligation">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam kódov a hodnôt použitých pre povinnosť hospodárskeho subjektu zdieľať časti pôvodnej zmluvy s tretími stranami. Podiel sa môže vzťahovať na časť práce, služieb alebo dodávok.</entry>
<entry key="codelist|name|tender-guarantee-required">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či sa vyžaduje záruka na ponuku alebo nie.</entry>
<entry key="codelist|name|tenderlot-presentation">Zoznam kódov, v ktorých sa uvádza, či by sa predloženie malo týkať všetkých vymedzených častí.</entry>
<entry key="codelist|name|timeperiod">Zoznam kódov hlavných časových období (obdobia, doby trvania merných jednotiek) bežne používaných pri obstarávaní.</entry>
<entry key="codelist|name|transport-service">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam dopravných služieb.</entry>
<entry key="codelist|name|usage">Zoznam kódov s cieľom uviesť, či by sa mal alebo nemal použiť súvisiaci pojem.</entry>
<entry key="codelist|name|veat">Zoznam povolených kódov podtypu oznámenia pre oznámenie typu dobrovoľného oznámenia o transparentnosti ex ante.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicle-category">Kategória vozidiel, ktoré patria do rozsahu pôsobnosti smernice 2009/33/ES.</entry>
<entry key="codelist|name|vehicles">Zoznam kódov pre kategórie vozidiel.</entry>
<entry key="codelist|name|winner-selection-status">V tejto tabuľke sa uvádza zoznam kódov a hodnôt použitých na uvedenie toho, či bol uchádzač vybraný na zadanie zákazky a či je súťaž otvorená.</entry>
</properties>
