<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>field in Bulgarian. File generated from metadata database.</comment>
<entry key="field|description|BT-01(c)-Procedure">Правното основание (напр. съюзен или национален нормативен акт), на което се провежда процедурата за възлагане или – при обявленията за предварителна информация – на което ще се проведе процедурата (процедурите) за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-01(d)-Procedure">Правното основание (напр. съюзен или национален нормативен акт), на което се провежда процедурата за възлагане или – при обявленията за предварителна информация – на което ще се проведе процедурата (процедурите) за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-01(e)-Procedure">Правното основание (напр. съюзен или национален нормативен акт), на което се провежда процедурата за възлагане или – при обявленията за предварителна информация – на което ще се проведе процедурата (процедурите) за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-01(f)-Procedure">Правното основание (напр. съюзен или национален нормативен акт), на което се провежда процедурата за възлагане или – при обявленията за предварителна информация – на което ще се проведе процедурата (процедурите) за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-01-notice">Правното основание (напр. съюзен или национален нормативен акт), на което се провежда процедурата за възлагане или – при обявленията за предварителна информация – на което ще се проведе процедурата (процедурите) за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-02-notice">Видът на обявлението според законодателството за обществените поръчки.</entry>
<entry key="field|description|BT-03-notice">Видът на формуляра според законодателството за обществените поръчки.</entry>
<entry key="field|description|BT-04-notice">Европейският идентификатор на процедурите за възлагане на обществени поръчки – единен идентификатор на процедурата за възлагане. Чрез включването на този идентификатор във всички публикувани версии на настоящото обявление (напр. публикувани в TED, национални портали за публикуване, регионални портали за публикуване) се осигурява еднозначно идентифициране на процедурите за възлагане в целия Съюз.</entry>
<entry key="field|description|BT-05(a)-notice">Датата и часът на изпращане на обявлението за публикуване от страна на купувача.</entry>
<entry key="field|description|BT-05(b)-notice">Датата и часът на изпращане на обявлението за публикуване от страна на купувача.</entry>
<entry key="field|description|BT-06-Lot">Процедурата за възлагане е предназначена за намаляване на въздействието на поръчката върху околната среда, постигане на социални цели и/или покупка на новаторски решения за строителство, доставки или услуги.</entry>
<entry key="field|description|BT-09(a)-Procedure">Приложимото право в случаите, когато купувачи от различни държави възлагат поръчки заедно в рамките на една процедура за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-09(b)-Procedure">Приложимото право в случаите, когато купувачи от различни държави възлагат поръчки заедно в рамките на една процедура за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-10-Procedure-Buyer">Основната дейност на възлагащия орган.</entry>
<entry key="field|description|BT-105-Procedure">Видът на процедурата за възлагане (според видовете, предвидени в директивите за обществените поръчки, посочени в съображенията към настоящия акт).</entry>
<entry key="field|description|BT-106-Procedure">При такава процедура срокът за получаване на заявленията за участие или офертите може да бъде намален поради неотложността на случая.</entry>
<entry key="field|description|BT-109-Lot">Обосновка за извънредните случаи, когато срокът на действие на рамковите споразумения превишава законоустановените срокове.</entry>
<entry key="field|description|BT-11-Procedure-Buyer">Категорията на купувача според законодателството за обществените поръчки (напр. орган на централната власт, публичноправна организация, публично предприятие).</entry>
<entry key="field|description|BT-111-Lot">Всякакви допълнителни категории купувачи, участващи в рамковото споразумение и неспоменати поименно (напр. „всички болници в област Тоскана“).</entry>
<entry key="field|description|BT-1118-NoticeResult">Приблизителната стойност на средствата, които ще бъдат изразходени по рамковото споразумение или споразумения, посочени в това обявление, за целия им срок на действие, по всички обособени позиции, в т.ч. опциите и подновяванията, като тази стойност се изчислява въз основа на офертата на победителя или офертите на победителите.</entry>
<entry key="field|description|BT-113-Lot">Максималният брой на участниците по рамковото споразумение.</entry>
<entry key="field|description|BT-115-Lot">Поръчката попада в приложното поле на Споразумението за държавните поръчки (СДП).</entry>
<entry key="field|description|BT-115-Part">Поръчката попада в приложното поле на Споразумението за държавните поръчки (СДП).</entry>
<entry key="field|description|BT-118-NoticeResult">Максималната стойност на средствата, които може да бъдат изразходени по рамковото споразумение или споразумения, посочени в това обявление, за целия им срок на действие, по всички обособени позиции, в т.ч. опциите и подновяванията, като тази стойност се изчислява въз основа на офертата на победителя или офертите на победителите.</entry>
<entry key="field|description|BT-119-LotResult">Динамичната система за покупки се прекратява. В динамичната система за покупки няма да бъдат възлагани повече поръчки освен публикуваните в това обявление. Това поле може да се използва дори ако съгласно обявлението за възложена поръчка не се възлагат никакви поръчки.</entry>
<entry key="field|description|BT-120-Lot">Купувачът си запазва правото да възложи поръчката въз основа на първоначалните оферти без допълнително договаряне.</entry>
<entry key="field|description|BT-122-Lot">Всякаква допълнителна информация за електронния търг.</entry>
<entry key="field|description|BT-123-Lot">Интернет адресът на електронния търг.</entry>
<entry key="field|description|BT-124-Lot">За осъществяването на електронни съобщения са необходими средства и устройства, които не са общодостъпни. Унифицираният указател на ресурси (интернет адресът), който осигурява неограничен и пълен достъп до тези средства и устройства.</entry>
<entry key="field|description|BT-124-Part">За осъществяването на електронни съобщения са необходими средства и устройства, които не са общодостъпни. Унифицираният указател на ресурси (интернет адресът), който осигурява неограничен и пълен достъп до тези средства и устройства.</entry>
<entry key="field|description|BT-125(i)-Lot">Идентификаторът на обявление за предварителна информация или друго подобно обявление, свързано с настоящото обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-125(i)-Part">Идентификаторът на обявление за предварителна информация или друго подобно обявление, свързано с настоящото обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-1251-Lot">Идентификаторът на част от обявление за предварителна информация или друго подобно обявление, свързано с настоящото обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-1251-Part">Идентификаторът на част от обявление за предварителна информация или друго подобно обявление, свързано с настоящото обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-1252-Procedure">Идентификатор на предишна процедура, обосноваваща използването на процедура, която позволява пряко възлагане на поръчките, т.е. процедура, при която не се изисква публикуване на покана за участие в състезателна процедура в Официален вестник на Европейския съюз.</entry>
<entry key="field|description|BT-127-notice">Прогнозната дата на публикуване на обявление за поръчка в рамките на тази процедура.</entry>
<entry key="field|description|BT-13(d)-Lot">Срокът, в който може да се поиска допълнителна информация за процедурата за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-13(d)-Part">Срокът, в който може да се поиска допълнителна информация за процедурата за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-13(t)-Lot">Срокът, в който може да се поиска допълнителна информация за процедурата за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-13(t)-Part">Срокът, в който може да се поиска допълнителна информация за процедурата за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-130-Lot">Прогнозната дата на изпращане на поканите за подаване на офертите при процедурите на два или повече етапа.</entry>
<entry key="field|description|BT-131(d)-Lot">Крайният срок, до който трябва да бъдат получени офертите.</entry>
<entry key="field|description|BT-131(t)-Lot">Крайният срок, до който трябва да бъдат получени офертите.</entry>
<entry key="field|description|BT-1311(d)-Lot">Крайният срок, до който трябва да бъдат получени заявленията за участие.</entry>
<entry key="field|description|BT-1311(t)-Lot">Крайният срок, до който трябва да бъдат получени заявленията за участие.</entry>
<entry key="field|description|BT-132(d)-Lot">Датата и часът на публично отваряне на офертите.</entry>
<entry key="field|description|BT-132(t)-Lot">Датата и часът на публично отваряне на офертите.</entry>
<entry key="field|description|BT-133-Lot">Мястото (напр. физически адрес, URL), където офертите ще бъдат публично отворени.</entry>
<entry key="field|description|BT-134-Lot">Допълнителна информация за публичното отваряне на офертите. (Например кой може да участва в отварянето и дали е необходимо упълномощаване.)</entry>
<entry key="field|description|BT-135-Procedure">Обосновката за използването на процедура, която позволява пряко възлагане на поръчките, т.е. процедура, при която не се изисква публикуване на покана за участие в състезателна процедура в Официален вестник на Европейския съюз.</entry>
<entry key="field|description|BT-1351-Procedure">Обосновка за използването на ускорена процедура.</entry>
<entry key="field|description|BT-136-Procedure">Обосновка за използването на процедура, която позволява пряко възлагане на поръчките, т.е. процедура, при която не се изисква публикуване на покана за участие в състезателна процедура в Официален вестник на Европейския съюз.</entry>
<entry key="field|description|BT-13716-notice">Идентификатор на един или няколко раздела от промененото обявление. Информацията в раздела за промяната се отнася до този раздел или тези раздели.</entry>
<entry key="field|description|BT-1375-Procedure">Идентификатор на обособена позиция в рамките на процедурата, представляваща част от група обособени позиции, за които може да се подаде и оцени една оферта.</entry>
<entry key="field|description|BT-14-Lot">Достъпът до някои документи за поръчката е ограничен.</entry>
<entry key="field|description|BT-14-Part">Достъпът до някои документи за поръчката е ограничен.</entry>
<entry key="field|description|BT-140-notice">Основната причина за промяната в обявлението в сравнение с първоначалното обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-141(a)-notice">Описание на промените в обявлението в сравнение с първоначалното обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-142-LotResult">Сведение дали е избран победител.</entry>
<entry key="field|description|BT-144-LotResult">Причината, поради която не е избран победител.</entry>
<entry key="field|description|BT-145-Contract">Датата, на която е сключен договорът. Обикновено това е датата на подписване на договора от последната страна по него. Ако обаче договор не е подписан, датата на сключване на договора може да отговаря на други дати (напр. на датата, на която купувачът е уведомил спечелилия оферент). Датата на сключване на договора винаги е след края на периода на изчакване и след извършването на проверка на представените от победителя доказателства.</entry>
<entry key="field|description|BT-1451-Contract">Датата на официалното решение, с което се определя спечелилата оферта.</entry>
<entry key="field|description|BT-15-Lot">Интернет адресът за достъп до документацията за поръчката (частта с неограничен достъп). За всички обявления освен за обявленията за предварителна информация адресът трябва да осигурява достъп, който е пряк (т.е. точната интернет страница с документацията, а не общия интернет сайт), неограничен (напр. без регистрация), пълен (т.е. документацията за поръчката трябва да е пълна) и безплатен, а документацията трябва да бъде на разположение още към момента на публикуване на обявлението.</entry>
<entry key="field|description|BT-15-Part">Интернет адресът за достъп до документацията за поръчката (частта с неограничен достъп). За всички обявления освен за обявленията за предварителна информация адресът трябва да осигурява достъп, който е пряк (т.е. точната интернет страница с документацията, а не общия интернет сайт), неограничен (напр. без регистрация), пълен (т.е. документацията за поръчката трябва да е пълна) и безплатен, а документацията трябва да бъде на разположение още към момента на публикуване на обявлението.</entry>
<entry key="field|description|BT-150-Contract">Идентификатор на договора или – при обявления за доброволна прозрачност ex-ante и обявления за резултатите от конкурси за проекти – на решението. Информацията в раздела за договора се отнася до този договор или това решение.</entry>
<entry key="field|description|BT-1501(n)-Contract">Идентификатор на един или няколко раздела от предходното обявление в рамките на процедурата. Информацията в раздела за изменението се отнася до този раздел или тези раздели.</entry>
<entry key="field|description|BT-1501(s)-Contract">Идентификатор на един или няколко раздела от предходното обявление в рамките на процедурата. Информацията в раздела за изменението се отнася до този раздел или тези раздели.</entry>
<entry key="field|description|BT-151-Contract">Унифицираният указател на ресурси (интернет адресът) на договора.</entry>
<entry key="field|description|BT-156-NoticeResult">Това е преизчислената максимална стойност на средствата, които вероятно ще бъдат изразходени за група обособени позиции в рамките на процедурата. Тази информация може да бъде представена, когато максималната стойност за група обособени позиции е по-ниска от сбора на стойностите за отделните обособени позиции (напр. когато един и същи размер на бюджетните средства се поделя между няколко обособени позиции). Стойността покрива всички поръчки, които ще бъдат възложени по рамково споразумение за целия му срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията. Стойността се преизчислява въз основа на офертата на победителя или офертите на победителите.</entry>
<entry key="field|description|BT-1561-NoticeResult">Стойността на средствата, които вероятно ще бъдат изразходени по рамково споразумение за група обособени позиции. Тази информация може да бъде представена, когато стойността на средствата, които вероятно ще бъдат изразходени за група обособени позиции, е по-ниска от сбора на стойностите на средствата, които вероятно ще бъдат изразходени за отделните обособени позиции (напр. когато един и същи размер на бюджетните средства се поделя между няколко обособени позиции). Стойността покрива всички поръчки, които ще бъдат възложени по рамково споразумение за целия му срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията. Новата прогнозна стойност е стойността на средствата, които вероятно ще бъдат изразходени, и се получава чрез препрогнозиране въз основа на офертата на победителя или офертите на победителите.</entry>
<entry key="field|description|BT-157-LotsGroup">Максималната стойност на средствата, които може да бъдат изразходени по рамково споразумение за група обособени позиции. Тази информация може да бъде представена, когато максималната стойност за група обособени позиции е по-ниска от сбора на максималните стойности за отделните обособени позиции в тази група (напр. когато един и същи размер на бюджетните средства се поделя между няколко обособени позиции). Максимална стойност е стойността, покриваща всички поръчки, които ще бъдат възложени по рамково споразумение за целия му срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|BT-16-Organization-Company">Наименование на част от организацията (напр. на съответното звено на голям купувач).</entry>
<entry key="field|description|BT-16-Organization-TouchPoint">Наименование на част от организацията (напр. на съответното звено на голям купувач).</entry>
<entry key="field|description|BT-160-Tender">Прогнозните приходи от купувача, който е възложил концесията (напр. от награди и плащания).</entry>
<entry key="field|description|BT-161-NoticeResult">Стойността на всички поръчки, възложени съгласно това обявление, в т.ч. опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|BT-162-Tender">Прогнозните приходи от ползвателите на концесията (напр. от такси и глоби).</entry>
<entry key="field|description|BT-163-Tender">Описание на метода за изчисление на прогнозната стойност на концесията и всякаква друга относима информация за тази стойност.</entry>
<entry key="field|description|BT-165-Organization-Company">Размерът на победителя, оферента или подизпълнителя (напр. микропредприятие, малко предприятие, средно предприятие).</entry>
<entry key="field|description|BT-17-Lot">Сведение дали се изисква, разрешава или забранява икономическите оператори да подават оферти, заявления за участие или съобщения за изразяване на интерес по електронен път.</entry>
<entry key="field|description|BT-171-Tender">Мястото на офертата в класирането (т.е. първо, второ, трето и т.н. място) в конкурс за проект, рамково споразумение с няколко победители (напр. с механизъм за възлагане на поръчката по реда на класиране на кандидатите), партньорство за иновации, състезателен диалог или друга процедура.</entry>
<entry key="field|description|BT-1711-Tender">Офертата е била класирана. (Това не е самото класиране, а само сведение дали класирането е извършено.)</entry>
<entry key="field|description|BT-18-Lot">Интернет адресът, на който се подават оферти, заявления за участие или съобщения за изразяване на интерес по електронен път. Адресът трябва да бъде възможно най-пряк (най-добре адрес, специално предназначен за подаване на офертите, а не адрес на общ интернет сайт).</entry>
<entry key="field|description|BT-19-Lot">Обосновка за невъзможността за подаване на оферти, заявления за участие или съобщения за изразяване на интерес по електронен път.</entry>
<entry key="field|description|BT-191-Tender">Държавата на произход на стоката или услугата</entry>
<entry key="field|description|BT-193-Tender">Офертата е вариант.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-09)-Procedure">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-105)-Procedure">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-106)-Procedure">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-1118)-NoticeResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-118)-NoticeResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-1252)-Procedure">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-135)-Procedure">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-1351)-Procedure">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-136)-Procedure">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-142)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-144)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-156)-NoticeResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-1561)-NoticeResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-160)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-161)-NoticeResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-162)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-163)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-171)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-191)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-193)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-539)-Lot">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-539)-LotsGroup">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-540)-Lot">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-540)-LotsGroup">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-541)-Lot-Fixed">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-541)-Lot-Threshold">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-541)-Lot-Weight">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-541)-LotsGroup-Fixed">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-541)-LotsGroup-Threshold">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-541)-LotsGroup-Weight">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-5421)-Lot">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-5421)-LotsGroup">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-5422)-Lot">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-5422)-LotsGroup">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-5423)-Lot">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-5423)-LotsGroup">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-543)-Lot">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-543)-LotsGroup">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-553)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-554)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-555)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-556)-NoticeResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-635)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-636)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-660)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-709)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-710)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-711)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-712)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-720)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-730)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-731)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-733)-Lot">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-733)-LotsGroup">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-734)-Lot">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-734)-LotsGroup">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-759)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-760)-LotResult">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-773)-Tender">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-195(BT-88)-Procedure">Идентификатор на полето, данните от което няма да бъдат незабавно публикувани. Само данните за стойността на резултата и данните от групите полета, отнасящи се до офертата и резултата от процедурата по обособени позиции, може да бъдат непубликуваеми. По отношение на Директива 2014/25/ЕС на Европейския парламент и на Съвета непубликуваеми може да бъдат и данните за критериите за възлагане, процедурата за възлагане, някои дати и – в определени случаи – информацията за естеството и количеството на услугата.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-09)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-105)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-106)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-1118)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-118)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-1252)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-135)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-1351)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-136)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-142)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-144)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-156)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-1561)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-160)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-161)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-162)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-163)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-171)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-191)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-193)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-539)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-539)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-540)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-540)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-541)-Lot-Fixed">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-541)-Lot-Threshold">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-541)-Lot-Weight">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-541)-LotsGroup-Fixed">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-541)-LotsGroup-Threshold">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-541)-LotsGroup-Weight">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-5421)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-5421)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-5422)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-5422)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-5423)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-5423)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-543)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-543)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-553)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-554)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-555)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-556)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-635)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-636)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-660)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-709)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-710)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-711)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-712)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-720)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-730)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-731)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-733)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-733)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-734)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-734)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-759)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-760)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-773)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-196(BT-88)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат незабавно публикувани и за избора на по-късна дата за публикуването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-09)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-105)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-106)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-1118)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-118)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-1252)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-135)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-1351)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-136)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-142)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-144)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-156)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-1561)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-160)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-161)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-162)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-163)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-171)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-191)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-193)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-539)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-539)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-540)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-540)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-541)-Lot-Fixed">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-541)-Lot-Threshold">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-541)-Lot-Weight">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-541)-LotsGroup-Fixed">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-541)-LotsGroup-Threshold">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-541)-LotsGroup-Weight">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-5421)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-5421)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-5422)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-5422)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-5423)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-5423)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-543)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-543)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-553)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-554)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-555)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-556)-NoticeResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-635)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-636)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-660)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-709)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-710)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-711)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-712)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-720)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-730)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-731)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-733)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-733)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-734)-Lot">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-734)-LotsGroup">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-759)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-760)-LotResult">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-773)-Tender">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-197(BT-88)-Procedure">Обосновка за решението данните от дадено поле да не бъдат публикувани незабавно.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-09)-Procedure">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-105)-Procedure">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-106)-Procedure">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-1118)-NoticeResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-118)-NoticeResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-1252)-Procedure">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-135)-Procedure">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-1351)-Procedure">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-136)-Procedure">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-142)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-144)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-156)-NoticeResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-1561)-NoticeResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-160)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-161)-NoticeResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-162)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-163)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-171)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-191)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-193)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-539)-Lot">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-539)-LotsGroup">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-540)-Lot">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-540)-LotsGroup">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-541)-Lot-Fixed">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-541)-Lot-Threshold">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-541)-Lot-Weight">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-541)-LotsGroup-Fixed">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-541)-LotsGroup-Threshold">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-541)-LotsGroup-Weight">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-5421)-Lot">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-5421)-LotsGroup">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-5422)-Lot">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-5422)-LotsGroup">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-5423)-Lot">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-5423)-LotsGroup">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-543)-Lot">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-543)-LotsGroup">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-553)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-554)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-555)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-556)-NoticeResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-635)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-636)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-660)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-709)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-710)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-711)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-712)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-720)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-730)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-731)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-733)-Lot">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-733)-LotsGroup">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-734)-Lot">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-734)-LotsGroup">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-759)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-760)-LotResult">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-773)-Tender">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-198(BT-88)-Procedure">По-късната дата, на която ще бъдат публикувани първоначално непубликуваемите данни.</entry>
<entry key="field|description|BT-200-Contract">Основната причина за изменението на договора.</entry>
<entry key="field|description|BT-201-Contract">Описание на основната причина за изменението на договора.</entry>
<entry key="field|description|BT-202-Contract">Обобщени сведения за изменението или измененията на договора.</entry>
<entry key="field|description|BT-21-Lot">Наименованието на процедурата за възлагане или обособената позиция.</entry>
<entry key="field|description|BT-21-LotsGroup">Наименованието на процедурата за възлагане или обособената позиция.</entry>
<entry key="field|description|BT-21-Part">Наименованието на процедурата за възлагане или обособената позиция.</entry>
<entry key="field|description|BT-21-Procedure">Наименованието на процедурата за възлагане или обособената позиция.</entry>
<entry key="field|description|BT-22-Lot">Вътрешният идентификатор, използван за файловете от преписката във връзка с процедурата за възлагане или обособена позиция преди определянето на идентификатор на процедурата (напр. от системата на купувача за обработка на документи или системата му за планиране на поръчките).</entry>
<entry key="field|description|BT-22-LotsGroup">Вътрешният идентификатор, използван за файловете от преписката във връзка с процедурата за възлагане или обособена позиция преди определянето на идентификатор на процедурата (напр. от системата на купувача за обработка на документи или системата му за планиране на поръчките).</entry>
<entry key="field|description|BT-22-Part">Вътрешният идентификатор, използван за файловете от преписката във връзка с процедурата за възлагане или обособена позиция преди определянето на идентификатор на процедурата (напр. от системата на купувача за обработка на документи или системата му за планиране на поръчките).</entry>
<entry key="field|description|BT-22-Procedure">Вътрешният идентификатор, използван за файловете от преписката във връзка с процедурата за възлагане или обособена позиция преди определянето на идентификатор на процедурата (напр. от системата на купувача за обработка на документи или системата му за планиране на поръчките).</entry>
<entry key="field|description|BT-23-Lot">Основното естество (напр. строителство) на купуваните блага. При смесени поръчки (напр. процедура и за строителство, и за услуги) основното естество може да бъде напр. тази част от поръчката, която има най-висока прогнозна стойност. Тази информация се представя за цялата процедура.</entry>
<entry key="field|description|BT-23-Part">Основното естество (напр. строителство) на купуваните блага. При смесени поръчки (напр. процедура и за строителство, и за услуги) основното естество може да бъде напр. тази част от поръчката, която има най-висока прогнозна стойност. Тази информация се представя за цялата процедура.</entry>
<entry key="field|description|BT-23-Procedure">Основното естество (напр. строителство) на купуваните блага. При смесени поръчки (напр. процедура и за строителство, и за услуги) основното естество може да бъде напр. тази част от поръчката, която има най-висока прогнозна стойност. Тази информация се представя за цялата процедура.</entry>
<entry key="field|description|BT-24-Lot">Описание на естеството и количеството на купуваните блага или потребностите и изискванията, които трябва да бъдат удовлетворени при тази процедура или обособена позиция. При обявление за изменение – описание на поръчката преди и след изменението.</entry>
<entry key="field|description|BT-24-LotsGroup">Описание на естеството и количеството на купуваните блага или потребностите и изискванията, които трябва да бъдат удовлетворени при тази процедура или обособена позиция. При обявление за изменение – описание на поръчката преди и след изменението.</entry>
<entry key="field|description|BT-24-Part">Описание на естеството и количеството на купуваните блага или потребностите и изискванията, които трябва да бъдат удовлетворени при тази процедура или обособена позиция. При обявление за изменение – описание на поръчката преди и след изменението.</entry>
<entry key="field|description|BT-24-Procedure">Описание на естеството и количеството на купуваните блага или потребностите и изискванията, които трябва да бъдат удовлетворени при тази процедура или обособена позиция. При обявление за изменение – описание на поръчката преди и след изменението.</entry>
<entry key="field|description|BT-25-Lot">Броят на търсените единици.</entry>
<entry key="field|description|BT-26(a)-Lot">Видът на класификацията, описваща покупката (напр. CPV).</entry>
<entry key="field|description|BT-26(a)-Part">Видът на класификацията, описваща покупката (напр. CPV).</entry>
<entry key="field|description|BT-26(a)-Procedure">Видът на класификацията, описваща покупката (напр. CPV).</entry>
<entry key="field|description|BT-26(m)-Lot">Видът на класификацията, описваща покупката (напр. CPV).</entry>
<entry key="field|description|BT-26(m)-Part">Видът на класификацията, описваща покупката (напр. CPV).</entry>
<entry key="field|description|BT-26(m)-Procedure">Видът на класификацията, описваща покупката (напр. CPV).</entry>
<entry key="field|description|BT-262-Lot">Кодът от класификацията, който най-точно се отнася към покупката.</entry>
<entry key="field|description|BT-262-Part">Кодът от класификацията, който най-точно се отнася към покупката.</entry>
<entry key="field|description|BT-262-Procedure">Кодът от класификацията, който най-точно се отнася към покупката.</entry>
<entry key="field|description|BT-263-Lot">Допълнителен код от класификацията, който също се отнася към покупката.</entry>
<entry key="field|description|BT-263-Part">Допълнителен код от класификацията, който също се отнася към покупката.</entry>
<entry key="field|description|BT-263-Procedure">Допълнителен код от класификацията, който също се отнася към покупката.</entry>
<entry key="field|description|BT-27-Lot">Прогнозната стойност на средствата по процедурата за възлагане или обособената позиция, за целия ѝ срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|BT-27-LotsGroup">Прогнозната стойност на средствата по процедурата за възлагане или обособената позиция, за целия ѝ срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|BT-27-Part">Прогнозната стойност на средствата по процедурата за възлагане или обособената позиция, за целия ѝ срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|BT-27-Procedure">Прогнозната стойност на средствата по процедурата за възлагане или обособената позиция, за целия ѝ срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|BT-271-Lot">Максималната стойност на средствата по рамковото споразумение за процедурата за възлагане или обособената позиция, за целия срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията. Тази стойност обхваща всички поръчки, които ще бъдат възложени по рамковото споразумение.</entry>
<entry key="field|description|BT-271-LotsGroup">Максималната стойност на средствата по рамковото споразумение за процедурата за възлагане или обособената позиция, за целия срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията. Тази стойност обхваща всички поръчки, които ще бъдат възложени по рамковото споразумение.</entry>
<entry key="field|description|BT-271-Procedure">Максималната стойност на средствата по рамковото споразумение за процедурата за възлагане или обособената позиция, за целия срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията. Тази стойност обхваща всички поръчки, които ще бъдат възложени по рамковото споразумение.</entry>
<entry key="field|description|BT-300-Lot">Всякаква допълнителна информация, която не е спомената в другите раздели на обявлението.</entry>
<entry key="field|description|BT-300-LotsGroup">Всякаква допълнителна информация, която не е спомената в другите раздели на обявлението.</entry>
<entry key="field|description|BT-300-Part">Всякаква допълнителна информация, която не е спомената в другите раздели на обявлението.</entry>
<entry key="field|description|BT-300-Procedure">Всякаква допълнителна информация, която не е спомената в другите раздели на обявлението.</entry>
<entry key="field|description|BT-31-Procedure">Максималният брой на обособените позиции, за които може да подаде оферти един оферент.</entry>
<entry key="field|description|BT-3201-Tender">Идентификатор на оферта. Информацията в раздела за офертата се отнася до тази оферта.</entry>
<entry key="field|description|BT-3202-Contract">Идентификатор на офертата или друг резултат, довел(-а) до договор за тази поръчка.</entry>
<entry key="field|description|BT-33-Procedure">Максималният брой на обособените позиции, за които може да бъде възложена поръчка (поръчки) на един оферент.</entry>
<entry key="field|description|BT-330-Procedure">Идентификаторът на група обособени позиции в процедурата.</entry>
<entry key="field|description|BT-36-Lot">(Прогнозният) размер на срока от началото до края на действието на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система. Тук се включват опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|BT-36-Part">(Прогнозният) размер на срока от началото до края на действието на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система. Тук се включват опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|BT-40-Lot">Критерият или критериите ще бъдат използвани (само) за подбор на кандидатите, които да бъдат поканени за участие на втория етап от процедурата (ако е бил определен максимален брой на кандидатите).</entry>
<entry key="field|description|BT-41-Lot">На един от победителите в конкурса ще бъдат възложени евентуалните поръчки за услуги, които следват провеждането на конкурса.</entry>
<entry key="field|description|BT-42-Lot">Решението на журито е задължително за купувача.</entry>
<entry key="field|description|BT-44-Lot">Сведение по въпроса на заелите кое място (напр. първо, второ) в конкурс за проект, партньорство за иновации или състезателен диалог се дава наградата.</entry>
<entry key="field|description|BT-45-Lot">Допълнителна информация за последващи поръчки, награди и плащания (напр. непарични награди, плащания за участие).</entry>
<entry key="field|description|BT-46-Lot">Име на члена на журито.</entry>
<entry key="field|description|BT-47-Lot">Име/фирма на подбран вече участник. Даден участник може вече да е бил подбран към момента на публикуването на обявлението за конкурс за проект, защото например информацията за участието на световнопризнат архитект е предназначена за насърчаване на потенциалните кандидати да участват в конкурса.</entry>
<entry key="field|description|BT-50-Lot">Минималният брой кандидати, които трябва да бъдат поканени за втория етап на процедурата.</entry>
<entry key="field|description|BT-500-Business">Официалното наименование на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-500-Organization-Company">Официалното наименование на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-500-Organization-TouchPoint">Официалното наименование на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-500-UBO">Официалното наименование на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-501-Business-European">Идентификатор на организацията. Представят се всички идентификатори на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-501-Business-National">Идентификатор на организацията. Представят се всички идентификатори на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-501-Organization-Company">Идентификатор на организацията. Представят се всички идентификатори на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-5010-Lot">Идентификатор на програмата на Съюза, която се използва най-малко за частично финансиране на поръчката. Трябва да се даде най-конкретна информация (напр. номер на споразумението за предоставяне на безвъзмездни средства, национален идентификатор, съкратено наименование на проекта, номер на поръчката/договора).</entry>
<entry key="field|description|BT-5011-Contract">Идентификатор на програмата на Съюза, която се използва най-малко за частично финансиране на поръчката. Трябва да се даде най-конкретна информация (напр. номер на споразумението за предоставяне на безвъзмездни средства, национален идентификатор, съкратено наименование на проекта, номер на поръчката/договора).</entry>
<entry key="field|description|BT-502-Business">Наименованието на звеното или друга точка, чрез която може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, при посочването на точка за връзка самоличността на физическо лице се разкрива само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 на Европейския парламент и на Съвета и Регламент (ЕС) 2018/1725 на Европейския парламент и на Съвета).</entry>
<entry key="field|description|BT-502-Organization-Company">Наименованието на звеното или друга точка, чрез която може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, при посочването на точка за връзка самоличността на физическо лице се разкрива само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 на Европейския парламент и на Съвета и Регламент (ЕС) 2018/1725 на Европейския парламент и на Съвета).</entry>
<entry key="field|description|BT-502-Organization-TouchPoint">Наименованието на звеното или друга точка, чрез която може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, при посочването на точка за връзка самоличността на физическо лице се разкрива само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 на Европейския парламент и на Съвета и Регламент (ЕС) 2018/1725 на Европейския парламент и на Съвета).</entry>
<entry key="field|description|BT-503-Business">Телефонният номер, на който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез телефонния номер се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-503-Organization-Company">Телефонният номер, на който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез телефонния номер се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-503-Organization-TouchPoint">Телефонният номер, на който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез телефонния номер се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-503-UBO">Телефонният номер, на който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез телефонния номер се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-505-Business">Интернет сайтът на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-505-Organization-Company">Интернет сайтът на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-505-Organization-TouchPoint">Интернет сайтът на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-506-Business">Адресът на електронната поща, чрез който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез адреса на електронната поща се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-506-Organization-Company">Адресът на електронната поща, чрез който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез адреса на електронната поща се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-506-Organization-TouchPoint">Адресът на електронната поща, чрез който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез адреса на електронната поща се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-506-UBO">Адресът на електронната поща, чрез който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез адреса на електронната поща се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-507-Business">Мястото според общата класификация на териториалните единици за статистически цели (NUTS), където е физическият адрес на организацията. Посочва се класификационният код за равнище NUTS3.</entry>
<entry key="field|description|BT-507-Organization-Company">Мястото според общата класификация на териториалните единици за статистически цели (NUTS), където е физическият адрес на организацията. Посочва се класификационният код за равнище NUTS3.</entry>
<entry key="field|description|BT-507-Organization-TouchPoint">Мястото според общата класификация на териториалните единици за статистически цели (NUTS), където е физическият адрес на организацията. Посочва се класификационният код за равнище NUTS3.</entry>
<entry key="field|description|BT-507-UBO">Мястото според общата класификация на териториалните единици за статистически цели (NUTS), където е физическият адрес на организацията. Посочва се класификационният код за равнище NUTS3.</entry>
<entry key="field|description|BT-5071-Lot">Мястото според общата класификация на териториалните единици за статистически цели (NUTS). Посочва се класификационният код за равнище NUTS3.</entry>
<entry key="field|description|BT-5071-Part">Мястото според общата класификация на териториалните единици за статистически цели (NUTS). Посочва се класификационният код за равнище NUTS3.</entry>
<entry key="field|description|BT-5071-Procedure">Мястото според общата класификация на териториалните единици за статистически цели (NUTS). Посочва се класификационният код за равнище NUTS3.</entry>
<entry key="field|description|BT-508-Procedure-Buyer">Интернет сайтът, на който купувачът публикува информация за процедурите за възлагане (напр. обявления, документация за поръчките).</entry>
<entry key="field|description|BT-509-Organization-Company">Унифицираният указател на ресурсите (URL) на организацията, използван за обмен на данни и документи.</entry>
<entry key="field|description|BT-509-Organization-TouchPoint">Унифицираният указател на ресурсите (URL) на организацията, използван за обмен на данни и документи.</entry>
<entry key="field|description|BT-51-Lot">Максималният брой кандидати, които трябва да бъдат поканени за втория етап на процедурата.</entry>
<entry key="field|description|BT-510(a)-Business">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(a)-Organization-Company">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(a)-Organization-TouchPoint">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(a)-UBO">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(b)-Business">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(b)-Organization-Company">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(b)-Organization-TouchPoint">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(b)-UBO">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(c)-Business">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(c)-Organization-Company">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(c)-Organization-TouchPoint">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-510(c)-UBO">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където е физическият адрес на организацията, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(a)-Lot">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(a)-Part">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(a)-Procedure">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(b)-Lot">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(b)-Part">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(b)-Procedure">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(c)-Lot">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(c)-Part">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-5101(c)-Procedure">Наименование на улицата/пътя/булеварда, където се намира мястото на изпълнение, и допълнителни сведения (напр. номер на сградата).</entry>
<entry key="field|description|BT-512-Business">Пощенският код на физическия адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-512-Organization-Company">Пощенският код на физическия адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-512-Organization-TouchPoint">Пощенският код на физическия адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-512-UBO">Пощенският код на физическия адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-5121-Lot">Пощенският код на мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-5121-Part">Пощенският код на мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-5121-Procedure">Пощенският код на мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-513-Business">Наименованието на населеното място (град или село), където е физическият адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-513-Organization-Company">Наименованието на населеното място (град или село), където е физическият адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-513-Organization-TouchPoint">Наименованието на населеното място (град или село), където е физическият адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-513-UBO">Наименованието на населеното място (град или село), където е физическият адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-5131-Lot">Наименованието на населеното място (град или село), където се намира мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-5131-Part">Наименованието на населеното място (град или село), където се намира мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-5131-Procedure">Наименованието на населеното място (град или село), където се намира мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-514-Business">Държавата на физическия адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-514-Organization-Company">Държавата на физическия адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-514-Organization-TouchPoint">Държавата на физическия адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-514-UBO">Държавата на физическия адрес на организацията.</entry>
<entry key="field|description|BT-52-Lot">Процедурата ще бъде извършена на няколко последователни етапа. На всеки етап може да бъдат отстранени някои участници.</entry>
<entry key="field|description|BT-531-Lot">Естеството (напр. услуги) на купуваните блага, което има допълнителен характер спрямо основното естество.</entry>
<entry key="field|description|BT-531-Part">Естеството (напр. услуги) на купуваните блага, което има допълнителен характер спрямо основното естество.</entry>
<entry key="field|description|BT-531-Procedure">Естеството (напр. услуги) на купуваните блага, което има допълнителен характер спрямо основното естество.</entry>
<entry key="field|description|BT-536-Lot">(Прогнозната) дата, на която ще започне срокът на действие на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система.</entry>
<entry key="field|description|BT-536-Part">(Прогнозната) дата, на която ще започне срокът на действие на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система.</entry>
<entry key="field|description|BT-537-Lot">(Прогнозната) дата, на която ще завърши срокът на действие на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система.</entry>
<entry key="field|description|BT-537-Part">(Прогнозната) дата, на която ще завърши срокът на действие на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система.</entry>
<entry key="field|description|BT-538-Lot">Срокът на действие е неизвестен, неограничен и др.</entry>
<entry key="field|description|BT-538-Part">Срокът на действие е неизвестен, неограничен и др.</entry>
<entry key="field|description|BT-539-Lot">Сведение дали критерият се отнася до цената, разходите, или неценова и неразходна характеристика на офертата. (Цената е цената на придобиване; разходите са всеки друг неценови паричен критерий).</entry>
<entry key="field|description|BT-539-LotsGroup">Сведение дали критерият се отнася до цената, разходите, или неценова и неразходна характеристика на офертата. (Цената е цената на придобиване; разходите са всеки друг неценови паричен критерий).</entry>
<entry key="field|description|BT-54-Lot">Описанието на опциите.</entry>
<entry key="field|description|BT-540-Lot">Описанието на критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-540-LotsGroup">Описанието на критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-541-Lot-FixedNumber">Число, свързано с критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-541-Lot-ThresholdNumber">Число, свързано с критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-541-Lot-WeightNumber">Число, свързано с критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-541-LotsGroup-FixedNumber">Число, свързано с критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-541-LotsGroup-ThresholdNumber">Число, свързано с критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-541-LotsGroup-WeightNumber">Число, свързано с критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-5421-Lot">Сведение дали числото, свързано с критерия за възлагане, е вид тегло (напр. процентен дял).</entry>
<entry key="field|description|BT-5421-LotsGroup">Сведение дали числото, свързано с критерия за възлагане, е вид тегло (напр. процентен дял).</entry>
<entry key="field|description|BT-5422-Lot">Сведение дали числото, свързано с критерия за възлагане, е фиксирана величина (напр. фиксирана цена, фиксиран разход).</entry>
<entry key="field|description|BT-5422-LotsGroup">Сведение дали числото, свързано с критерия за възлагане, е фиксирана величина (напр. фиксирана цена, фиксиран разход).</entry>
<entry key="field|description|BT-5423-Lot">Сведение дали числото, свързано с критерия за възлагане, е вид праг (напр. минимална оценка, максимален брой на минаващите оферти с най-висока оценка).</entry>
<entry key="field|description|BT-5423-LotsGroup">Сведение дали числото, свързано с критерия за възлагане, е вид праг (напр. минимална оценка, максимален брой на минаващите оферти с най-висока оценка).</entry>
<entry key="field|description|BT-543-Lot">Математическото уравнение или всякакво друго описание, използвани за усложнено претегляне на критериите (напр. нелинейно претегляне, процес на аналитичната йерархия), когато дадено претегляне не може да бъде изразено по критерии.</entry>
<entry key="field|description|BT-543-LotsGroup">Математическото уравнение или всякакво друго описание, използвани за усложнено претегляне на критериите (напр. нелинейно претегляне, процес на аналитичната йерархия), когато дадено претегляне не може да бъде изразено по критерии.</entry>
<entry key="field|description|BT-553-Tender">Прогнозната стойност на частта от поръчката, за която изпълнителят ще използва подизпълнители – трети лица.</entry>
<entry key="field|description|BT-554-Tender">Описание на частта от поръчката, за която изпълнителят ще използва подизпълнители – трети лица.</entry>
<entry key="field|description|BT-555-Tender">Прогнозният процентен дял от поръчката, за който изпълнителят ще използва подизпълнители – трети лица.</entry>
<entry key="field|description|BT-556-NoticeResult">Идентификатор на обособена позиция в рамките на процедурата, която е част от група обособени позиции, чиято максимална стойност е по-ниска от сбора на максималните стойности за отделните обособени позиции (напр. когато един и същи размер на бюджетните средства се поделя между няколко обособени позиции). Това са максимални стойности, изчислени въз основа на офертата на победителя или офертите на победителите.</entry>
<entry key="field|description|BT-57-Lot">Всякаква друга информация за подновяването (подновяванията).</entry>
<entry key="field|description|BT-578-Lot">Изисква се разрешение за достъп до квалифицирана информация.</entry>
<entry key="field|description|BT-58-Lot">Максималният брой на предвидените подновявания на договора. При подновяване купувачът си запазва правото (не задължението) да поднови договора (т.е. да удължи срока на действието му) без нова процедура за възлагане. Например даден договор може да има срок на действие една година, а купувачът може да си запази възможността да го поднови (напр. веднъж, два пъти) за още три месеца, ако е доволен от получените услуги.</entry>
<entry key="field|description|BT-60-Lot">Поръчката е най-малко частично финансирана със средства от Съюза, напр. от европейските структурни и инвестиционни фондове или безвъзмездни средства, отпуснати от Съюза.</entry>
<entry key="field|description|BT-610-Procedure-Buyer">Основната дейност на възложителя.</entry>
<entry key="field|description|BT-6110-Contract">Допълнителна информация за програмата или проекта на Съюза, която/който се използва най-малко за частично финансиране на поръчката.</entry>
<entry key="field|description|BT-6140-Lot">Допълнителна информация за програмата или проекта на Съюза, който/която се използва най-малко за частично финансиране на поръчката.</entry>
<entry key="field|description|BT-615-Lot">Интернет адресът на страницата с информация за достъпа до (част от) документацията за поръчката с ограничен достъп.</entry>
<entry key="field|description|BT-615-Part">Интернет адресът на страницата с информация за достъпа до (част от) документацията за поръчката с ограничен достъп.</entry>
<entry key="field|description|BT-625-Lot">Единицата, в която се измерва стоката, услугата или строителството, напр. часове или килограми. Когато кодът по CPV е за доставка, за която не е нужна друга единица (напр. автомобили), тогава не се посочва единица и се смята, че количеството е изразено в бройки, напр. „брой автомобили“.</entry>
<entry key="field|description|BT-63-Lot">Сведение дали се изисква, разрешава или забранява оферентите да подават оферти, които отговарят на потребностите на купувача по-различно в сравнение с предвиденото в документацията за поръчката. Допълнителните условия за подаване на варианти на оферти са посочени в документацията за поръчката.</entry>
<entry key="field|description|BT-630(d)-Lot">Крайният срок, до който трябва да бъдат получени съобщенията за изразяване на интерес.</entry>
<entry key="field|description|BT-630(t)-Lot">Крайният срок, до който трябва да бъдат получени съобщенията за изразяване на интерес.</entry>
<entry key="field|description|BT-631-Lot">Прогнозната дата на изпращане на поканите за потвърждаване на интереса.</entry>
<entry key="field|description|BT-632-Lot">Наименованието на електронното средство или устройство, използвано за електронни съобщения.</entry>
<entry key="field|description|BT-632-Part">Наименованието на електронното средство или устройство, използвано за електронни съобщения.</entry>
<entry key="field|description|BT-633-Organization">Организацията е физическо лице.</entry>
<entry key="field|description|BT-634-Lot">Тази отменена или неуспешна процедура или обособена позиция ще бъде повторно открита.</entry>
<entry key="field|description|BT-634-Procedure">Тази отменена или неуспешна процедура или обособена позиция ще бъде повторно открита.</entry>
<entry key="field|description|BT-635-LotResult">Броят на получените от купувача искания да преразгледа някое от решенията си.</entry>
<entry key="field|description|BT-636-LotResult">Видът на предполагаемите нередности, посочени в исканията за преразглеждане (обжалване).</entry>
<entry key="field|description|BT-64-Lot">Минималният процентен дял от стойността на поръчката, който изпълнителят трябва да възложи на подизпълнители, използвайки състезателната процедура по дял III от Директива 2009/81/ЕО на Европейския парламент и на Съвета.</entry>
<entry key="field|description|BT-644-Lot">Стойността на наградата (ако има такава) за победителя в конкурс за проект, партньорство за иновации или състезателен диалог.</entry>
<entry key="field|description|BT-65-Lot">Задължение за оферента по отношение на използването на подизпълнители.</entry>
<entry key="field|description|BT-651-Lot">Информацията за използването на подизпълнители, която трябва да бъде включена в офертата.</entry>
<entry key="field|description|BT-660-LotResult">Стойността на средствата, които вероятно ще бъдат изразходени по рамковото споразумение за целия му срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията, като тази стойност се получава чрез препрогнозиране въз основа на офертата на победителя или офертите на победителите.</entry>
<entry key="field|description|BT-661-Lot">Има максимален брой на кандидатите, които трябва да бъдат поканени за втория етап на процедурата.</entry>
<entry key="field|description|BT-67(a)-Procedure">Кратко описание на критериите за личното положение на оферентите, което може да доведе до изключването им. Тук се включва списък на всички такива критерии и се указва изискваната информация (напр. собственоръчна декларация, документация). Може да се включат и особени основания за изключване, прилагани от държава членка.</entry>
<entry key="field|description|BT-67(b)-Procedure">Кратко описание на критериите за личното положение на оферентите, което може да доведе до изключването им. Тук се включва списък на всички такива критерии и се указва изискваната информация (напр. собственоръчна декларация, документация). Може да се включат и особени основания за изключване, прилагани от държава членка.</entry>
<entry key="field|description|BT-70-Lot">Основната информация за изпълнението на поръчката (напр. междинни резултати, обезщетения за вреди, права върху интелектуалната собственост).</entry>
<entry key="field|description|BT-701-notice">Европейският идентификатор на процедурата за възлагане на обществена поръчка за това обявление. Чрез включването на този идентификатор във всички публикувани версии на настоящото обявление (напр. в TED, национални портали за публикуване, регионални портали за публикуване) се осигурява еднозначно идентифициране на обявленията за процедурите за възлагане в целия Съюз.</entry>
<entry key="field|description|BT-702(a)-notice">Езикът или езиците, на които официално се представя обявлението. Версиите на различните езици имат еднаква правна сила.</entry>
<entry key="field|description|BT-702(b)-notice">Езикът или езиците, на които официално се представя обявлението. Версиите на различните езици имат еднаква правна сила.</entry>
<entry key="field|description|BT-706-UBO">Националността (националностите) на действителния собственик (действителните собственици) на победителя, оферента или подизпълнителя съгласно регистъра или регистрите, създадени по силата на Директива (ЕС) 2018/843 на Европейския парламент и на Съвета. Ако такъв регистър няма (напр. при изпълнители, установени извън Съюза), се представя равностойна информация от други източници.</entry>
<entry key="field|description|BT-707-Lot">Обосновка за ограничаването на достъпа до някои документи за поръчката.</entry>
<entry key="field|description|BT-707-Part">Обосновка за ограничаването на достъпа до някои документи за поръчката.</entry>
<entry key="field|description|BT-708-Lot">Езикът или езиците, на които официално се представя документацията за поръчката. Версиите на различните езици имат еднаква правна сила.</entry>
<entry key="field|description|BT-708-Part">Езикът или езиците, на които официално се представя документацията за поръчката. Версиите на различните езици имат еднаква правна сила.</entry>
<entry key="field|description|BT-709-LotResult">Максималната стойност на средствата, които може да бъдат изразходени по рамковото споразумение за целия му срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията, като тази стойност се изчислява въз основа на офертата на победителя или офертите на победителите.</entry>
<entry key="field|description|BT-71-Lot">Сведение дали участието е запазено за определени организации (напр. защитени предприятия, организации със задачи по предоставяне на обществени услуги).</entry>
<entry key="field|description|BT-71-Part">Сведение дали участието е запазено за определени организации (напр. защитени предприятия, организации със задачи по предоставяне на обществени услуги).</entry>
<entry key="field|description|BT-710-LotResult">Стойността на допустимата оферта с най-ниска стойност. Дадена оферта се смята за допустима, когато е подадена от оферент, който не е изключен и който отговаря на критериите за подбор, и когато офертата отговаря на техническите спецификации и не е нередовна (напр. получена след крайния срок, предлагаща необичайно ниска цена или разходи), неприемлива или неподходяща. Само офертите, чиято допустимост е била проверена, може да бъдат вземани предвид.</entry>
<entry key="field|description|BT-711-LotResult">Стойността на допустимата оферта с най-висока стойност. Дадена оферта се смята за допустима, когато е подадена от оферент, който не е изключен и който отговаря на критериите за подбор, и когато офертата отговаря на техническите спецификации и не е нередовна (напр. получена след крайния срок, предлагаща необичайно ниска цена или разходи), неприемлива или неподходяща. Само офертите, чиято допустимост е била проверена, може да бъдат вземани предвид.</entry>
<entry key="field|description|BT-712(a)-LotResult">Броят на организациите, които са поискали от купувача да преразгледа някое от решенията си (напр. техническите спецификации, решението за възлагане).</entry>
<entry key="field|description|BT-712(b)-LotResult">Броят на организациите, които са поискали от купувача да преразгледа някое от решенията си (напр. техническите спецификации, решението за възлагане).</entry>
<entry key="field|description|BT-717-Lot">Поръчката е от обхвата на Директива 2009/33/ЕО на Европейския парламент и на Съвета (Директивата за чистите превозни средства – ДЧПС)</entry>
<entry key="field|description|BT-718-notice">Документацията за поръчката е променена.</entry>
<entry key="field|description|BT-719-notice">Датата и часът на промяната на документацията за поръчката.</entry>
<entry key="field|description|BT-720-Tender">Стойността на офертата или друг резултат, в т.ч. опциите и подновяванията. При обявление за изменение – стойността на изменението.</entry>
<entry key="field|description|BT-721-Contract">Заглавието на договора или – при обявления за доброволна прозрачност ex-ante и обявления за резултатите от конкурси за проекти – на решението.</entry>
<entry key="field|description|BT-722-Contract">Наименование на програмата, по която най-малко за частично финансиране на поръчката се използват средства от Съюза.</entry>
<entry key="field|description|BT-7220-Lot">Наименование на програмата, по която най-малко за частично финансиране на поръчката се използват средства от Съюза.</entry>
<entry key="field|description|BT-723-LotResult">Категорията на превозното средство от обхвата на Директива 2009/33/ЕО, в т.ч.: леки превозни средства (M1, M2, N1); автобуси (M3); камиони (N2, N3); M1; M2; N1; N2; N3.</entry>
<entry key="field|description|BT-726-Lot">Купувачът подчертава, че тази поръчка е подходяща и за малки и средни предприятия (МСП).</entry>
<entry key="field|description|BT-726-LotsGroup">Купувачът подчертава, че тази поръчка е подходяща и за малки и средни предприятия (МСП).</entry>
<entry key="field|description|BT-726-Part">Купувачът подчертава, че тази поръчка е подходяща и за малки и средни предприятия (МСП).</entry>
<entry key="field|description|BT-727-Lot">Има други ограничения за мястото на изпълнение (напр. „на всяко място в Европейското икономическо пространство“, „на всяко място в дадена държава“).</entry>
<entry key="field|description|BT-727-Part">Има други ограничения за мястото на изпълнение (напр. „на всяко място в Европейското икономическо пространство“, „на всяко място в дадена държава“).</entry>
<entry key="field|description|BT-727-Procedure">Има други ограничения за мястото на изпълнение (напр. „на всяко място в Европейското икономическо пространство“, „на всяко място в дадена държава“).</entry>
<entry key="field|description|BT-728-Lot">Допълнителна информация за мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-728-Part">Допълнителна информация за мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-728-Procedure">Допълнителна информация за мястото на изпълнение.</entry>
<entry key="field|description|BT-729-Lot">Максималният процентен дял от стойността на поръчката, който изпълнителят трябва да възложи на подизпълнители, използвайки състезателната процедура по дял III от Директива 2009/81/ЕО.</entry>
<entry key="field|description|BT-730-Tender">На купувача е известна най-малко прогнозната стойност на частта от поръчката, за която изпълнителят ще използва подизпълнители – трети лица.</entry>
<entry key="field|description|BT-731-Tender">На купувача е известен най-малко прогнозният процентен дял от поръчката, за който изпълнителят ще използва подизпълнители – трети лица.</entry>
<entry key="field|description|BT-732-Lot">Допълнителна информация за разрешението за достъп до класифицирана информация (напр. какво равнище на разрешението се изисква, кои членове на екипа трябва да го притежават, дали е необходимо още за получаването на документацията за поръчката, или само за изпълнението ѝ).</entry>
<entry key="field|description|BT-733-Lot">Обосновката за факта, че е представено единствено подреждане на критериите за възлагане по значимост, но не и техните тегла.</entry>
<entry key="field|description|BT-733-LotsGroup">Обосновката за факта, че е представено единствено подреждане на критериите за възлагане по значимост, но не и техните тегла.</entry>
<entry key="field|description|BT-734-Lot">Наименованието на критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-734-LotsGroup">Наименованието на критерия за възлагане.</entry>
<entry key="field|description|BT-735-Lot">Правното основание по ДЧПС за определяне на приложимата категория на видовете поръчки (покупка, вземане на лизинг, наемане, покупка на изплащане/финансов лизинг, поръчка за обществени услуги и поръчка за услуги по таблица 1 от ДЧПС).</entry>
<entry key="field|description|BT-735-LotResult">Правното основание по ДЧПС за определяне на приложимата категория на видовете поръчки (покупка, вземане на лизинг, наемане, покупка на изплащане/финансов лизинг, поръчка за обществени услуги и поръчка за услуги по таблица 1 от ДЧПС).</entry>
<entry key="field|description|BT-736-Lot">Сведение дали изпълнението на поръчката трябва да бъде извършено в рамките на програми за защитена заетост.</entry>
<entry key="field|description|BT-736-Part">Сведение дали изпълнението на поръчката трябва да бъде извършено в рамките на програми за защитена заетост.</entry>
<entry key="field|description|BT-737-Lot">Езикът или езиците, на които неофициално се представя документацията за поръчката (или части от нея). Тези езикови версии не са официален превод и се представят само за информация.</entry>
<entry key="field|description|BT-737-Part">Езикът или езиците, на които неофициално се представя документацията за поръчката (или части от нея). Тези езикови версии не са официален превод и се представят само за информация.</entry>
<entry key="field|description|BT-738-notice">Предпочитаната дата за публикуване на обявлението в TED (напр. за да се избегне публикуване в ден, който е национален празник).</entry>
<entry key="field|description|BT-739-Business">Номерът на факс, на който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез номера на факс се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-739-Organization-Company">Номерът на факс, на който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез номера на факс се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-739-Organization-TouchPoint">Номерът на факс, на който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез номера на факс се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-739-UBO">Номерът на факс, на който може да се осъществи връзка с организацията. За да се избегне ненужното обработване на лични данни, чрез номера на факс се създава възможност за разкриване на самоличността на физическо лице само когато това е необходимо (по смисъла на Регламент (ЕС) 2016/679 и Регламент (ЕС) 2018/1725).</entry>
<entry key="field|description|BT-740-Procedure-Buyer">Купувачът е възложител.</entry>
<entry key="field|description|BT-743-Lot">Сведение дали купувачът ще изисква, ще разрешава или няма да разрешава използването на електронни фактури.</entry>
<entry key="field|description|BT-744-Lot">Изисква се усъвършенстван или квалифициран електронен подпис или печат (съгласно определенията в Регламент (ЕС) № 910/2014 на Европейския парламент и на Съвета).</entry>
<entry key="field|description|BT-745-Lot">Описание на начина за подаване на оферти, заявления за участие или съобщения за изразяване на интерес по неелектронен път.</entry>
<entry key="field|description|BT-746-Organization">Националността (националностите) на действителния собственик (действителните собственици) на победителя, оферента или подизпълнителя не се оповестява в регистъра или регистрите, създадени по силата на Директива (ЕС) 2018/843, защото победителят е дружество, чиито ценни книжа са допуснати до търговия на регулиран пазар (напр. фондова борса), който осигурява достатъчна прозрачност в съответствие със законодателството за мерките срещу изпирането на пари.</entry>
<entry key="field|description|BT-747-Lot">Критерият или критериите се отнасят напр. до икономическото и финансовото състояние или техническите и професионалните способности.</entry>
<entry key="field|description|BT-748-Lot">Критерият или критериите от даден вид са използвани, не са използвани или (при обявление за предварителна информация, използвано като покана за участие в състезателна процедура или за намаляване на сроковете) все още няма сведения за използването им.</entry>
<entry key="field|description|BT-749-Lot">Наименованието на критерия или критериите за подбор.</entry>
<entry key="field|description|BT-75-Lot">Описание на финансовата гаранция, изисквана от оферента при подаването на оферта. Гаранцията може да бъде под формата например на плащане към купувача или на документ от банка. Обикновено гаранцията се иззема като неустойка, когато оферентът е спечелил поръчката, но отказва да подпише договора.</entry>
<entry key="field|description|BT-750-Lot">Кратко описание на критерия или критериите за подбор, в т.ч. минимални изисквания, изисквана информация (напр. собственоръчна декларация, документация) и начин на използване на критерия или критериите за подбор на кандидатите, които да бъдат поканени за участие на втория етап от процедурата (ако е бил определен максимален брой на кандидатите).</entry>
<entry key="field|description|BT-751-Lot">Изисква се гаранция.</entry>
<entry key="field|description|BT-752-Lot">Число, свързано с критерия или критериите за подбор.</entry>
<entry key="field|description|BT-7531-Lot">Сведение дали числото, свързано с критерия или критериите за подбор, е вид тегло (напр. процентен дял).</entry>
<entry key="field|description|BT-7532-Lot">Сведение дали числото, свързано с критерия или критериите за подбор, е вид праг (напр. минимална оценка, максимален брой на минаващите оферти с най-висока оценка).</entry>
<entry key="field|description|BT-754-Lot">Използването на критерии за достъпността за лицата с увреждания в техническите спецификации.</entry>
<entry key="field|description|BT-755-Lot">Обосновка за невключването на критерии за достъпността, въпреки че поръчката е предназначена за използване от физически лица.</entry>
<entry key="field|description|BT-756-Procedure">Прекратява се обявлението за предварителна информация, използвано като покана за участие в състезателна процедура (или за определена обособена позиция). Вследствие на това обявление за предварителна информация, използвано като покана за участие в състезателна процедура, няма да бъдат възлагани повече поръчки освен публикуваните в настоящото обявление. Това поле може да се използва дори ако съгласно обявлението за възложена поръчка не се възлагат никакви поръчки.</entry>
<entry key="field|description|BT-757-notice">Версията на обявлението. Това сведение помага например за проследяване на версиите на обявленията или промените в обявленията преди публикуване.</entry>
<entry key="field|description|BT-758-notice">Сведение за версията на предходното обявление, която трябва да бъде променена. Това сведение помага например за проследяване на версиите на обявленията или промените в обявленията преди публикуване.</entry>
<entry key="field|description|BT-759-LotResult">Броят на получените оферти или заявления за участие. Офертите, съдържащи варианти, или множествените оферти (за една обособена позиция), подадени от един оферент, следва да се броят за една оферта.</entry>
<entry key="field|description|BT-76-Lot">Изискваната правна форма на групата оференти, на която се възлага поръчката.</entry>
<entry key="field|description|BT-760-LotResult">Видът на получените оферти или заявления за участие. Посочва се общият брой на получените оферти. Когато дадено обявление не попада в приложното поле на Директива 2009/81/ЕО и не се отнася до социални или други особени услуги, се посочват също така броят на офертите, получени от микро-, малки и средни предприятия (МСП), броят на офертите, получени от оференти, регистрирани в други държави от Европейското икономическо пространство, и броят на офертите, получени от оференти, регистрирани в държави извън Европейското икономическо пространство. Отчитат се всички оферти, независимо дали са допустими, или недопустими. За офертите, подадени от група оференти (напр. обединение), офертата се отчита в съответната категория (напр. МСП), ако се очаква по-голямата част от работата да бъде извършена от оференти от тази категория (т.е. ако са МСП).</entry>
<entry key="field|description|BT-761-Lot">Групата оференти, на която се възлага поръчката, трябва да има определена правна форма.</entry>
<entry key="field|description|BT-762-notice">Описание на основната причина за промяната в обявлението в сравнение с първоначалното обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-763-Procedure">Оферентът трябва да подаде оферти за всички обособени позиции.</entry>
<entry key="field|description|BT-764-Lot">Сведение дали се изисква, разрешава или забранява да се подават оферти (или части от тях) под формата на електронен каталог.</entry>
<entry key="field|description|BT-765-Lot">Сведение дали се предвижда рамково споразумение със, без или със и без подновяване на състезателната процедура.</entry>
<entry key="field|description|BT-765-Part">Сведение дали се предвижда рамково споразумение със, без или със и без подновяване на състезателната процедура.</entry>
<entry key="field|description|BT-766-Lot">Сведение дали се предвижда динамична система за покупки и – при централни органи за покупки – дали тя може да бъде използвана от купувачи, които не са посочени в това обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-766-Part">Сведение дали се предвижда динамична система за покупки и – при централни органи за покупки – дали тя може да бъде използвана от купувачи, които не са посочени в това обявление.</entry>
<entry key="field|description|BT-767-Lot">Използва се електронен търг.</entry>
<entry key="field|description|BT-768-Contract">Поръчката е възложена по рамково споразумение.</entry>
<entry key="field|description|BT-769-Lot">Оферентите могат да подават повече от една оферта (за дадена обособена позиция).</entry>
<entry key="field|description|BT-77-Lot">Основната информация за финансирането и плащането и/или препратка към разпоредбите, уреждащи тези въпроси.</entry>
<entry key="field|description|BT-771-Lot">Сведение дали информация за оферента може да се добави дори след крайния срок за подаване.</entry>
<entry key="field|description|BT-772-Lot">Описание на информацията за оферента, която може да се добави дори след крайния срок за подаване.</entry>
<entry key="field|description|BT-773-Tender">Сведение дали най-малко за част от поръчката ще бъдат използвани подизпълнители.</entry>
<entry key="field|description|BT-774-Lot">Процес за възлагане на поръчка за стоки, услуги и строителство с по-ниско въздействие върху околната среда през целия им жизнен цикъл.</entry>
<entry key="field|description|BT-775-Lot">Социална цел, чието постигане се насърчава чрез строителството, доставките или услугите (напр. справедливи условия на труд).</entry>
<entry key="field|description|BT-776-Lot">Сведения за факта, че се купуват новаторски решения за строителство, доставки или услуги.</entry>
<entry key="field|description|BT-777-Lot">Описание на начина, по който процедурата за възлагане е предназначена за намаляване на въздействието на поръчката върху околната среда, постигане на социални цели и/или покупка на новаторски решения за строителство, доставки или услуги.</entry>
<entry key="field|description|BT-78-Lot">Крайният срок, до който оферентите без разрешение за достъп до класифицирана информация може да го получат.</entry>
<entry key="field|description|BT-79-Lot">Сведение дали трябва да се посочат имената и професионалната квалификация на служителите, на които ще бъде възложено изпълнението на поръчката.</entry>
<entry key="field|description|BT-801-Lot">Изисква се споразумение за неразкриване на информация.</entry>
<entry key="field|description|BT-802-Lot">Допълнителна информация за споразумението за неразкриване на информация.</entry>
<entry key="field|description|BT-803(d)-notice">Датата и часът на изпращане на обявлението по електронен път от електронен подател (eSender) до Службата за публикации на Европейския съюз</entry>
<entry key="field|description|BT-803(t)-notice">Датата и часът на изпращане на обявлението по електронен път от електронен подател (eSender) до Службата за публикации на Европейския съюз</entry>
<entry key="field|description|BT-805-Lot">Процедурата за възлагане включва използването на установени критерии за възлагане на екологосъобразна обществена поръчка (критерии за подбор, технически спецификации, критерии за възлагане и условия за изпълнение на поръчката) на национално, съюзно или друго равнище, ако е приложимо.</entry>
<entry key="field|description|BT-88-Procedure">Главните характеристики на процедурата (напр. описание на отделните етапи) и информация къде може да бъдат намерени всички правила за процедурата. Тази информация се представя, когато процедурата не е сред посочените в директивите за обществените поръчки, напр. при концесиите, за социални и други особени услуги и при доброволно обявяване на процедурите за възлагане, когато стойността е под праговете за обществените поръчки в ЕС.</entry>
<entry key="field|description|BT-92-Lot">Ще се прилага електронно поръчване.</entry>
<entry key="field|description|BT-93-Lot">Ще се използва електронно плащане.</entry>
<entry key="field|description|BT-94-Lot">Поръчка, чийто предмет вероятно ще бъде включен в друга процедура в близко бъдеще. (Напр. общинска услуга, за която редовно се възлага поръчка. Тук не се включват случаите с множество поръчки, които се възлагат в единна квалификационна система, рамково споразумение или динамична система за покупки.)</entry>
<entry key="field|description|BT-95-Lot">Всякаква допълнителна информация за повторяемостта (напр. прогнозен график).</entry>
<entry key="field|description|BT-97-Lot">Език, на който може да бъдат съставени подаваните оферти, заявления за участие или съобщения за изразяване на интерес.</entry>
<entry key="field|description|BT-98-Lot">Срокът на действие на офертите, който започва да тече от крайния срок за подаване на офертите.</entry>
<entry key="field|description|BT-99-Lot">Указание за сроковете за процедурите за преразглеждане (обжалване).</entry>
<entry key="field|description|OPA-118-NoticeResult-Currency">Максималната стойност на средствата, които може да бъдат изразходени по рамковото споразумение или споразумения, посочени в това обявление, за целия им срок на действие, по всички обособени позиции, в т.ч. опциите и подновяванията, като тази стойност се изчислява въз основа на офертата на победителя или офертите на победителите.</entry>
<entry key="field|description|OPA-161-NoticeResult-Currency">Стойността на всички поръчки, възложени съгласно това обявление, в т.ч. опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|OPA-27-Procedure-Currency">Прогнозната стойност на средствата по процедурата за възлагане или обособената позиция, за целия ѝ срок на действие, в т.ч. опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|OPA-36-Lot-Number">(Прогнозният) размер на срока от началото до края на действието на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система. Тук се включват опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|OPA-36-Lot-Unit">(Прогнозният) размер на срока от началото до края на действието на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система. Тук се включват опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|OPA-36-Part-Number">(Прогнозният) размер на срока от началото до края на действието на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система. Тук се включват опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|OPA-36-Part-Unit">(Прогнозният) размер на срока от началото до края на действието на договора, рамковото споразумение, динамичната система за покупки или квалификационната система. Тук се включват опциите и подновяванията.</entry>
<entry key="field|description|OPA-98-Lot-Number">Срокът на действие на офертите, който започва да тече от крайния срок за подаване на офертите.</entry>
<entry key="field|description|OPA-98-Lot-Unit">Срокът на действие на офертите, който започва да тече от крайния срок за подаване на офертите.</entry>
<entry key="field|hint|BT-09(a)-Procedure">Приложимото право, ако обществената поръчка включва купувачи от различни държави</entry>
<entry key="field|hint|BT-1375-Procedure">Добавете толкова лотове, колкото желаете да включите в групата лотове.</entry>
<entry key="field|hint|BT-22-Lot">Ако използвате вътрешен идентификатор за вашата процедура и за вашите лотове, моля, попълнете го. Моля, използвайте различни идентификатори за всяка партида.</entry>
<entry key="field|hint|BT-22-LotsGroup">Ако използвате вътрешен идентификатор за вашата процедура и за вашите лотове, моля, попълнете го. Моля, използвайте различни идентификатори за всяка партида.</entry>
<entry key="field|hint|BT-22-Part">Ако използвате вътрешен идентификатор за вашата процедура и за вашите лотове, моля, попълнете го. Моля, използвайте различни идентификатори за всяка партида.</entry>
<entry key="field|hint|BT-22-Procedure">Ако използвате вътрешен идентификатор за вашата процедура и за вашите лотове, моля, попълнете го. Моля, използвайте различни идентификатори за всяка партида.</entry>
<entry key="field|hint|BT-36-Lot">Попълнете или датите на продължителността, ИЛИ периода на продължителност</entry>
<entry key="field|hint|BT-36-Part">Попълнете или датите на продължителността, ИЛИ периода на продължителност</entry>
<entry key="field|hint|BT-540-Lot">Дадено число трябва да бъде свързано с метод и да се сумира до общата сума за текущия критерий</entry>
<entry key="field|hint|BT-540-LotsGroup">Дадено число трябва да бъде свързано с метод и да се сумира до общата сума за текущия критерий</entry>
<entry key="field|hint|BT-543-Lot">В това поле може да се посочи тръжните спецификации.</entry>
<entry key="field|hint|BT-543-LotsGroup">В това поле може да се посочи тръжните спецификации.</entry>
<entry key="field|hint|BT-67(a)-Procedure">Изберете едно или няколко основания за изключване</entry>
<entry key="field|hint|OPA-36-Lot-Number">Попълнете или датите на продължителността, ИЛИ периода на продължителност</entry>
<entry key="field|hint|OPA-36-Lot-Unit">Попълнете или датите на продължителността, ИЛИ периода на продължителност</entry>
<entry key="field|hint|OPA-36-Part-Number">Попълнете или датите на продължителността, ИЛИ периода на продължителност</entry>
<entry key="field|hint|OPA-36-Part-Unit">Попълнете или датите на продължителността, ИЛИ периода на продължителност</entry>
<entry key="field|hint|OPT-300-Contract-Signatory">Първо създайте организацията в раздел „Организации“, след което я изберете в падащ списък.</entry>
<entry key="field|hint|OPT-300-Procedure-Buyer">Първо създайте организацията в раздел „Организации“, след което я изберете в падащ списък.</entry>
<entry key="field|hint|OPT-300-Procedure-SProvider">Първо създайте организацията в раздел „Организации“, след което я изберете в падащ списък.</entry>
<entry key="field|hint|OPT-300-Tenderer">Първо създайте организацията в раздел „Организации“, след което я изберете в падащ списък.</entry>
<entry key="field|name|BT-01(c)-Procedure">Правно основание на процедурата (ELI — CELEX)</entry>
<entry key="field|name|BT-01(d)-Procedure">Правно основание на процедурата (описание)</entry>
<entry key="field|name|BT-01(e)-Procedure">Правно основание</entry>
<entry key="field|name|BT-01(f)-Procedure">Правно основание</entry>
<entry key="field|name|BT-01-notice">Правно основание на процедурата</entry>
<entry key="field|name|BT-02-notice">Вид обявление</entry>
<entry key="field|name|BT-03-notice">Вид на формуляра</entry>
<entry key="field|name|BT-04-notice">Идентификатор на процедурата</entry>
<entry key="field|name|BT-05(a)-notice">Дата на изпращане на известието</entry>
<entry key="field|name|BT-05(b)-notice">Дата на изпращане на известието</entry>
<entry key="field|name|BT-06-Lot">Цел на стратегическите обществени поръчки</entry>
<entry key="field|name|BT-09(a)-Procedure">Приложимо трансгранично право</entry>
<entry key="field|name|BT-09(b)-Procedure">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-10-Procedure-Buyer">Дейност на възлагащия орган</entry>
<entry key="field|name|BT-105-Procedure">Вид процедура</entry>
<entry key="field|name|BT-106-Procedure">Процедурата се ускорява</entry>
<entry key="field|name|BT-109-Lot">Обосновка на срока на действие на рамковото споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-11-Procedure-Buyer">Правна категория на купувача</entry>
<entry key="field|name|BT-111-Lot">Допълнително покритие от купувача</entry>
<entry key="field|name|BT-1118-NoticeResult">Приблизителна стойност на рамковите споразумения</entry>
<entry key="field|name|BT-113-Lot">Максимален брой участници</entry>
<entry key="field|name|BT-115-Lot">Поръчката попада в приложното поле на Споразумението за държавните поръчки (СДП)</entry>
<entry key="field|name|BT-115-Part">Поръчката попада в приложното поле на Споразумението за държавните поръчки (СДП)</entry>
<entry key="field|name|BT-118-NoticeResult">Максимална стойност на рамковите споразумения в тази процедура</entry>
<entry key="field|name|BT-119-LotResult">The dynamic purchasing system is terminated</entry>
<entry key="field|name|BT-120-Lot">Купувачът си запазва правото да възложи поръчката въз основа на първоначалните оферти без допълнително договаряне</entry>
<entry key="field|name|BT-122-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-123-Lot">Електронен търг се провежда на следния адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-124-Lot">URL</entry>
<entry key="field|name|BT-124-Part">URL</entry>
<entry key="field|name|BT-125(i)-Lot">Идентификатор на предишното обявление</entry>
<entry key="field|name|BT-125(i)-Part">Идентификатор на предишното обявление</entry>
<entry key="field|name|BT-1251-Lot">Идентификатор на частта от предишното обявление</entry>
<entry key="field|name|BT-1251-Part">Идентификатор на частта от предишното обявление</entry>
<entry key="field|name|BT-1252-Procedure">Идентификатор на предходната процедура, оправдаваща прякото възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-127-notice">Прогнозна дата на публикуване на обявлението за обществена поръчка в рамките на тази процедура</entry>
<entry key="field|name|BT-13(d)-Lot">Краен срок за искане на допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-13(d)-Part">Краен срок за искане на допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-13(t)-Lot">Краен срок за искане на допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-13(t)-Part">Краен срок за искане на допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-130-Lot">Очаквана дата на изпращане на поканите за представяне на оферти</entry>
<entry key="field|name|BT-131(d)-Lot">Краен срок за получаване на оферти</entry>
<entry key="field|name|BT-131(t)-Lot">Краен срок за получаване на оферти</entry>
<entry key="field|name|BT-1311(d)-Lot">Краен срок за получаване на заявления за участие</entry>
<entry key="field|name|BT-1311(t)-Lot">Краен срок за получаване на заявления за участие</entry>
<entry key="field|name|BT-132(d)-Lot">Дата/час</entry>
<entry key="field|name|BT-132(t)-Lot">Дата/час</entry>
<entry key="field|name|BT-133-Lot">Място</entry>
<entry key="field|name|BT-134-Lot">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-135-Procedure">Друга обосновка</entry>
<entry key="field|name|BT-1351-Procedure">Обосновка на ускорената процедура</entry>
<entry key="field|name|BT-136-Procedure">Обосновка за пряко възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-137-Lot">Обособена позиция</entry>
<entry key="field|name|BT-137-LotsGroup">Обособена позиция</entry>
<entry key="field|name|BT-137-Part">Част</entry>
<entry key="field|name|BT-13713-LotResult">Идентификатор на резултата</entry>
<entry key="field|name|BT-13714-Tender">Идентификатор на обособена позиция или група обособени позиции</entry>
<entry key="field|name|BT-13716-notice">Идентификатор на раздела</entry>
<entry key="field|name|BT-1375-Procedure">Включени обособени позиции</entry>
<entry key="field|name|BT-14-Lot">Достъпът до определени документи за обществената поръчка е ограничен</entry>
<entry key="field|name|BT-14-Part">Достъпът до определени документи за обществената поръчка е ограничен</entry>
<entry key="field|name|BT-140-notice">Основна причина за промяната</entry>
<entry key="field|name|BT-141(a)-notice">Описание на промените</entry>
<entry key="field|name|BT-142-LotResult">Статус на избор на победител</entry>
<entry key="field|name|BT-144-LotResult">Причината, поради която не е избран победител</entry>
<entry key="field|name|BT-145-Contract">Дата на сключване на договора</entry>
<entry key="field|name|BT-1451-Contract">Дата, на която е избран победителят</entry>
<entry key="field|name|BT-15-Lot">Адрес на документацията за обществената поръчка</entry>
<entry key="field|name|BT-15-Part">Адрес на документацията за обществената поръчка</entry>
<entry key="field|name|BT-150-Contract">Идентификатор на договора</entry>
<entry key="field|name|BT-1501(n)-Contract">Идентификатор на раздела</entry>
<entry key="field|name|BT-1501(s)-Contract">Идентификатор на раздела</entry>
<entry key="field|name|BT-151-Contract">Адрес на договора</entry>
<entry key="field|name|BT-156-NoticeResult">Максимална стойност на рамковите споразумения в тази група обособени позиции</entry>
<entry key="field|name|BT-1561-NoticeResult">Преоценена стойност на рамковите споразумения в рамките на група обособени позиции</entry>
<entry key="field|name|BT-157-LotsGroup">Максимална стойност на рамковото споразумение в рамките на групата обособени позиции</entry>
<entry key="field|name|BT-16-Organization-Company">Отдел</entry>
<entry key="field|name|BT-16-Organization-TouchPoint">Отдел</entry>
<entry key="field|name|BT-160-Tender">Прогнозни приходи от купувача, който е предоставил концесията</entry>
<entry key="field|name|BT-161-NoticeResult">Стойност на всички поръчки, възложени в рамките на тази процедура</entry>
<entry key="field|name|BT-162-Tender">Прогнозни приходи от ползвателите на концесията</entry>
<entry key="field|name|BT-163-Tender">Метод, използван за изчисляване на прогнозната стойност на концесията</entry>
<entry key="field|name|BT-165-Organization-Company">Размер на икономическия оператор</entry>
<entry key="field|name|BT-17-Lot">Електронно подаване</entry>
<entry key="field|name|BT-171-Tender">Класиране в списъка на победителите</entry>
<entry key="field|name|BT-1711-Tender">Търгът беше класиран</entry>
<entry key="field|name|BT-18-Lot">Адрес за подаване</entry>
<entry key="field|name|BT-19-Lot">Обосновка защо електронното подаване не е възможно</entry>
<entry key="field|name|BT-191-Tender">Държава на произход на стоката или услугата</entry>
<entry key="field|name|BT-193-Tender">Офертата е вариант</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-09)-Procedure">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-105)-Procedure">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-106)-Procedure">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-1118)-NoticeResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-118)-NoticeResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-1252)-Procedure">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-135)-Procedure">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-1351)-Procedure">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-136)-Procedure">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-142)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-144)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-156)-NoticeResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-1561)-NoticeResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-160)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-161)-NoticeResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-162)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-163)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-171)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-191)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-193)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-539)-Lot">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-539)-LotsGroup">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-540)-Lot">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-540)-LotsGroup">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-541)-Lot-Fixed">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-541)-Lot-Threshold">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-541)-Lot-Weight">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-541)-LotsGroup-Fixed">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-541)-LotsGroup-Threshold">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-541)-LotsGroup-Weight">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-5421)-Lot">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-5421)-LotsGroup">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-5422)-Lot">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-5422)-LotsGroup">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-5423)-Lot">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-5423)-LotsGroup">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-543)-Lot">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-543)-LotsGroup">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-553)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-554)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-555)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-556)-NoticeResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-635)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-636)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-660)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-709)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-710)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-711)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-712)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-720)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-730)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-731)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-733)-Lot">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-733)-LotsGroup">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-734)-Lot">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-734)-LotsGroup">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-759)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-760)-LotResult">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-773)-Tender">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-195(BT-88)-Procedure">Поле за по-късно публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-09)-Procedure">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-105)-Procedure">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-106)-Procedure">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-1118)-NoticeResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-118)-NoticeResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-1252)-Procedure">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-135)-Procedure">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-1351)-Procedure">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-136)-Procedure">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-142)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-144)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-156)-NoticeResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-1561)-NoticeResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-160)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-161)-NoticeResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-162)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-163)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-171)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-191)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-193)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-539)-Lot">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-539)-LotsGroup">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-540)-Lot">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-540)-LotsGroup">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-541)-Lot-Fixed">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-541)-Lot-Threshold">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-541)-Lot-Weight">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-541)-LotsGroup-Fixed">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-541)-LotsGroup-Threshold">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-541)-LotsGroup-Weight">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-5421)-Lot">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-5421)-LotsGroup">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-5422)-Lot">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-5422)-LotsGroup">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-5423)-Lot">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-5423)-LotsGroup">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-543)-Lot">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-543)-LotsGroup">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-553)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-554)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-555)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-556)-NoticeResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-635)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-636)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-660)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-709)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-710)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-711)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-712)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-720)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-730)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-731)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-733)-Lot">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-733)-LotsGroup">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-734)-Lot">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-734)-LotsGroup">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-759)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-760)-LotResult">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-773)-Tender">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-196(BT-88)-Procedure">Основание за по-късното публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-09)-Procedure">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-105)-Procedure">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-106)-Procedure">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-1118)-NoticeResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-118)-NoticeResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-1252)-Procedure">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-135)-Procedure">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-1351)-Procedure">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-136)-Procedure">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-142)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-144)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-156)-NoticeResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-1561)-NoticeResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-160)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-161)-NoticeResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-162)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-163)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-171)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-191)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-193)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-539)-Lot">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-539)-LotsGroup">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-540)-Lot">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-540)-LotsGroup">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-541)-Lot-Fixed">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-541)-Lot-Threshold">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-541)-Lot-Weight">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-541)-LotsGroup-Fixed">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-541)-LotsGroup-Threshold">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-541)-LotsGroup-Weight">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-5421)-Lot">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-5421)-LotsGroup">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-5422)-Lot">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-5422)-LotsGroup">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-5423)-Lot">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-5423)-LotsGroup">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-543)-Lot">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-543)-LotsGroup">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-553)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-554)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-555)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-556)-NoticeResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-635)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-636)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-660)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-709)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-710)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-711)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-712)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-720)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-730)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-731)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-733)-Lot">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-733)-LotsGroup">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-734)-Lot">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-734)-LotsGroup">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-759)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-760)-LotResult">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-773)-Tender">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-197(BT-88)-Procedure">Код на основанието</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-09)-Procedure">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-105)-Procedure">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-106)-Procedure">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-1118)-NoticeResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-118)-NoticeResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-1252)-Procedure">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-135)-Procedure">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-1351)-Procedure">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-136)-Procedure">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-142)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-144)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-156)-NoticeResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-1561)-NoticeResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-160)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-161)-NoticeResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-162)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-163)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-171)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-191)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-193)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-539)-Lot">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-539)-LotsGroup">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-540)-Lot">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-540)-LotsGroup">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-541)-Lot-Fixed">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-541)-Lot-Threshold">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-541)-Lot-Weight">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-541)-LotsGroup-Fixed">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-541)-LotsGroup-Threshold">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-541)-LotsGroup-Weight">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-5421)-Lot">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-5421)-LotsGroup">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-5422)-Lot">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-5422)-LotsGroup">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-5423)-Lot">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-5423)-LotsGroup">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-543)-Lot">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-543)-LotsGroup">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-553)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-554)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-555)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-556)-NoticeResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-635)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-636)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-660)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-709)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-710)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-711)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-712)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-720)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-730)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-731)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-733)-Lot">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-733)-LotsGroup">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-734)-Lot">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-734)-LotsGroup">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-759)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-760)-LotResult">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-773)-Tender">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-198(BT-88)-Procedure">Дата, на която това ще бъде публикувано</entry>
<entry key="field|name|BT-200-Contract">Причина за изменението</entry>
<entry key="field|name|BT-201-Contract">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-202-Contract">Описание на измененията</entry>
<entry key="field|name|BT-21-Lot">Заглавие</entry>
<entry key="field|name|BT-21-LotsGroup">Заглавие</entry>
<entry key="field|name|BT-21-Part">Заглавие</entry>
<entry key="field|name|BT-21-Procedure">Заглавие</entry>
<entry key="field|name|BT-22-Lot">Вътрешен идентификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-22-LotsGroup">Вътрешен идентификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-22-Part">Вътрешен идентификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-22-Procedure">Вътрешен идентификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-23-Lot">Естество на поръчката</entry>
<entry key="field|name|BT-23-Part">Естество на поръчката</entry>
<entry key="field|name|BT-23-Procedure">Естество на поръчката</entry>
<entry key="field|name|BT-24-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-24-LotsGroup">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-24-Part">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-24-Procedure">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-25-Lot">Количество</entry>
<entry key="field|name|BT-26(a)-Lot">Тип класификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-26(a)-Part">Тип класификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-26(a)-Procedure">Тип класификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-26(m)-Lot">Тип класификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-26(m)-Part">Тип класификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-26(m)-Procedure">Тип класификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-262-Lot">Основна класификация</entry>
<entry key="field|name|BT-262-Part">Основна класификация</entry>
<entry key="field|name|BT-262-Procedure">Основна класификация</entry>
<entry key="field|name|BT-263-Lot">Допълнителна класификация</entry>
<entry key="field|name|BT-263-Part">Допълнителна класификация</entry>
<entry key="field|name|BT-263-Procedure">Допълнителна класификация</entry>
<entry key="field|name|BT-27-Lot">Прогнозна стойност, без да се включва ДДС</entry>
<entry key="field|name|BT-27-LotsGroup">Прогнозна стойност, без да се включва ДДС</entry>
<entry key="field|name|BT-27-Part">Прогнозна стойност, без да се включва ДДС</entry>
<entry key="field|name|BT-27-Procedure">Прогнозна стойност, без да се включва ДДС</entry>
<entry key="field|name|BT-271-Lot">Максимална стойност на рамковото споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-271-LotsGroup">Максимална стойност на рамковото споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-271-Procedure">Максимална стойност на рамковото споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-300-Lot">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-300-LotsGroup">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-300-Part">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-300-Procedure">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-31-Procedure">Максимален брой обособени позиции, за които един оферент може да подаде оферти</entry>
<entry key="field|name|BT-3201-Tender">Идентификатор на търга</entry>
<entry key="field|name|BT-3202-Contract">Идентификационен код на офертата за договор</entry>
<entry key="field|name|BT-33-Procedure">Максимален брой обособени позиции, за които могат да бъдат възложени поръчки на един оферент</entry>
<entry key="field|name|BT-330-Procedure">Група обособени позиции</entry>
<entry key="field|name|BT-36-Lot">Продължителност</entry>
<entry key="field|name|BT-36-Part">Продължителност</entry>
<entry key="field|name|BT-40-Lot">Критериите ще бъдат използвани за подбор на кандидатите, които да бъдат поканени за втория етап на процедурата</entry>
<entry key="field|name|BT-41-Lot">Всеки договор за услуги след провеждането на конкурса ще бъде възложен на един от победителите в конкурса</entry>
<entry key="field|name|BT-42-Lot">Решението на журито е задължително за купувача</entry>
<entry key="field|name|BT-44-Lot">Място на получаване на наградата</entry>
<entry key="field|name|BT-45-Lot">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-46-Lot">Членове на журито</entry>
<entry key="field|name|BT-47-Lot">Участници, които вече са избрани</entry>
<entry key="field|name|BT-50-Lot">Минимален брой кандидати, които да бъдат поканени за втория етап на процедурата</entry>
<entry key="field|name|BT-500-Business">Официално наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-500-Organization-Company">Официално наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-500-Organization-TouchPoint">Официално наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-500-UBO">Официално наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-501-Business-European">Регистрационен номер</entry>
<entry key="field|name|BT-501-Business-National">Регистрационен номер</entry>
<entry key="field|name|BT-501-Organization-Company">Регистрационен номер</entry>
<entry key="field|name|BT-5010-Lot">Идентификатор на средствата от ЕС</entry>
<entry key="field|name|BT-5011-Contract">Идентификатор на средствата от ЕС</entry>
<entry key="field|name|BT-502-Business">Звено за контакт</entry>
<entry key="field|name|BT-502-Organization-Company">Звено за контакт</entry>
<entry key="field|name|BT-502-Organization-TouchPoint">Звено за контакт</entry>
<entry key="field|name|BT-503-Business">Телефон</entry>
<entry key="field|name|BT-503-Organization-Company">Телефон</entry>
<entry key="field|name|BT-503-Organization-TouchPoint">Телефон</entry>
<entry key="field|name|BT-503-UBO">Телефон</entry>
<entry key="field|name|BT-505-Business">Интернет адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-505-Organization-Company">Интернет адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-505-Organization-TouchPoint">Интернет адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-506-Business">Електронна поща</entry>
<entry key="field|name|BT-506-Organization-Company">Електронна поща</entry>
<entry key="field|name|BT-506-Organization-TouchPoint">Електронна поща</entry>
<entry key="field|name|BT-506-UBO">Електронна поща</entry>
<entry key="field|name|BT-507-Business">Подгрупа на държавата</entry>
<entry key="field|name|BT-507-Organization-Company">Подгрупа на държавата</entry>
<entry key="field|name|BT-507-Organization-TouchPoint">Подгрупа на държавата</entry>
<entry key="field|name|BT-507-UBO">Подгрупа на държавата</entry>
<entry key="field|name|BT-5071-Lot">Подгрупа на държавата</entry>
<entry key="field|name|BT-5071-Part">Подгрупа на държавата</entry>
<entry key="field|name|BT-5071-Procedure">Подгрупа на държавата</entry>
<entry key="field|name|BT-508-Procedure-Buyer">Профил на купувача</entry>
<entry key="field|name|BT-509-Organization-Company">Крайна точка за обмен на информация (URL)</entry>
<entry key="field|name|BT-509-Organization-TouchPoint">Крайна точка за обмен на информация (URL)</entry>
<entry key="field|name|BT-51-Lot">Максимален брой кандидати, които да бъдат поканени за втория етап на процедурата</entry>
<entry key="field|name|BT-510(a)-Business">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(a)-Organization-Company">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(a)-Organization-TouchPoint">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(a)-UBO">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(b)-Business">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(b)-Organization-Company">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(b)-Organization-TouchPoint">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(b)-UBO">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(c)-Business">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(c)-Organization-Company">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(c)-Organization-TouchPoint">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-510(c)-UBO">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(a)-Lot">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(a)-Part">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(a)-Procedure">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(b)-Lot">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(b)-Part">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(b)-Procedure">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(c)-Lot">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(c)-Part">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-5101(c)-Procedure">Пощенски адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-512-Business">Пощенски код</entry>
<entry key="field|name|BT-512-Organization-Company">Пощенски код</entry>
<entry key="field|name|BT-512-Organization-TouchPoint">Пощенски код</entry>
<entry key="field|name|BT-512-UBO">Пощенски код</entry>
<entry key="field|name|BT-5121-Lot">Пощенски код</entry>
<entry key="field|name|BT-5121-Part">Пощенски код</entry>
<entry key="field|name|BT-5121-Procedure">Пощенски код</entry>
<entry key="field|name|BT-513-Business">Град</entry>
<entry key="field|name|BT-513-Organization-Company">Град</entry>
<entry key="field|name|BT-513-Organization-TouchPoint">Град</entry>
<entry key="field|name|BT-513-UBO">Град</entry>
<entry key="field|name|BT-5131-Lot">Град</entry>
<entry key="field|name|BT-5131-Part">Град</entry>
<entry key="field|name|BT-5131-Procedure">Град</entry>
<entry key="field|name|BT-514-Business">Държава</entry>
<entry key="field|name|BT-514-Organization-Company">Държава</entry>
<entry key="field|name|BT-514-Organization-TouchPoint">Държава</entry>
<entry key="field|name|BT-514-UBO">Държава</entry>
<entry key="field|name|BT-5141-Lot">Държава</entry>
<entry key="field|name|BT-5141-Part">Държава</entry>
<entry key="field|name|BT-5141-Procedure">Държава</entry>
<entry key="field|name|BT-52-Lot">Процедурата ще бъде извършена на няколко последователни етапа. На всеки етап може да бъдат отстранени някои участници</entry>
<entry key="field|name|BT-531-Lot">Допълнителен характер на поръчката</entry>
<entry key="field|name|BT-531-Part">Допълнителен характер на поръчката</entry>
<entry key="field|name|BT-531-Procedure">Допълнителен характер на поръчката</entry>
<entry key="field|name|BT-536-Lot">Начална дата</entry>
<entry key="field|name|BT-536-Part">Начална дата</entry>
<entry key="field|name|BT-537-Lot">Крайна дата</entry>
<entry key="field|name|BT-537-Part">Крайна дата</entry>
<entry key="field|name|BT-538-Lot">Друга продължителност</entry>
<entry key="field|name|BT-538-Part">Друга продължителност</entry>
<entry key="field|name|BT-539-Lot">Вид</entry>
<entry key="field|name|BT-539-LotsGroup">Вид</entry>
<entry key="field|name|BT-54-Lot">Купувачът си запазва правото за допълнителни покупки от изпълнителя, както е описано тук</entry>
<entry key="field|name|BT-540-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-540-LotsGroup">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-541-Lot-FixedNumber">Номер на критерия за възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-541-Lot-ThresholdNumber">Номер на критерия за възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-541-Lot-WeightNumber">Номер на критерия за възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-541-LotsGroup-FixedNumber">Номер на критерия за възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-541-LotsGroup-ThresholdNumber">Номер на критерия за възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-541-LotsGroup-WeightNumber">Номер на критерия за възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-5421-Lot">Числото е вид тегло</entry>
<entry key="field|name|BT-5421-LotsGroup">Числото е вид тегло</entry>
<entry key="field|name|BT-5422-Lot">Числото е фиксирана стойност</entry>
<entry key="field|name|BT-5422-LotsGroup">Числото е фиксирана стойност</entry>
<entry key="field|name|BT-5423-Lot">Числото е вид праг</entry>
<entry key="field|name|BT-5423-LotsGroup">Числото е вид праг</entry>
<entry key="field|name|BT-543-Lot">Описание на метода, който трябва да се използва, ако претеглянето не може да бъде изразено по критерии</entry>
<entry key="field|name|BT-543-LotsGroup">Описание на метода, който трябва да се използва, ако претеглянето не може да бъде изразено по критерии</entry>
<entry key="field|name|BT-553-Tender">Стойност на възлагането на подизпълнители</entry>
<entry key="field|name|BT-554-Tender">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-555-Tender">Процент на подизпълнителите</entry>
<entry key="field|name|BT-556-NoticeResult">Групова рамка стойност лот идентификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-57-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-578-Lot">Изисква се разрешение за достъп до класифицирана информация</entry>
<entry key="field|name|BT-58-Lot">Максимален брой подновявания</entry>
<entry key="field|name|BT-60-Lot">Обществената поръчка е поне частично финансирана със средства на Европейския съюз</entry>
<entry key="field|name|BT-610-Procedure-Buyer">Дейност на възложителя</entry>
<entry key="field|name|BT-6110-Contract">Допълнителни подробности за фондовете на ЕС</entry>
<entry key="field|name|BT-6140-Lot">Допълнителни подробности за фондовете на ЕС</entry>
<entry key="field|name|BT-615-Lot">Информация за документи с ограничен достъп може да бъде намерена на адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-615-Part">Информация за документи с ограничен достъп може да бъде намерена на адрес</entry>
<entry key="field|name|BT-625-Lot">Единица</entry>
<entry key="field|name|BT-63-Lot">Варианти</entry>
<entry key="field|name|BT-630(d)-Lot">Краен срок за получаване на заявления за изразяване на интерес</entry>
<entry key="field|name|BT-630(t)-Lot">Краен срок за получаване на заявления за изразяване на интерес</entry>
<entry key="field|name|BT-631-Lot">Очаквана дата на изпращане на поканите за потвърждаване на интерес</entry>
<entry key="field|name|BT-632-Lot">Наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-632-Part">Наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-633-Organization">Организацията е физическо лице</entry>
<entry key="field|name|BT-634-Lot">Тази отменена или неуспешна процедура или обособена позиция ще бъде подновена</entry>
<entry key="field|name|BT-634-Procedure">Тази отменена или неуспешна процедура или обособена позиция ще бъде подновена</entry>
<entry key="field|name|BT-635-LotResult">Брой искания за преглед на купувача</entry>
<entry key="field|name|BT-636-LotResult">Вид на предполагаемата нередност</entry>
<entry key="field|name|BT-64-Lot">Минимален процент от стойността на поръчката, който изпълнителят трябва да възложи на подизпълнители</entry>
<entry key="field|name|BT-644-Lot">Стойност на наградата</entry>
<entry key="field|name|BT-65-Lot">Задължение, което оферентът трябва да изпълни във връзка с възлагането на подизпълнители</entry>
<entry key="field|name|BT-651-Lot">Задължително посочване на възлагането на подизпълнители</entry>
<entry key="field|name|BT-660-LotResult">Преоценена стойност на рамковото споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-661-Lot">За втория етап на процедурата трябва да бъдат поканени максимален брой кандидати</entry>
<entry key="field|name|BT-67(a)-Procedure">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-67(b)-Procedure">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-70-Lot">Условия, свързани с изпълнението на договора</entry>
<entry key="field|name|BT-701-notice">Идентификатор/версия на обявлението</entry>
<entry key="field|name|BT-702(a)-notice">Езици, на които настоящото известие е официално достъпно</entry>
<entry key="field|name|BT-702(b)-notice">Езици, на които настоящото известие е официално достъпно</entry>
<entry key="field|name|BT-706-UBO">Националност на собственика</entry>
<entry key="field|name|BT-707-Lot">Обосновка за ограничаване на достъпа до определени документи за обществени поръчки</entry>
<entry key="field|name|BT-707-Part">Обосновка за ограничаване на достъпа до определени документи за обществени поръчки</entry>
<entry key="field|name|BT-708-Lot">Езици, на които документацията за обществената поръчка е официално достъпна</entry>
<entry key="field|name|BT-708-Part">Езици, на които документацията за обществената поръчка е официално достъпна</entry>
<entry key="field|name|BT-709-LotResult">Максимална стойност на рамковото споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-71-Lot">Резервирано участие</entry>
<entry key="field|name|BT-71-Part">Резервирано участие</entry>
<entry key="field|name|BT-710-LotResult">Стойност на най-ниската допустима оферта</entry>
<entry key="field|name|BT-711-LotResult">Стойност на най-високата допустима оферта</entry>
<entry key="field|name|BT-712(a)-LotResult">Брой на жалбоподателите</entry>
<entry key="field|name|BT-712(b)-LotResult">Брой на жалбоподателите</entry>
<entry key="field|name|BT-717-Lot">Обществената поръчка попада в обхвата на Директива 2009/33/ЕО на Европейския парламент и на Съвета (Директива за чистите превозни средства — CVD)</entry>
<entry key="field|name|BT-718-notice">Документацията за обществената поръчка е променена на</entry>
<entry key="field|name|BT-719-notice">Промяна на датата на документацията за обществената поръчка</entry>
<entry key="field|name|BT-720-Tender">Стойност на резултата</entry>
<entry key="field|name|BT-721-Contract">Заглавие</entry>
<entry key="field|name|BT-722-Contract">Наименование на финансирания от ЕС проект или програма</entry>
<entry key="field|name|BT-7220-Lot">Програма на фондовете на ЕС</entry>
<entry key="field|name|BT-723-LotResult">Категорията на превозното средство, попадащо в обхвата на Директива 2009/33/ЕО, включително: Лекотоварни превозни средства (M1, M2, N1); Автобус (M3); Камион (N2, N3); М1; М2; N1; N2; НА 3-ТИ ПЪТ</entry>
<entry key="field|name|BT-726-Lot">Тази обществена поръчка е подходяща и за малки и средни предприятия (МСП)</entry>
<entry key="field|name|BT-726-LotsGroup">Тази обществена поръчка е подходяща и за малки и средни предприятия (МСП)</entry>
<entry key="field|name|BT-726-Part">Тази обществена поръчка е подходяща и за малки и средни предприятия (МСП)</entry>
<entry key="field|name|BT-727-Lot">Други ограничения по отношение на мястото на изпълнение</entry>
<entry key="field|name|BT-727-Part">Други ограничения по отношение на мястото на изпълнение</entry>
<entry key="field|name|BT-727-Procedure">Други ограничения по отношение на мястото на изпълнение</entry>
<entry key="field|name|BT-728-Lot">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-728-Part">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-728-Procedure">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-729-Lot">Максимален процент от стойността на поръчката, който изпълнителят може да възложи на подизпълнители</entry>
<entry key="field|name|BT-730-Tender">Стойността на подизпълнението е известна</entry>
<entry key="field|name|BT-731-Tender">Процентът на възлагане на подизпълнители е известен</entry>
<entry key="field|name|BT-732-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-733-Lot">Обосновка за непосочване на тежестта на критериите за възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-733-LotsGroup">Обосновка за непосочване на тежестта на критериите за възлагане</entry>
<entry key="field|name|BT-734-Lot">Наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-734-LotsGroup">Наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-735-Lot">Правното основание за CVD, за да се определи коя категория на процедурата за възлагане на обществена поръчка се прилага</entry>
<entry key="field|name|BT-735-LotResult">Правното основание за CVD, за да се определи коя категория на процедурата за възлагане на обществена поръчка се прилага</entry>
<entry key="field|name|BT-736-Lot">Изпълнението на договора трябва да се извършва в рамките на програми за създаване на защитени работни места</entry>
<entry key="field|name|BT-736-Part">Изпълнението на договора трябва да се извършва в рамките на програми за създаване на защитени работни места</entry>
<entry key="field|name|BT-737-Lot">Езици, на които документацията за обществената поръчка (или части от нея) са неофициално достъпни</entry>
<entry key="field|name|BT-737-Part">Езици, на които документацията за обществената поръчка (или части от нея) са неофициално достъпни</entry>
<entry key="field|name|BT-738-notice">Предпочитана дата на публикуване</entry>
<entry key="field|name|BT-739-Business">Факс</entry>
<entry key="field|name|BT-739-Organization-Company">Факс</entry>
<entry key="field|name|BT-739-Organization-TouchPoint">Факс</entry>
<entry key="field|name|BT-739-UBO">Факс</entry>
<entry key="field|name|BT-740-Procedure-Buyer">Купувачът е възложител</entry>
<entry key="field|name|BT-743-Lot">Електронно фактуриране</entry>
<entry key="field|name|BT-744-Lot">Изисква се усъвършенстван или квалифициран електронен подпис или печат (съгласно определенията в Регламент (ЕС) № 910/2014)</entry>
<entry key="field|name|BT-745-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-746-Organization">Ценните книжа на победителя са допуснати до търговия на регулиран пазар</entry>
<entry key="field|name|BT-747-Lot">Вид</entry>
<entry key="field|name|BT-748-Lot">Използване на този критерий</entry>
<entry key="field|name|BT-749-Lot">Наименование</entry>
<entry key="field|name|BT-75-Lot">Описание на финансовата гаранция</entry>
<entry key="field|name|BT-750-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-751-Lot">Необходима е гаранция</entry>
<entry key="field|name|BT-752-Lot">Брой покани за втория етап на критериите за подбор</entry>
<entry key="field|name|BT-7531-Lot">Числото е вид тегло</entry>
<entry key="field|name|BT-7532-Lot">Числото е вид праг</entry>
<entry key="field|name|BT-754-Lot">Използването на критерии за достъпност за хора с увреждания в техническите спецификации</entry>
<entry key="field|name|BT-755-Lot">Обосновка</entry>
<entry key="field|name|BT-756-Procedure">Поканата за участие в състезателна процедура се прекратява</entry>
<entry key="field|name|BT-757-notice">Версия на известието</entry>
<entry key="field|name|BT-758-notice">Версия на предишното обявление, което трябва да бъде променено</entry>
<entry key="field|name|BT-759-LotResult">Брой на получените оферти или заявления за участие</entry>
<entry key="field|name|BT-76-Lot">Правна форма, която трябва да бъде приета от група оференти, на която е възложена поръчка</entry>
<entry key="field|name|BT-760-LotResult">Вид на получените заявления</entry>
<entry key="field|name|BT-761-Lot">Определена правна форма трябва да бъде приета от група оференти, на която е възложена поръчка</entry>
<entry key="field|name|BT-762-notice">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-763-Procedure">Оферентът трябва да подаде оферти за всички обособени позиции</entry>
<entry key="field|name|BT-764-Lot">Електронен каталог</entry>
<entry key="field|name|BT-765-Lot">Включва се рамковото споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-765-Part">Включва се рамковото споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-766-Lot">Включена е динамична система за покупки</entry>
<entry key="field|name|BT-766-Part">Включена е динамична система за покупки</entry>
<entry key="field|name|BT-767-Lot">Използва се електронен търг</entry>
<entry key="field|name|BT-768-Contract">Поръчката е възложена по рамково споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-769-Lot">Оферентите могат да представят повече от една оферта</entry>
<entry key="field|name|BT-77-Lot">Финансово споразумение</entry>
<entry key="field|name|BT-771-Lot">Информация, свързана с оферента, която може да бъде допълнена след крайния срок за подаване</entry>
<entry key="field|name|BT-772-Lot">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-773-Tender">Възлагане на подизпълнители</entry>
<entry key="field|name|BT-774-Lot">Подход за намаляване на въздействието върху околната среда</entry>
<entry key="field|name|BT-775-Lot">Социална цел, чието постигане се насърчава</entry>
<entry key="field|name|BT-776-Lot">Иновативна цел</entry>
<entry key="field|name|BT-777-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-779-Tender">Стойност на търга</entry>
<entry key="field|name|BT-78-Lot">Краен срок за получаване на разрешение за достъп до класифицирана информация</entry>
<entry key="field|name|BT-780-Tender">Стойност на търга Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-781-Lot">Продължителност Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|BT-782-Tender">Тръжни санкции</entry>
<entry key="field|name|BT-783-Review">Искане за преразглеждане или решение</entry>
<entry key="field|name|BT-784-Review">Идентификатор за преглед</entry>
<entry key="field|name|BT-785-Review">Предишен Идентификатор</entry>
<entry key="field|name|BT-786-Review">Идентификатор на раздел „Преглед на известието“</entry>
<entry key="field|name|BT-787-Review">Дата на преглед</entry>
<entry key="field|name|BT-788-Review">Заглавие на прегледа</entry>
<entry key="field|name|BT-789-Review">Описание на прегледа</entry>
<entry key="field|name|BT-79-Lot">Трябва да се посочат имената и професионалната квалификация на служителите, на които ще бъде възложено изпълнението на поръчката</entry>
<entry key="field|name|BT-790-Review">Вид на решението за преразглеждане</entry>
<entry key="field|name|BT-791-Review">Преглед Тип на нередност</entry>
<entry key="field|name|BT-792-Review">Преглед на вида на лекарството</entry>
<entry key="field|name|BT-793-Review">Преглед на стойността на средствата за защита</entry>
<entry key="field|name|BT-794-Review">Преглед на URL</entry>
<entry key="field|name|BT-795-Review">Такса за преглед на искането</entry>
<entry key="field|name|BT-796-Review">Оттеглено искане за преглед</entry>
<entry key="field|name|BT-797-Review">Оттеглена дата на искането за преглед</entry>
<entry key="field|name|BT-798-Review">Искане за преглед Оттеглени причини</entry>
<entry key="field|name|BT-799-ReviewBody">Преглед на типа на тялото</entry>
<entry key="field|name|BT-800(d)-Lot">Краен срок за получаване на отговори</entry>
<entry key="field|name|BT-800(t)-Lot">Краен срок за получаване на отговори</entry>
<entry key="field|name|BT-801-Lot">Необходимо е споразумение за неразкриване на информация</entry>
<entry key="field|name|BT-802-Lot">Допълнителна информация относно споразумението за неразкриване на информация</entry>
<entry key="field|name|BT-803(d)-notice">Дата на изпращане на обявлението (eSender)</entry>
<entry key="field|name|BT-803(t)-notice">Дата на изпращане на обявлението (eSender)</entry>
<entry key="field|name|BT-805-Lot">Критерии за екологосъобразни обществени поръчки</entry>
<entry key="field|name|BT-88-Procedure">Главните характеристики на процедурата</entry>
<entry key="field|name|BT-92-Lot">Ще се използва електронно поръчване</entry>
<entry key="field|name|BT-93-Lot">Ще се използва електронно плащане</entry>
<entry key="field|name|BT-94-Lot">Това е повтаряща се обществена поръчка</entry>
<entry key="field|name|BT-95-Lot">Описание</entry>
<entry key="field|name|BT-97-Lot">Езици, на които могат да се подават оферти или заявления за участие</entry>
<entry key="field|name|BT-98-Lot">Краен срок, до който търгът трябва да остане валиден</entry>
<entry key="field|name|BT-99-Lot">Информация за крайните срокове за преразглеждане</entry>
<entry key="field|name|OPA-118-NoticeResult-Currency">Максимална стойност на рамковите споразумения в тази процедура</entry>
<entry key="field|name|OPA-161-NoticeResult-Currency">Стойност на всички поръчки, възложени в рамките на тази процедура</entry>
<entry key="field|name|OPA-27-Procedure-Currency">Прогнозна стойност, без да се включва ДДС</entry>
<entry key="field|name|OPA-36-Lot-Number">Продължителност</entry>
<entry key="field|name|OPA-36-Lot-Unit">Продължителност</entry>
<entry key="field|name|OPA-36-Part-Number">Продължителност</entry>
<entry key="field|name|OPA-36-Part-Unit">Продължителност</entry>
<entry key="field|name|OPA-98-Lot-Number">Краен срок, до който търгът трябва да остане валиден</entry>
<entry key="field|name|OPA-98-Lot-Unit">Краен срок, до който търгът трябва да остане валиден</entry>
<entry key="field|name|OPP-010-notice">Номер на публикуване на обявлението</entry>
<entry key="field|name|OPP-011-notice">Номер на броя на ОВ S</entry>
<entry key="field|name|OPP-012-notice">Дата на публикуване</entry>
<entry key="field|name|OPP-020-Contract">Срокът на договора се удължава поради основни активи, необходими за предоставянето на услугата</entry>
<entry key="field|name|OPP-021-Contract">Списък на активите, използвани за предоставянето на обществени услуги</entry>
<entry key="field|name|OPP-022-Contract">Значение на предоставените основни активи в сравнение с общите активи, необходими за предоставянето на обществените услуги</entry>
<entry key="field|name|OPP-023-Contract">Преобладаващо използване на активи</entry>
<entry key="field|name|OPP-030-Tender">Код на условията на договора</entry>
<entry key="field|name|OPP-031-Tender">Описание на договорните условия (различни от разпределението на приходите)</entry>
<entry key="field|name|OPP-032-Tender">Разпределение на приходите</entry>
<entry key="field|name|OPP-033-Tender">Код за наказания и награди</entry>
<entry key="field|name|OPP-034-Tender">Описание на наказанията и наградите</entry>
<entry key="field|name|OPP-040-Procedure">Основна природа — подтип</entry>
<entry key="field|name|OPP-050-Organization">Водач на група</entry>
<entry key="field|name|OPP-051-Organization">Централен орган за покупки, възлагащ обществени поръчки или сключващ рамкови споразумения за строителство, доставки или услуги, предназначени за други купувачи</entry>
<entry key="field|name|OPP-052-Organization">Централен орган за покупки, придобиващ доставки и/или услуги, предназначени за други купувачи</entry>
<entry key="field|name|OPP-070-notice">Подвид на обявлението</entry>
<entry key="field|name|OPP-080-Tender">Километри обществени услуги за пътнически превоз</entry>
<entry key="field|name|OPP-090-Procedure">Предишно известие</entry>
<entry key="field|name|OPP-100-Business">Настоящото известие съдържа информация, която е от значение за</entry>
<entry key="field|name|OPP-105-Business">Сектор на дейност</entry>
<entry key="field|name|OPP-110-Business">Град</entry>
<entry key="field|name|OPP-111-Business">Пощенски код</entry>
<entry key="field|name|OPP-112-Business">Държава</entry>
<entry key="field|name|OPP-113-Business-European">Дата на регистрация</entry>
<entry key="field|name|OPP-120-Business">Наименование на публикацията</entry>
<entry key="field|name|OPP-121-Business">Заглавие на съобщението</entry>
<entry key="field|name|OPP-122-Business">URL адрес на съобщението</entry>
<entry key="field|name|OPP-123-Business">Дата на публикуване на обявлението</entry>
<entry key="field|name|OPP-130-Business">Допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|OPP-131-Business">Електронен адрес на подателя</entry>
<entry key="field|name|OPT-001-notice">UBL version ID (UBL)</entry>
<entry key="field|name|OPT-002-notice">Customisation ID (UBL)</entry>
<entry key="field|name|OPT-030-Procedure-SProvider">Вид на предоставяната услуга</entry>
<entry key="field|name|OPT-050-Lot">Статус на документа</entry>
<entry key="field|name|OPT-050-Part">Статус на документа</entry>
<entry key="field|name|OPT-060-Lot">Код на изискването за изпълнение</entry>
<entry key="field|name|OPT-070-Lot">Изпълнението на услугата е запазено за определена професия. Позоваване на съответния закон, подзаконов акт или административна процедура</entry>
<entry key="field|name|OPT-071-Lot">Целеви код за качество</entry>
<entry key="field|name|OPT-072-Lot">Описание на целта за качество</entry>
<entry key="field|name|OPT-090-Lot">Категории на купувача</entry>
<entry key="field|name|OPT-091-ReviewReq">Вид заявител за преразглеждане</entry>
<entry key="field|name|OPT-092-ReviewBody">Описание на типа на преразглеждащия орган</entry>
<entry key="field|name|OPT-092-ReviewReq">Описание на типа на преразглеждащия орган</entry>
<entry key="field|name|OPT-100-Contract">ID — Рамково известие</entry>
<entry key="field|name|OPT-110-Lot-FiscalLegis">ID — Публикуване на известие</entry>
<entry key="field|name|OPT-110-Part-FiscalLegis">ID — Публикуване на известие</entry>
<entry key="field|name|OPT-111-Lot-FiscalLegis">ID — Документ за данъчно законодателство</entry>
<entry key="field|name|OPT-111-Part-FiscalLegis">ID — Документ за данъчно законодателство</entry>
<entry key="field|name|OPT-112-Lot-EnvironLegis">ID — Документ на законодателството в областта на околната среда</entry>
<entry key="field|name|OPT-112-Part-EnvironLegis">ID — Документ на законодателството в областта на околната среда</entry>
<entry key="field|name|OPT-113-Lot-EmployLegis">ID — Документ за законодателството в областта на заетостта</entry>
<entry key="field|name|OPT-113-Part-EmployLegis">ID — Документ за законодателството в областта на заетостта</entry>
<entry key="field|name|OPT-120-Lot-EnvironLegis">URL адрес на законодателството в областта на околната среда</entry>
<entry key="field|name|OPT-120-Part-EnvironLegis">URL адрес на законодателството в областта на околната среда</entry>
<entry key="field|name|OPT-130-Lot-EmployLegis">URL адрес на трудовото законодателство</entry>
<entry key="field|name|OPT-130-Part-EmployLegis">URL адрес на трудовото законодателство</entry>
<entry key="field|name|OPT-140-Lot">ID — Документи за обществени поръчки</entry>
<entry key="field|name|OPT-140-Part">ID — Документи за обществени поръчки</entry>
<entry key="field|name|OPT-150-Lot">Допуска се възлагане на подизпълнители</entry>
<entry key="field|name|OPT-155-LotResult">На превозното средство</entry>
<entry key="field|name|OPT-156-LotResult">Числово число на превозното средство</entry>
<entry key="field|name|OPT-160-UBO">Купувач на приходи от концесия</entry>
<entry key="field|name|OPT-170-Tenderer">Ръководител на тръжната страна</entry>
<entry key="field|name|OPT-200-Organization-Company">ID — Дружество</entry>
<entry key="field|name|OPT-201-Organization-TouchPoint">ID — Специфично звено за контакт</entry>
<entry key="field|name|OPT-202-UBO">ID — Бенефициер</entry>
<entry key="field|name|OPT-210-Tenderer">ID — Тръжна страна</entry>
<entry key="field|name|OPT-300-Contract-Signatory">ID — Подписващо лице</entry>
<entry key="field|name|OPT-300-Procedure-Buyer">ID — Изкупвач</entry>
<entry key="field|name|OPT-300-Procedure-SProvider">ID — Доставчик на услуги</entry>
<entry key="field|name|OPT-300-Tenderer">ID — Оферент</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-AddInfo">ID — Доставчик на допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-DocProvider">ID — Доставчик на документа</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-EmployLegis">ID — Доставчик на информация за законодателството в областта на заетостта</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-EnvironLegis">ID — Доставчик на информация за законодателството в областта на околната среда</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-FiscalLegis">ID — Доставчик на информация за фискалното законодателство</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-Mediator">ID — Медиатор</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-ReviewInfo">ID — Доставчик на информация за преглед</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-ReviewOrg">ID — Организация за преразглеждане</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-TenderEval">ID — Оценител на офертата</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Lot-TenderReceipt">ID — Получател на офертата</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-LotResult-Financing">ID — Финансираща партия</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-LotResult-Paying">ID — Платежна страна</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-AddInfo">ID — Доставчик на допълнителна информация</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-DocProvider">ID — Доставчик на документа</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-EmployLegis">ID — Доставчик на информация за законодателството в областта на заетостта</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-EnvironLegis">ID — Доставчик на информация за законодателството в областта на околната среда</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-FiscalLegis">ID — Доставчик на информация за фискалното законодателство</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-Mediator">ID — Медиатор</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-ReviewInfo">ID — Доставчик на информация за преглед</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-ReviewOrg">ID — Организация за преразглеждане</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-TenderEval">ID — Оценител на офертата</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Part-TenderReceipt">ID — Получател на офертата</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-ReviewBody">ID — звено за контакт на организацията</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-ReviewReq">ID — звено за контакт на организацията</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Tenderer-MainCont">ID — Главен изпълнител</entry>
<entry key="field|name|OPT-301-Tenderer-SubCont">ID — Подизпълнител</entry>
<entry key="field|name|OPT-302-Organization">Референтен номер на действителния собственик</entry>
<entry key="field|name|OPT-310-Tender">ID — Тръжна страна</entry>
<entry key="field|name|OPT-315-LotResult">ID — Договор</entry>
<entry key="field|name|OPT-316-Contract">ID — Договор</entry>
<entry key="field|name|OPT-320-LotResult">Референтен номер на офертата</entry>
<entry key="field|name|OPT-321-Tender">ID — Тръжна оферта</entry>
<entry key="field|name|OPT-322-LotResult">ID — Резултат от обособената позиция</entry>
<entry key="field|name|OPT-999">Фиктивна дата на възлагане на търга</entry>
</properties>
